【校園愛情】《愛情尋夢人》

~序章~

「望住我做咩呀~？」她靦腆一笑。

「冇呀......喂我認真問你一個問題。」我問：「你有冇試過喺未遇到一個人之前就已經發夢夢過佢？」

「冇喎。」她竟然不知道那回事。

「你有試過咩~？」她的目光充滿好奇。

「有呀。」我說：「發夢夢過你一次。」

「哦。」她不以爲然地笑着認真的我。

而那場莫名其妙的夢，不過是幾天前發生的事......

留名

Lm

~第一章 · 初夢~

淡粉色的牆身，挺拔的魚木樹。

這裏跟我們學校的冷色格調明顯大相徑庭。

「要準備上去喇喎~」臉帶和藹笑容的負責老師前來提醒我們。

「好呀唔該。」回話的是我們八個分別爲中四和中五的循道交換生。

交換生計劃是我們學校一年一度舉辦的活動，分別會有四名中四學生和中五學生去當交換生，而這一次的交換對象就是地理位置相距不遠的銘基書院，爲期二十一天。

「呼...3個禮拜，刺激。」站在我旁邊的同學Peter說：「不過唔知追唔追得上進度添。」

「有片睇翻㗎嘛。」我邊按着側額邊笑道。

爲了補足兩邊學校有可能發生的教學內容差距，學校還是爲我們安排了堂上的錄影，供我們以後補看複習，算是讓我們在這二十一天中毫無後顧之憂。

「都啱。」Peter豎起拇指，後又指着我的側額說：「做咩？」

「頭疼。」

「緊張見到『少女時代』呀你！？」他大笑。

「黑人問號？」我皺了皺眉。

「吓，玩嘢呀你。」Peter蹙着眉頭笑着問我：「你唔係因爲『少女時代』先報名參加㗎咩？」

「完全唔知你up緊what。」

最後，Peter擺出一副失望至極的表情，然後跟我解釋了那個聽來有點中二的「少女時代」是什麼東西。

原來就是這裏幾個樣貌比較出衆的女生同爲歌舞團成員，所以一衆追隨者譽爲「少女時代」。

我反了反白眼，笑着Peter語氣所帶的誇張味道。

「唉，仆你個街俾你抽中佢哋嗰班，點知估唔到你咁out，仲以爲你因爲知道會見到佢哋所以頭疼添。」

「我頭疼係因爲琴晚訓得差姐。」昨晚我發了一場奇怪的夢，也因爲如此睡得奇差，今天一早起就是一陣頭疼。

不過，那並不影響我在這間學校禮堂裏在數百人前所做的自我介紹。

溫柔的鐘聲傳來耳邊，轉眼便來到了進入班房的時間。

「等我一陣呀，我玩下佢哋先。」這班的班主任曾Sir在班房門外說。

我不明所以，他卻笑着把手指放在嘴邊作出「噓」的手勢，然後緩緩推門進去。

「Hello！大家有冇掛住我？」我在門外聽到此話後，緊接着的就是一陣迎面而來的噓聲。

我淺笑點頭，繼續聽着。

「好啦，我哋嘅交換生要入班啦。」曾Sir拉開了門，給我招了招手。

秋風吹起了心跳的速度，從門外走進門內那一步，踏出了二十一天的序幕。

「掌聲歡迎呢位三個禮拜都會喺到嘅新同學！」曾Sir鼓掌笑道。

迎面而來的，是一片掌聲和歡呼。

「大家好...我叫汪夕晨，可以叫我全名或者阿晨都OK。」言畢，又是一片雀躍的呼聲。

這麼好反應嗎？我心想。

「好啦大家，唔洗咁激動住。」曾Sir笑着拍了拍我後背，然後指着遠方：「嗰邊有空位，汪同學你可以坐住嗰邊先。」

在他的座位安排後，面前不少男生又輕輕地報以一陣嘆氣聲。

原本一頭霧水的我在順着曾Sir所指的方向一看後才大概知道是怎麼回事。

我走到後排座位的時候，身旁男生的目光也就順着過來，似乎他們都不太想讓我坐在這個女生旁邊。

「咁林泳兒你就幫手照顧下新同學喇。」曾Sir笑道。

「OK~！」那個女生笑盈盈地擺出手勢。

「Hi~」她先打了招呼，我也同樣笑着回答。

坐了不出半分鐘，空氣中便已經瀰漫着一陣香水味道。不過那香水味道並不刺鼻，反而讓人更爲提神。

我瞥了一眼她的側臉，她又往我的方向一笑。

Peter曾經提及過我所身處的這一班就是那個「少女時代」的班別，大概她就是其中一個了。

好耐冇睇過呢個系列

多謝你巴打。

等等會繼續更新。

樓豬 你放棄咗 燈仔嗱

冇，主要係因爲當時氣氛所以覺得唔太想用互動形式繼續寫落去，所以會創作一個完整故事出嚟，都係今年計劃會出嘅故事之一。

感激你支持

燈仔 係我喺連登第一個睇嘅故嚟㗎
好記得佢呀

我知道你唔寫嘅原因呀
但見你 寫其他故 而唔提起佢
以為你放棄咗佢呀

我等緊你嘅懸疑故
同埋燈仔呀

放心，今年會有曬。
感激你咁支持。

「你唔舒服？」課堂中間，那個叫林泳兒的女生驀然靠近我問道。

「冇嘢，有啲頭疼姐。」早知道就吃點頭疼藥再出門，現在一不按住額頭就不時會有一陣刺痛。

「撞親？」她嘴角上揚地笑著問。

「唔係。」我搖了搖頭，但又不想再延伸下去，便起了轉移話題的想法。

「話說......幾點會有小息㗎？」

「十點半。」她抿嘴一笑，待了片刻後又說：「啱啱先開始上堂你就諗小息嘅嘢。」

「等等小息我...帶你行一轉學校？」她又接著問。

「哦...」我想了想：「好呀唔該你。」

如是者，十點半的鐘聲一響，她便打算帶我離開課室熟悉一下這間校舍。

只是還沒踏出課室門口，迎面便已來了三個男生。

「泳兒你帶佢去行下學校？」一個皮膚黝黑的男生問。

「係呀做咩～？」

「我哋帶佢行啦，我哋仲可以帶佢去啲唔俾去嘅地方！」

我皺了皺眉後望向林泳兒，她也是同樣反應。

「乜鬼嘢…」她皺眉笑問。

「冇問題㗎喇～我哋帶佢行一轉。」只見那個男生咧嘴一笑，隨即搭著我的肩膀離開了課室。

踏出走廊後，只見我的那些循道同學也一樣被人帶著走這片校園。

我身邊的三個男生也跟我說了一次自己的名字，搭著我肩膀的人叫陳大威，還有兩個人的名字就非同凡響，一個叫江聰明，還有個更自戀的叫「男神」逸。

「個女仔正唔正？」在另外兩個男生去了廁所後，陳大威便向我打開話匣子。

我輕蹙眉頭，笑著反問：「你鍾意佢？」

「唔係。」陳大威突然掛起一副友好的笑容更靠近我說：「不過我哋學校好多人鍾意佢，你應該都知啦？」

我搖了搖頭，果然他就打算繼續往這個話題分享。

不過當其他人去完廁所回來後，他便告訴我午飯時候再給我說多一點。

聽日繼續～
多謝G持。

留名跟進

幫手推post先

感激，今晚更新~

仆街，我就係你交換過嚟個屆銘基...
老老豆豆你係邊個

我都係

咁都有得相認

太神奇鳥。

PS 十點半更新。

唔通個故係 真人真事

部分

樓豬d故 都幾鍾意用真人真事喎
但係真係有 交換生計劃㗎

因爲自己有感覺先寫，所以點都會有啲個人經歷，視乎多少。

BTW 交換生計劃係真嘅。

這間學校每天六課，而且每一課都是漫長的一個小時。

離午飯時間還差兩節課沒上，我問了一下陳大威，接下來便是數學和通識課。他隨即給我打定一支預防針，說那是這班最像地獄的兩堂課，會使我生不如死，甚至哀求取消交換生計劃直接返回原校。

我一笑置之，但沒想到實際情況確實如他所言。

他們的數學老師猶如畢加索上身地用了半課時間來鑽研怎麼把不同多邊形畫好、通識老師開場三分鐘後便又已津津樂道地分享着自己照顧孩子的經歷......

在我忍不住掩嘴打了個呵欠後，似乎鄰桌的林泳兒也有同感。

「每日都有佢哋嗰堂㗎。」她泛起同情的笑容說着。

我淺笑點了點頭，她又一次靠近我的桌子問着：「啱啱陳大威佢哋帶咗你去邊？」

「冇呀，都係周圍行下咋嘛。」

「喂你打唔打排球㗎？」她似乎需要鍛鍊一下轉移話題的技巧。

在我點頭過後她又接着笑道：「Lunch之後可以同我哋一齊打下喎~」

「好呀，有機會一齊打下。」

聽到我這樣一說，林泳兒又笑着點了點頭。

原來真㗎
仲以為係老作添

即係樓豬係讀銘基

打了幾百個呵欠後，這堂課終於來到了尾聲。我快速站了起來，似乎期待 LUNCH TIME的心無論到了哪間學校都不會改變。

「喂唔好講咁多，第一日嚟到，試唔試下我哋個canteen先？」陳大威很快地搭上了我的肩膀，尾隨的仍然是那兩位一「名」驚人的男生。

我點了點頭：「我無所謂呀。」

「咁要快啲搶位喇......」說畢，陳大威如一頭蠻牛般衝出重圍，在走廊末端向我招着手。

這裏的學生有那麼鍾情於學校飯堂？如果是我們學校的話，飯堂就算在午飯時間都還是可以供人躺在長椅上睡覺。

我們加快步速來到了飯堂才發現陳大威果然沒有胡扯，這樣一看至少也有過百人聚集在飯堂內。

說來奇怪，留在飯堂裏吃飯的居然是男生居多。

陳大威卻在這個時候猶如神探伽利略般站在原地沉思了一會，然後提議我們先去買食物而不佔位置。

其餘兩人似乎頗有微言，但最後還是被陳大威說服了。

看了餐牌後我並沒有太想吃什麼，最後便跟着他們叫了兩包撈麵和一些魚蛋、燒賣等小食。

甫一轉身，每桌都是一個又一個的人頭，似乎連一絲融入的空隙也沒有。

「跟我嚟。」此時陳大威的臉上竟然露出了笑容。

如是者，我們一行三人並跟着陳大威走往飯堂的中央位置。

不知爲何，越靠近中央位置，旁邊的聲音就越是增加。

伴隨着一束又一束奇異的目光和七嘴八舌下，我們來到了飯堂置中的紅色長桌，此時我也終於明白了原因。

樓豬寫文咁叻
讀書一定唔差得去邊啦

高估鳥

等等會更新多至少兩篇，十二點前。

讀得銘基都唔差得去邊啦
真係謙虛呀

「有冇人坐？」我環顧了四周人們的反應，大膽猜測正在發問的陳大威將會在不久的將來被人針對。

「冇人呀～」回話的是林泳兒，她的身旁還坐著四個女生，從其他人的反應推測，看來她們幾個就是其他人口中的「少女時代」。

一股無形的氣場，就這樣徘徊在這張紅色長桌間。

讓我意料不及的是，頭疼莫名其妙地在此時加深了。

「采樺你咁就夠喇？」林泳兒問著其中一個準備離去的女生。

我沿著林泳兒說話的方向抬頭一瞥，隨即頓時愣住了。

她......

我緊皺眉頭沉思，卻還是回想不到什麼。

但這個女生的樣貌...卻竟出奇地有種熟悉感......

「FUCK…」我內心如此喊道後咬緊牙關，因為頭疼的感覺越加嚴重。

「係呀，再唔練琴就唔夠時間㗎喇。」那個女生臉上掛著淡淡的笑容，把話說完就讓出了座位。

頭疼這不定時炸彈剛才爆發了，現在竟然又漸漸淡化。

「循道 Lunch time 有幾耐㗎～？」、「你哋校服好過我哋好多......」對循道的好奇也讓我在這場飯局中了解到了這幾個男見男愛的女孩多一點。

從陳大威口中我也得知了原來她們每個人都有被男生們冠上的一個稱號，而林泳兒則是被稱為「性感迷人」。

我皺了皺眉，心裡還是覺得有點誇張，但還是不得不相信那是事實，皆因整天觀察下來，確實不難發現她們在銘基的地位。

「我哋去打排球啦，你哋打唔打？」飯後，林泳兒主動向我問道。

「打！」乍聽此言，陳大威一馬當先地豎起拇指說。

「Sorry...我有啲頭疼...」我抿嘴一笑：「好翻啲有機會再同你哋打。」

「哦...咁你好好休息下啦。」「唔。」

離開飯堂，越過了兩個籃球場後，我便獨自隨意逛了逛不同的樓層。

一樓的風吹著書卷的味道，原來是教員室和訓導處的所在地，外面的老師櫃還擱著一疊疊的作業。

走到二樓就是截然不同的氣息，因為撲鼻而來的是從陶藝室門縫間散出的陶瓷泥味，不過我想我似乎也不會有機會進去玩一下。

再踏前幾步，柔美的琴聲就隨著秋風傳來我的耳邊。

面前有幾個男生偷偷摸摸的在音樂室的門外透過玻璃窗看著裡面，這種奇怪的畫面我竟在今天漸漸習慣了。
不過他們發現我的出現後，卻好像有點不好意思的一起散去了。

就在此刻，我忽然想到了剛才飯堂發生的事情。

我站在原地回想了一下，最後順著鋼琴的旋律往玻璃窗內的世界一看，卻被鋼琴的身子擋住了我的視線。

剛才的男生到底能看見什麼？

我握住門把一段時間，最後還是擋不住強烈的好奇心走了進去。

門一打開，琴聲隨之停下。

果然是她。

痛楚又一次毫無預警地轟炸大腦，但卻燒不掉腦海頻頻出現的問題。

「Oh sorry 阻到你...我都係諗住睇下music room係點嘅樣。」我連忙解釋。

「唔會呀～」她輕笑。

這種感覺...

很親切......

很熟悉。

剛畢業鳥

我地同年考DSE 㗎
你忙唔忙呀

OH 係咩！？（抱歉記性真係唔是咁好）
還可以，都係忙創作啲嘢，巴打你還可以嗎

感激你～

仲以為已經放棄咗個系列

做緊廢青
冇功課做咩

我嘅功課就係創作～（ 讀緊電影 ）

唔會啦，
只係一直未係時候去寫。

自己嘅興趣
仲以為你讀關於寫作嘅科添

但凡創作都有興趣哈哈

遲d 會唔會睇到 你拍嘅電影呢

難唔難讀㗎

希望有咁嘅機會啦，讀嘅嘢唔會太難，

但要好努力，因為犀利嘅人數之不盡。

感激

出到電影 記得比我簽名喎
你嘅創作力咁好 應該讀得好輕鬆啦

thx

學校就唔講鳥，不過唔好太高估小弟創意力，

比我犀利嘅人實在太多～

作文咁叻
拍電影都唔會差得去邊囉

做咩仲唔瞓呀
傷身呀

所以我瞓咗~

今晚要比較夜更新，大約十一點。

幫手推post

抱歉抱歉，要到十二點先更新到 ><

「我哋嘅 music room 冇咩特別㗎咋～」她莞爾道。

說實話，貿然踏進音樂室也讓我不知該說些什麼，可這樣就走似乎有點尷尬。

「等等我哋要上咩堂？」

「兩堂都係 electives 嚟㗎喎，你修咩㗎～？」

「Physics 同 Chemistry。」

萬萬沒想到，她接下來笑著說：「咁你等等跟住我得啦～我都係。」

我點了點頭，如是者在午飯時間一過後便尾隨大隊去實驗室上課。

不過不得不說，這裡可真是深藏不露，不但有數學界的畢卡索和通識講故佬，還有著物理背書器和化學催眠機。

而這樣的情況也代表著，回家後我一定要再花時間努力看課堂錄影了......

「李采樺，你幫手答呢條。」化學老師突然打破了自己所營造的催眠氛圍。

原來剛才彈琴的女生全名是這樣的。

明明是一個從沒見過的名字，但那種看著她的感覺為何又是如此的親切......

不知道是因為催眠機抑或是我沉思的關係，頭疼又再一次加劇了，我不斷按壓著側額，這樣才勉強撐過了兩堂。

本來這天放學作為我第一天來到體驗的課後活動應該挺值得期待的，但頭腦的刺痛委實讓我強忍不住，所以我還是有點不捨地早早離開這個充滿新鮮感的校園。

02

四點三十分，和煦的秋日陽光透不進去家裡的客廳，皆因媽媽正在窗簾的格擋下的灰暗客廳彈琴創作著。

媽媽多年來都是靠寫曲填詞給華語歌手維生，在灰暗的環境下創作是她長久以來養成的習慣。

「Oh Sorry。」看見她回眸一顧後我說道。

「咁快翻嚟嘅？」

「琴晚訓得差，今日好鬼頭疼。」我說：「邊到有頭疼藥？」

「頭疼！？」她蹙著眉，快步離開琴椅來到我的面前：「好犀利呀？」

我沒有回答，只是點了點頭。

「以前好似都冇見過你頭疼過。」她續說：「琴晚因為咩事訓得差呀？緊張？」

「其實都好奇怪，我琴晚發嘅又唔係噩夢，但係就係好奇怪，搞到我完全訓唔著咁濟......」

沒等我說完，媽媽的眉頭鎖得更深了。

「哦...你拎去食先啦。」她拿出了一些藥來：「話說呢，嗰個 exchange programme 係幾耐㗎？」

「廿一日。」我把藥放進口裡，吞了口水。

「唔...唔好講咁多啦，快啲休息先。」

「好。」

言畢，媽媽看著有點恍神地走回擺著鋼琴的客廳。

出多更呀

More

等多等會再有。

吃了藥之後果然很快就舒緩了一下頭疼的感覺，我再回覆一下循道同學的訊息後便決定倒頭大睡、好好休息一會兒了。

不出幾分鐘，我已擺脫了痛楚入眠，當我以為能好好休息時，可同樣的情況又一次發生——我再次進入了一個奇怪的夢境。

畫面灰灰暗暗的，明明已經沉睡的我卻甚至有種好像可以抽離去觀察整個世界的感覺。

只有一絲的陽光穿過了窗簾投射在這個空間內。

夢裡的我好像到了一個什麼地方，我仔細一看，才發現自己在一間殘舊的家裡寫著一封信。

我愣了一愣，因為...

那正是昨晚我所夢到的畫面......

就在昨晚，我在夢到這裡的時候，裡面的世界就變得一片凌亂，最後被一股無形的力量抽開，一覺醒來就是一陣頭疼......

可這次跟上一次有別的是，似乎此場夢境並不會在這個時候就畫上句號。

夢裡的自己最後把信放進了信封後，便隨即興奮不已地離開了家門。

路上有些人留著像極蜂窩的髮型，我感覺到似乎有點不對勁，因為夢境裡已經開始播放著奇怪的音樂。

那似乎成為了夢境的中斷的訊號。

最後，夢果然又一次地被一股凌亂打碎，於那條路上中斷了......

還會有最後一篇，大家早點休息明天再睇吧。
謝謝G持。

等緊

仲打緊，啱啱食嘢休息咗陣，等多等有～！
感激

03

翌日，再次經歷了這場怪夢後，又是一種頭疼腦熱的感覺。

「早餐喺雪櫃，叮翻熱就食得。」03：24 媽

「如果仲係頭疼，檯面上有兩粒藥。」03：25 媽

那是兩則昨夜凌晨媽媽留下的訊息。

因為創作靈感的關係，媽媽很多時候都會比我更晚入眠，甚至有時候我醒來換校服了，她還在琴面前，而很多時候她都會選擇用 Whatsapp 來留下訊息提醒。

到了交換生計畫的第二天，我也可以不靠手機地圖走回銘基書院了。

也許是因為我身上的校服所代表的身分，沿路上的銘基同學都把目光投放在我的身上。

「喂～！」驀然，有人從身後蹦到我的身前，髮香和身上散發的香水味頓時撲鼻而來。

「嗨～」是林泳兒。

「仲有冇頭疼呀？」

「少少。」我答。

「點解會咁嘅？」她關切地續問。

「我都唔知喎...」一想到那場夢境就覺得格外頭疼了，就算我要去找尋原因，也不是頭疼得要命的此時此刻。

在跟林泳兒並肩而行在返校的路上所聽到的七嘴八舌後，我又再一次刷新了對她們這幾個姊妹的想法。

就連在閘門旁的中年男校工，都往我倆這邊望了良久。

「你同你班姊妹除咗打排球仲鍾意做咩？」

「我哋？歌舞囉～」說到這，她的雙眸立刻變得炯炯有神：「我哋係學校嘅歌舞團㗎嘛，所以間唔時都會練習同埋表演。」

「歌舞！？」我還是第一次耳聞香港的中學有這東西。

「下個禮拜我哋都會喺學校有個表演，到時你一定要支持下呀～」她咧嘴一笑。

「好呀，到時得閒嘅話去睇下。」

有啲眼訓，寫唔到接下來嘅情節鳥，聽日繼續。
多謝各位。

見到銘基加少金時代再望下樓豬個ID
係你喇倖存！

多謝手足支持

差唔多兩年冇寫呢個系列了，
多謝巴打。

正的

比個title 吸引
睇幾睇先見到作者個名
每次睇你d故都係咁吸引入黎而唔係按作者名😂

多謝巴打G持，咁其實仲好

11點半開始更新。

等多我十多分鐘，差少少情節～

最後林泳兒說怕我迷路，儘管我說自己已經記得路線，她還是著我等她從 locker 拿完書再一起上樓。

在樓梯走著她的身後時，我才發現她今天又換了一種香水味道，可我對香水沒有研究，只知道她所噴的香水都不會讓懼怕走過香水店的我有反感。

離上課還有十多分鐘時間，班上的同學有的在臨急抄功課，有的則是三五成群閒聊著。

「Hello，阿晨同學～」驀然，坐在我左邊那行的女生上前向我打著招呼。

「Hello呀。」

「今日我哋 ceramics club 有個活動係用自製碗碟陶瓷，你都可以過去玩下喎～！」她說。

「好呀～我琴日行啱都諗住入去睇下。」我有點驚喜地說：「但...要唔要準備啲咩？」

「唔...其實就唔洗咩嘅，我諗你都冇帶圍裙，你唔介意我可以借我嗰條俾你㗎。」這個女生真熱情。

「喂！我都可以喎！！！小桐你仲有冇多條圍裙～？」見鬼了，陳大威趁林泳兒去了洗手間的時候突然出現在她的座位上。

「冇曬啦。」那個女孩收起了笑容，快速搖頭。

「小氣鬼。」陳大威有點自我陶醉地笑著說：「好彩哥哥自己有帶條圍裙姐～！今日我哋可以一齊玩陶瓷！」

「好呀多謝你，我放學去試下。」但我並沒有打算理會陳大威，笑著點頭答應了那個女生後她也笑盈盈地回到座位去。

第二天的上課時間在鐘聲下展開，有鑑於昨天的經歷，今天我帶上了原校的作業在堂上完成，又從課室裡的小書櫃拿了本天航的《戀上白羊的弓箭》，擺在抽屜間一字一句地滿滿移下閱讀打發著時間。

「你都鍾意睇天航㗎？」林泳兒往我這好奇地探了探頭。

「隨便拎㗎咋。」我看著略為失望的她說：「你鍾意睇書㗎咩？」

「剩係睇天航。」雖然林泳兒的外貌不太像是會看書的人，但她的雙眸還是透出一份堅持。

「佢啲愛情小說寫得好唯美。」她淺笑，說著。

「唔，咁我睇下先。」我點頭，帶著一點興趣繼續閱讀著。幸好催眠機的聲音夠輕，閱讀也就不會被打斷和騷擾。

還會有兩更。

咁啱前幾日睇咗本書

時光在小說字句橫越間不知不覺溜走了，轉瞬便來到中午的午飯時間。

今天陳大威和他兩個朋友帶著我來到了學校附近的一間雲南米線舖，只見他們甫一坐下，就開始說著有關異性的話題。

「喂阿晨！你唔係真係去 ceramics 個活動呀嘛！」陳大威坐在圓桌的對面，他雙手撐著桌子，靠前問道。

「做咩？」

「林小桐搞嗰啲活動唔好玩㗎...！」他邊搖頭邊說服我。

「試下姐...」我笑道。

「好啦...如果你真係想同我比拼下，咁都冇辦法。」他嘆了口氣，喃喃地說。

「乜鬼嘢…...」他的誇張語氣從昨天就保持到現在，實在不賴。

「唔好講呢啲住啦！下個禮拜又有歌舞表演啦！！！」那個叫江聰明的男生拓了拓眼鏡後雀躍地說。

「唔好咁曬錢啦。」另一個叫男神逸的說。

「要比錢！？」經他們一說後，我才知道原來歌舞表演是要付費購票的，這間學校......真是深不可測。

「為咗更靠近佢...我只可以咁做。」江聰明握緊拳頭。

不知為何，看著這個叫江聰明的男生說話的抑揚頓挫和姿勢時，我總覺得他應該是個話劇社的成員。

聽著聽著他們對這場表演的期待時，我的腦海裡又驀地浮現了昨天那個鋼琴女孩的倩影。

連帶的，還有前兩晚的夢境......

三點四十分，午後陽光從教室旁的玻璃窗透射了在一張張木桌上，照醒了趕著離開教室的一隻隻綿羊，我伸了伸懶腰，那個叫小桐的女生便來到我的桌旁提醒著我放學後去陶瓷室的事情。

我點頭說好，她便笑著離開了班房。

此時，鄰桌的林泳兒忽然拍了拍我的肩膀。

「你等等去 ceramics room ？」

「係呀。」我說。

「今次係玩咩～？」

「唔知喎...好似話試下整碗碟。」

「如果我都去埋得唔得㗎？」她皺了皺眉，收起了笑容問道。

「得掛，有咩問題呀。」我收拾好背包，準備離去。

「咁等陣見啦～！」她臉上的笑意又再次泛出。

1點半前出埋最後一篇。

天航係正嘅。

不過在我踏出班房，走在被陽光曬著、滿是光影的走廊上時，一把熟悉的聲音卻從教室後方的窗內窗傳出，正是暖陽透往教室的方向。

「李大金，幫我還下書啦～！」我回首一看，是鋼琴女孩。

來了，頭腦刺痛的感覺又莫名其妙地來了。

「唔還喎！痴線！我今日仲要練波！」那個被她叫住的男生邊跑邊喊道。

「今晚唔煮飯！」「我買外賣食！」

滿頭霧水的我佇在原地好幾秒後，竟然不自覺地走了上前......

「我幫你還？」

「哦...」她靦腆地笑著：「唔洗啦～」

「因為我都想上去借下書，但我又唔係好知喺邊到。」我隨便亂說了個藉口。

「你又知道圖書館要上去嘅～？」她聽完我的話後頓時笑出了一雙紅暈，然後就笑看著我回答不了的臉......

幸好最後她還是說了：「講笑姐～我帶你去。」

在和煦的陽光和浮游著的散雲下，我倆就這樣在走廊上並肩走著。

「啱啱嗰個係我細路嚟㗎。」她輕笑道。

「wow...」竟然有這回事。

「係呀，我叫李采樺～」她凝望著我，抿嘴一笑道。

「你記唔記得我叫咩名㗎～？」我以開玩笑的語氣問著認真想知道的問題。

「大家好～我係汪夕晨～大家可以叫我...」她竟然也露出調皮的笑容。

「得喇...」我笑著叫停她。

但也是在這個時刻，腦袋又在剎那間遭受了一股陣痛。

「做咩？」「冇事。」

她邊走邊凝望著我的臉，我也靜靜地看著她的雙眸，格外荒唐的是，我竟有種已經習慣、以前就經歷過的感覺......

「你以前讀咩幼稚園㗎？」她問。

「唔…好似叫賢貞。」我說。

「吓...我仲以為以前就見過你添......」她蹙眉笑道。

她...竟然也有這種感覺......

「可能我個樣比較大眾...」

我們以前真的遇過嗎？

可我一想到這裡，腦瓜又再次經歷被火燒般的劇痛......

今晚比較忙，十二點才可以更新。

實等你嘅 放心啦

抱歉，今日全日都忙緊功課啲嘢，有啲唔係好寫到故事。
聽日一定更新翻多啲俾大家，Sorry

係啊(⁎⁍̴̛ᴗ⁍̴̛⁎)

似乎我已經患上了一種連吃藥也未必治得好的頭疼。

「入去要放個書包喺到先架。」李采樺拍着我的背包，又指着旁邊的木椅說。

「哦...」把背包放下後，我便跟着她走進了圖書館去。

這裏的圖書館雖然沒有比我們學校的大多少，但人流比較之下真的是天淵之別。

也許是風氣的影響，我們的學生放學後都是去球場或是留在課室玩，但這裡的同學似乎不太一樣，就這樣環顧四周，已發現有幾十個人手執一書在這裡，而且極大多數是男生......

但當我一瞥往圖書館管理員的櫃檯時，也就終於明瞭當中的原因。

「敏敏，還書呀~」李采樺捧着手中的書本遞到櫃檯上。

我認得站在櫃檯後的就是「少女時代」的其中一人，我對她的印象就是她的聲音挺甜美的。

「咦，啊晨你都上嚟借書呀？」話音剛落，我才發現原來櫃檯後還站着那個叫男神逸的男生。

他竟然也是圖書管理員！？

「係呀，上嚟睇下咁囉。」我邊說邊看着李采樺手上還着的書，就在她還到第四本的時候，我的雙眸頓時有種快要跳出來的感覺——是媽媽以前出版的作曲書......

她之所以會覺得我眼熟，不會就是因爲我長得像媽媽吧......

但儘管是如此，也不可能牽扯到我對她的親切感......

踏出圖書館後，她站在了門外等我揹好書包才一起走下樓。

「唔洗等我都得喎。」

「驚你唔記得路~」她淺笑。

我看起來那麼遜嗎？一天內同樣的話竟然被人說了兩次。

「等陣有咩做呀你？」走着走着，她向我問道。

「冇呀，你呢？」

「冇呀，翻屋企練琴囉~」

「你好似好鐘意彈琴？」

「係呀。」她抿嘴一笑：「你呢？你有冇玩咩樂器？」

「冇喎哈哈，一直都冇心去學。」真慚愧，媽媽自小便一直想教我彈琴，可惜媽媽不是那種嚴母，不聽話的我當然沒有安坐在鋼琴椅上。

「死啦哈哈。」她驀地笑着說，讓我有點嚇到了。

「做咩？」

「你真係越睇就越似以前我識嘅人~」她掩着嘴笑道。

「我都唔知點解...」我搖頭一笑，又給隱隱作痛的側額按了幾下。

04

也是那天我才發現，原來我們回家的路相近，我們家之間也只是相隔了兩個街口。

乘完電梯，走在十樓的走廊，清亮的鋼琴旋律又已從家門內飄出於空氣中，我那頭疼又忽然隨音而消散。

要不是今天有點事不能不先跟媽媽親口說一聲，我可能會晚點回家以不打擾她。

家門一掀開，旋律就停下。

「阿晨你仲有冇頭疼呀？」她坐在鋼琴椅上背著我朗聲問道。

「仲有啲，可能啱啱開始食藥，所以效用唔係好大。」把話說完後，我又接著說：「媽，我今晚去酒吧呀。」

她聽完後沒有立刻回答，沉默過後又說：「到咗時間喇？」

「係呀，差唔多。」

那幾句對答，媽媽的背影都像不動的石像。

「阿仔...」只見媽媽這時離開了鋼琴椅，徐徐地走到我的面前：「過咗exchange之後先去...好唔好...？」

「點解？」我的問題換來了一會兒的安靜。

「好啦好啦，過咗之後先去。」我凝望著媽媽緊蹙眉頭的申請，最後還是答應了她的請求。

吃過飯洗完碗後，我看見媽媽又已在鋼琴旁認真地寫著些東西，便決定關上了房門自己做事。

夜裡莫名其妙雷雨交加，我把窗門拉近，便又躺在床上滑著手機。

雖然作為交換生的我並沒有加入到銘基這4B班的 WhatsApp Group，但還是互加了好幾個人的 Instagram 帳號，包括陳大威他們、林泳兒和李采樺。

好特別的現象是，林泳兒的是公開帳號，雖然發布的照片不多，但讓我難以置信的是追蹤的人數竟然有超過五千人，而且似乎還是很實在的讚好，因為我點進去她的相片，幾乎都是直迫五千讚和大量留言的；

反觀陳大威，雖然帳號狀態是公開，而且比起那林泳兒都要發布得多照片，但追蹤人數卻只有三十二個人。

我點進去一看究竟，一看見「我愛你，是我一輩子的承諾，希望我能像麥芽糖般黏著你。」這句時，才發現原來他用 Instagram 的這兩年都在每天寫著他那些看者翻白眼、聽者想吐的情話，也難怪。

最後我點了進李采樺的 Instagram 看了一下，發現幾乎很多都是她彈琴的影片。

點進了她最新的一條彈琴影片後，我戴上耳機一聽旋律，竟是周杰倫的《回到過去》。

她的琴技讓人聽得很舒服，有種我以前小時候坐在媽媽旁邊聽她彈琴的感覺。

聽著聽著...穿過窗口隙縫的微風和旋律讓我緩緩地把頭靠近了枕頭，漸漸地，我又已沉入夢鄉......

又是灰沉沉的世界。

夢境的開端，映入眼簾的是我興奮地走在一條不太熟悉的街道上，看著路過的人們，有不少人留著像蜂窩般的頭髮，奇奇怪怪的......

而這個開首，正又是昨天那場怪夢的完結......

我竟然...

擁有續夢的能力......

樓豬 你係咪識彈琴㗎
見你d故都有 角色識彈琴喎

唔識，不過我覺得彈琴係好靚嘅一件事。

今日仲有無文

題材好吸引
名已留 評已正

sor琴晚已經訓咗哈哈，
下次冇文會提提大家。

感激巴打
有興趣都可以去紙言睇翻同系列故事。

十一點半開始更新。

仲有啲未打好，等等～

夢裡的我一路走著，來了一個滿是花草的地方後又開始左右踱步著，最後才坐在了一張木椅上，似乎沒有事情要發生。

忽然，灰白的夢境世界頓時變得五顏六色，桃紅色的花、湛藍的天空、還有身穿淡黃色衣服的一個女孩。

儘管她的樣貌在夢裡顯得朦朧，但感覺還是有種相識已久的熟悉......

我把手上的信封雙手遞出，她也很快地接過。

然而就在這個時候，奇怪的旋律又再次徘徊耳邊，這場詭異的續夢就這樣告一段落......

「呼......」一覺醒來，腦門又再次像是被千萬支針插著的感覺......

這場怪夢，為何就是沒完沒了......

【第二章】續夢

01

人們習慣把生命裡缺少的寄託在夢裡，所以有些夢會讓人念念不忘。

陳大威昨天所發的夢，似乎真的會讓他終生難忘。

「阿晨兄！多謝你！！！」陳大威向著一頭霧水的我繼續說道：「估唔到你會為咗成全我而退出咗呢場戰役。」

「問號？」

「你琴日冇去 ceramics room，全個ceramics room就得我一個男嘅，哈哈哈，哈哈！！之後我就可以近距離同小桐玩陶瓷啦！！！」

Oh Shit，我竟然因為去圖書館而忘記了那件事。

想起昨天對那個女生同學的承諾，現在想起也有點於心有愧。

「為咗報答你嘅恩情，我決定認你做我巴打，以後逢禮拜五都俾你免費參加我嘅愛情修煉班！！」他握緊拳頭，滿腔熱誠地說。

「我去廁所先。」我不敢跟他繼續延續話題下去，便隨便找個理由離開班房。

怎料剛踏出走廊不久，就碰上了並肩而行的林泳兒和李采樺......

今日仲有無

有～

大概十分鐘後有一更。

「阿晨你琴日放學又話去個 ceramics 活動嘅！？」不出我所料，林泳兒果然停下來問了我這條問題。

我摸了摸後腦，笑著說：「唔記得咗...Sorry。」

「我返去先喇。」李采樺淺笑言畢便踏進班房去。

「好衰囉，識咗兩日就欺騙我嘅感情！你琴日去咗做咩？」她皺眉問道。

「冇呀......琴日放學之後真係唔記得，就翻咗屋企。」我說：「老人家記性差，Sorry。」

「要賠償呀，我就咁俾你呃咗～」她調皮地笑道。

她一靠近我，那陣身上散發的香水味又隨風而至了。

「差你一支嘢飲。」我說。

「講笑姐～」她抿嘴一笑：「記得下個禮拜五去睇表演就得啦～！要支持我哋！」

「好。」這女孩真有自信。

「等等......你哋個表演幾多錢...？」想起她們的表演竟然要付費，我就不禁在眼睛的後台控制室翻了翻白眼。

「唔洗啦，exchange 有特權～直接去就得。」說畢，她又笑著走回班房：「記得支持呀～！」

上課空隙期間，我又跟那個陶瓷女孩說了聲抱歉，她的臉上雖然好像沒有生氣的模樣，但我還是有點不敢直視她，畢竟女孩子的心真的很難讀懂。

來到了第四堂，是一週難得一次的體育課時間。

這裡的體育課會讓兩班合併而男女分開，亦即是我們 4B 班的男生會和 4A 班的男生合併變成一班。

從樓上走到球場的路途上，陳大威一直跟我強調這課是男生最大的福利，因為男生和女生上課的地點相近，所以我大概能聽懂他的意思，但我從沒想過事情會是那樣的誇張......

「喂陳大威，幾時借個望遠鏡用下？」問此問題的，竟然是他們的體育老師......

「佢打緊排球呀...資源短缺...等等啦...」陳大威和一個鄰班的男生拿著望遠鏡在雨天操場牆邊的小小隙縫用望遠鏡看著外邊的女生說。

他所看的方向，大概就是集中在「少女時代」裡。

「依家唔俾我嘅話 PE 減一個 grade。」體育老師雙手插腰說道。

「比比比...慢用。」

體育堂沒男生打球，反而都去找學校不同的角落去偷看著女神上體育課，這種奇景真的比流星雨還能看見。

後來，陳大威把望遠鏡遞走後又來了找我。

「巴打你今日放學有咩做？」自從昨天我爽約後，陳大威就突然把我認作他的兄弟了。

我搖了搖頭，他又說：「咁今日去禮堂睇 rehearsal 啦！一於咁話。」

「乜 rehearsal？」我問。

「歌舞團囉！我收到消息，今日佢哋幾個會齊曬喺禮堂到排練，正！」

「有乜好睇......」

「全部人都去睇㗎喎！你唔去睇都冇嘢做㗎喇～」他竟然用這種方法來說服我......

仲有冇呀

休息下寫埋最後一更，應該1點半有～

如是者，放學後我真的跟著陳大威他們去看歌舞團的禮堂排練了。

「要喺出面睇喎！」沒想到陳大威到了禮堂外看見一大群男生在外面時才這樣跟我說。

「咁多人喺到......究竟有乜好睇。」我問。

「物以罕為貴呀！越難睇到就越珍貴，呢啲就係青春囉！」相識了幾天後，我發現陳大威這個人特別愛為「青春」下一些奇怪的定義。

陳大威、我、男神逸和江聰明四人就這樣也擠在禮堂外的走廊中。

可笑的是，明明最想看禮堂內環境的人是陳大威，他卻因為身高的關係而什麼也沒看見，結果最後叫著我們別看的人，又是他。

「哇！泳泳準備嚟啦！」江聰明忽然在我的耳邊大喊。

原來他也是林泳兒的其中一個迷戀者。

也因為如此，陳大威忽然就拉著我們四人說了些愛的包圍戰術什麼的去幫江聰明。

幸好我還沒等陳大威說完，就跟其他二人打了個眼色表示自己會走，不然大概就會被這裡的學生以為新來的一個交換生是個癡漢。

蔚藍的天空飄著還沒散開的一團白雲，關閘鐘聲還沒響起，我也不太想那麼早就回家，便打算去找一下自己在循道的朋友。

可惜我從球場、飯堂那邊都沒能尋覓到他們的蹤影，走著走著，便又回到了自己班房的樓層。

頭疼的感覺驀然而至，我瞇眼遙望，走廊遠處正站著一個熟悉的身影。

走近一看，她也向我揮了揮手——竟然是李采樺...！

「你唔係要排練咩！？」因為排練的關係，她也鬆了馬尾和換上了白色 T-shirt及粉藍窄牛仔褲，更顯她亭亭玉立的身材。

「你又知嘅～？」她輕笑問道。

「見到咁多男仔喺嗰邊，就好奇去了解咗下。」

「禮堂有後門走㗎嘛～不過泳兒佢哋有啲鍾意喺男仔嗰邊正門走，所以我先可以走得咁快上嚟。」

她的笑容雖然淡淡的，卻是一種很親近的感覺......

這種感覺......

我怔怔地看著她，腦海裡頻頻閃過過去幾天的夢......

這種很熟悉的感覺...就讓我想起了夢裡那個朦朧的女孩，是一模一樣的感覺......

世間上竟有如此奇妙的事情。

「望住我做咩呀~？」她看見我這樣的舉動也臉頰泛紅、靦腆一笑。

「冇呀......喂我認真問你一個問題。」我把內心深處的那條問題說出。

「你有冇試過喺未遇到一個人之前就已經發夢夢過佢？」夢裡那個女孩的感覺...就是她。

只見她聽到此話後蹙了蹙眉，像是盡力回憶後又說「冇喎。」

「你有試過咩~？」她的目光充滿好奇。

「有呀。」我說。

「發夢夢過你一次。」話音剛落的一剎那，她的眼神似乎閃過一絲的信任，卻又瞬間飄走。

「哦～」她不以爲然地笑着認真的我。

發夢夢見好似幾浪漫吓

抱歉傾學校project到依家，
但會盡量保持三更，
十二點三開始更新。

「唔信就算~」我這不服輸的回答，反而引起我倆相視而傻笑。

她的笑容，在深秋的暖陽下顯得格外燦爛。

「話說你哋嗰日會表演啲咩？」

「你都嚟睇咩？」她問。

「林泳兒叫我去睇下呀嘛~」

「泳兒呢個人真係好鐘意周圍邀請人睇......」她笑了一笑後又說：「我哋幾個會表演唱跳，同埋會有個人嘅表演。」

說實話，到此時此刻我還是不相信她們能駕馭跳唱，或者這樣說，就算別人一味吹捧，但我始終對她們的表演水平並沒抱有太大期望。

「咁你嘅個人表演係彈琴？」

「Bingo~」她豎起了拇指。

「話說你好似都有研究作曲嗰啲？」我想確認一件事。

「係呀，近排仲借埋一個好鐘意嘅作曲家出嘅書嚟睇下。」

「劉若夢？」我想了一下，最後還是說出了這三個字。

這三個字從我口中說出的那一剎那，李采樺瞬間又驚又喜地凝望著我的雙眸。

「你又識嘅？你又有研究㗎咩！？」她的眼神頓時變得明亮，似乎在期待著我的回答。

「哈哈...其實...」我故意沒把話說完，怎料她竟然會焦急地追問我。

「快啲講啦～有咩好秘密喎。」

「佢係我阿媽嚟。」我淺笑，說出事實。

怎料乍聽之下，她瞬間翻了翻白眼，在鼻子間笑著。

可到我真的拿了合照出來時，她那表情的轉換可以媲美孫悟空的七十二變......

「原來你講真㗎...！！！」她的笑容似乎在為剛才的不信任道歉，但又反應極快地用一句來調侃我了：「人哋嘅銀包都係同男女朋友影嘅相，點解你咁孝順嘅～！」

「你真係冇講笑？」她見我一笑，又接著問。

「冇呀。」從她的追問程度，我能強烈的感受到她對我媽媽的音樂的熱愛。

「我琴日見你有借佢啲書，咪覺得成件事幾有趣。」我笑著說。

其實這樣的機會真的挺難得的，皆因以前當我聽見同學在推薦我聽一些歌曲時，就算我知道是我母親寫的也不會想告訴他們。

一來我覺得就算說了他們也未必會在意誰是幕後的功臣，二來也就確實覺得沒什麼好說出去的，免得別人以為自己在炫耀。

但不知道為何對著這個不過認識了三天的女孩，我竟然就這麼快把家裡的秘密告訴了她......

「點解你唔跟佢學下彈琴嘅～？」「佢寫啲旋律真係好好聽呀！」「佢平時點創作㗎？」

萬萬沒想到，這件事竟然成了李采樺的問題開關，她竟然就這樣連珠炮發了幾分鐘，直到有人從樓梯間喊了她的名字。

「樺樺...！上咗嚟咁耐偷懶㗎你～！」說話的又是其中一個少女時代的女孩。

「哦係喎！」只見李采樺掩嘴笑著，然後便跟我揮了揮手道別：「得閒再傾！」

匆匆離去的她，卻留下了一陣清新的髮香......

「第一次見你偷懶去拍拖喎！」「海敏你再亂講我就直接翻屋企㗎喇！」「咁算囉～唔講事實先～！」

樓梯的回音傳到了我的耳邊，儘管腦門還是隱隱作痛，但當我想起剛才的感覺時，嘴角卻還是不自覺地慢慢上揚。

心中的喜悅化成夕陽的溫度、飄散的雲朵在我的心裡起舞，我就這樣踏上了歸家的路途。

抱歉，今日只得兩更了。

如果大家對呢個系列有興趣，歡迎到紙言睇翻其他季嘅故事，可以更了解整個故事世界嘅細節。

包括《彼此最遠的距離》、《打賭輸後要溝女神》、《我要征服處女座》（同時間軸故事，所以毋需跟先後次序閱讀。）

謝謝支持～

點解以前個籃球故同以家一樣都係咁少人睇
樓主加油

一來未夠犀利，二來未夠努力。
不過多謝巴打鼓勵，
就算冇人支持都會繼續努力寫。

唔係呀 反而我覺得幾好 好多嘢都唔係完美 反而有啲遺憾有啲缺陷令到個故事更加貼地更加真實

巴打以家讀緊咩 記得你好似同我同年

電影

終於等到你出少女時代故，等左你勁耐啦
加油～

多謝你等會努力

抱歉近排 midterm 比較忙，所以會比較夜更新。

今晚十二點三應該更新到。

02

夕陽西下，奇事發生，卻不是夢——

走在家門外的走廊，傳來的竟不是琴聲，而是撲鼻而來的肉香味。

「媽你咁快寫完歌喇咩～？」對於媽媽這次完成歌曲的進度，我有點難以置信。

「啱啱寫完啦，肚唔肚餓？」她笑著一邊整理櫥櫃一邊問道。

「唔洗啦。」說畢，我立刻笑著告知媽媽：「喂媽呀～你知唔知原來銘基有一個女仔好鍾意你寫嘅歌囉！又借你啲書咁，好癲。」

「吓？」媽媽皺了皺眉，面帶淺笑說：「估唔到仲有後生一輩留意邊個係作曲同填詞...哈哈。」

「不過你又知嘅？你同個女仔...好熟喇咩～？」媽媽停下了手上的工作，抿嘴一笑道。

「冇呀，咁啱見到佢有留意你。」說出此話時，臉頰也頓時變得漲熱。

夜裡，天氣漸冷，我換上了厚被蓋來迎接這個週末。

這兩天夜深人靜之時，腦海裡都總會不時浮現這場連續夢的畫面，而正當我打算聽歌助眠之時，手機卻震動了。

「Hey Bro！」

是陳大威的 WhatsApp 短訊。

「係男人嘅就留下個禮拜一俾我！😤」23 : 56 陳大威

「乜嘢事？😂」23：56 我

看著陳大威「輸入中...」的狀態，我確實有點期待他接下來的話。

「帶你去一個神秘嘅地方。係男人就唔好問住！」23：56 陳大威

「咁你當住我得閒先 = =」23：57 我

「OK，一言既出，屎馬難追。👍🏿」23：57 陳大威

「神秘」，好像已經成為了這間學校的代名詞，此刻的我又有種彷彿回到了初初踏進循道校園的感覺。

藍藍的校舍下，一無所知的我，什麼也想探索個究竟。

想著想著，伴隨著鋼琴的輕柔旋律，我又漸漸踏進了那個夢境......

「你相信命運嗎？」

這句是我寫給她信中的開首，可惜我沒能看清下文。

我努力凝望著夢中的那個女孩，她秀麗的臉容漸漸變得更清晰了，也讓我更確認，這個女孩是我在現實中遇到一個人......

「你接受我嗎？」夢中的我竟然說出此話......

「怦怦......」連夢裡的心跳也都感受得到......

可當夢裡的感覺越來越強烈的時候，詭異的旋律就往往會在這個時候響起——這一次也不例外。

我呼了口氣，靜靜地遙望著遠方的旭日。

原來有些夢......不單單日有所思就能夜有所夢。

「你相信命運嗎？」信的第一句，再次徘徊在耳邊。

抱歉了，由於情節關係，今晚Post兩篇先比較好。

聽日繼續，感激各位支持～

G持

多謝

Push

諗起danny chan昨夜夢見你
"願 願美夢可再
重會你 那詩句願記住"

巴打有冇試過續夢~？

LM 支持
少女時代五個女主都中意
最中意齊樂為

見到最後一句有少少想喊。
多謝你，會努力。

唔通倖存巴你就係齊樂為

祕密

希望你鐘意今次呢個故事。

——今晚停更——

今晚十點半更新。

翌日，腦門的痛楚被那學校錄像堆積的 Google Drive加劇了不少，我嘆了口氣，便拿出包薯片邊吃邊複習着那些錯過了的堂上知識。

要追回教學進度就要看錄像，而每一課的錄像接近一個小時，每天也會有六堂課......大概那就是參加交換生計劃的最大代價了吧。

但比起這些，真正盤旋在我腦海邊的，卻是這場連續多天的夢境......

我甚至怕自己會忘記夢裏的細節，也漸漸養成了起身記夢的習慣：破舊的家、剪着蜂窩頭的路人、一封以命運爲首句的信......

傍晚，夜幕悄悄降臨，晚餐期間，媽媽又提起了我頭疼的事情。

「唔知點解呢...近排係咁發翻同一個夢，然後訓得唔係咁好。」

「同一個夢呀？」

「係呀。」我續說：「不過我諗過一排應該就會好啲。」

「噩夢嚟？個夢係點嘅？」媽媽皺眉問道。

「唔係噩夢......」我想了想怎麼去形容，但還是找不到個很合適的句子去描述：「總之就......有啲怪咁。」

「咁你記得食藥喎。」

雖然我知道吃藥對這幾天的頭疼完全起不了作用，但我還是點了點頭。

幽藍的天幕下，睡意漸濃的我趴在牀上，又是戴上耳機聽着輕音樂入睡。

直到翌日鬧鐘喚醒我時，我睜開雙眼才驚覺，昨夜竟然什麼也沒有發生過......

昨夜的我，並沒有跟以往幾天一樣的在夜裡續夢......

這個早晨，我竟然連一絲頭疼的痛楚也沒有......

連續三天所發的連續夢境，竟然在這天莫名其妙地斷連了。

是偶然...還是我已經「痊癒」了...？

我又看了看書桌上昨天所記下夢境的一張紙，最後在紙上寫着：「第五日：無夢」。

「頭疼好啲未呀？」媽媽在吃午飯時問道。

「冇曬啦，今日好好多。」明明昨天還是不時一陣抽痛，但今天卻莫名其妙好了。

媽媽聞言徐徐泛起笑容，點了點頭。

飯後，只見媽媽正在客廳收拾着行李箱，我便一頭霧水地問個究竟。

「上個禮拜咪提過你我聽日要飛過韓國囉~」她笑道。

「係喎！」媽媽前幾天就說過要準備到韓國參加一個4日3夜創作營，我竟忘了日子就是明天。

其實媽媽也很少會出遠門的，不過這一次的創作營會有她欣賞的幾個外國編曲師出現，所以便決定離開香港幾天。

「你自己照顧好自己啦。」

「得啦。」吃幾天外賣就過去了，小事情。

「啊，係呀媽咪......」

「做咩？」

「你翻嚟之後...如果得閒嘅話教下我彈琴好唔好呀？」我笑着問。

只見媽媽笑着皺了皺眉：「識女仔呀？」

「癡線...純粹近排幾鐘意聽鋼...」

還沒待我說完，媽媽就已打斷了我的話：「細細個我幾咁希望你可以乖乖哋學下彈琴，你就去咗同其他小朋友去公園玩，宜家大個反而想學翻，真係冇你乎~」

「咁人係咁容易變啦~你得唔得閒教下我啫~」我按着媽媽的雙肩。

「等我翻嚟先啦~話唔定到時候你又冇興趣學呢~」她笑着說：「阿媽執行李先喇。」

「得得得。」我笑着回到房間去。

明天又要早起上課，我趁睡意漸濃便披上棉被，期待着夢裏的畫面地快速入睡。

然而，彷彿有些事情你太過在意，就往往會無法做到。同樣的事情再次發生了——第六天夜晚，我再也沒能續看夢裏的畫面......

在連續兩天的空「夢」而回後，一個週末就這樣過去了。

大約十二點仲有。

03

經歷了兩天的無夢夜晚後，再次醒來之時，準備在下午離開香港的媽媽還在睡夢當中。

「檯有個三文治同朱古力奶。😄」06：17 媽

可我瞥了一眼掛鐘才驚覺原來已經來到了七點四十五分，便唯有匆匆梳洗換衣然後在趕路的途中完成早餐。

只見但凡是我在路上遇到的學生，不論是銘基或是穿著其他校服的學生們，似乎都在作一百米的競賽，但我看了看手機的時間，便沒有隨波逐流隨便亂跑。

八點零六分、八點零七分......

此刻我已來到了學校旁的晏架街公園，似乎兩分鐘內到達學校並不是什麼問題。於是我拿出袋子裡剛還沒吃完的半片三文治繼續品嚐。

只是當我一踏出晏架街的那一剎那，映入眼簾的畫面差點使我把口裡的火腿蛋全都吐出來......

學校外的門欄上，竟然掛著歌舞團的海報......

WTF？？？

「你有冇買少女時代個年曆？」「買咗啦，連2030年嘅年曆都有，正！」

單是幾個樣貌比較出眾的女生就可以被拿來當商業道具賺錢，這間學校還真是臥虎藏龍......

「你哋已經遲咗，今日早會要喺操場後面罰企同記小黃紙。」踏進校園的一剎，就有個戴著方框眼鏡的女生來到我和幾個同學的面前。

這個女孩的襯衫衣領下掛著「 Head Prefect 」的襟章，但我的注意力瞬間轉移到她那低壓得快要掉落的眉毛。

等等仲有最後一篇。

「佢係交換生就算啦。」在這危急存亡之秋，竟然有個不認識的同學替我說話。

「遲到就係遲到。」只見這個女生臉上毫無表情，像個已經為訓導處背好台詞的機器般。

就在這瞬間......

「Head Girl！！！」媽的...身後忽然有人往這個方向使出獅哮功，強大的聲浪快把我的耳膜都都要震穿......

「你知道，我對你嘅愛係唔會遲到㗎！如果你 Feel 到我對你嘅愛，可唔可以唔計我遲到......」大喊大叫的人竟然是陳大威。

「又係你！？」

一段喪心病狂的對話就這樣發生，陳大威用自己的「愛不遲到論」來說服那個 Head Girl，有些人就趁著這個時間悄悄離開了。

「海敏！連你都...！」Head Girl 愣愣地看著我的右方，我往右一瞥，只見男神逸和「少女時代」的其中一個女生並肩走了進來。

「哈哈...唔好意思呀...我罰小黃紙吖。」那個叫海敏的女生笑容可掬地說著。

與此同時，我聽到身旁的一眾男生也嘆了深深的一口氣。

「做咩咁多人遲到呀。」一個光頭的老師板著臉從大門旁的樓梯走了下來。

「頂...今日早咗47秒落嚟添佢......如果唔係我就可以走得甩。」陳大威在我旁邊搖頭道。

我看了看陳大威認真計算的模樣，最後忍俊不禁地點了點頭。

如是者，我在這間學校的第一次操場集會經歷就是在後面罰站。

「喂！阿晨。」陳大威拍了拍我的肩膀：「記唔記得我哋嘅男人之約。」

「記得呀，做咩。」

「果然係男人，好兄弟。」他又一臉認真地跟我擊了一下拳。

十點更新。

在回去班房的過程中，幾乎每走幾步就會聽到附近的男生在嘆着氣，大概把他們嘆氣的次數加起來，已經足以製造一道八號颱風......

「估唔到男神逸咁犀利。」上課的空隙間，我跟林泳兒說。

「你羨慕佢呀~？」她露出個調皮的笑容。

「癡線，係估佢唔到姐~」我續說：「見佢日日同陳大威、江聰明兩個喺到傻下傻下咁，估唔到突然就同嗰個女仔喺埋一齊。」

只見林泳兒在我提到那兩個人名後驀然顯得心不在焉，我也就沒繼續說下去。

小息鐘聲一過，我問了問旁邊的同學，得知是化學堂後便不自覺地在走廊上左看右往找尋李采樺的身影。

「喂。」驀然，她的聲音出現在我的身後。

「唔記得點行去 Lab 呀~？」她莞爾問道。

「癡線，我點會唔記得。」

「小息完咗都有三四分鐘，識行仲唔落去~？」她笑着追擊。

「你咪一樣，仲好講我。」我也不服輸地還擊。

可就在我心裡暗喜之際，劇痛又一次湧進腦海當中...！

看見我緊眯着眼忍痛的樣子，李采樺本來打算帶我去 Sick Room，但我還是搖頭說不。

「有冇食藥？」往實驗室的路上，她在我身旁問道。

我搖搖頭：「呢兩日好咗啲，啱先見到你又痛翻......」

「你唔會想話係我問題掛~？」
「睇嚟係你嘅問題喇...」

我們不約而同地說出一句話，然後又相視而笑着......

往實驗室的路程今天不知爲何顯得格外短暫，而在我倆踏進去的時候，便又來到了氛圍截然不同的地方......

「唉...敏敏咁可愛嘅女仔就咁離開咗我......」一說道。

「可能呢啲就係青春...」又有一續說。

這天化學實驗中，我和李采樺和三個男生被分到同一組去，但似乎那些男生都沒有心力去做實驗。

實驗的給予時間爲三十分鐘，而因爲我在原校已經做過一次這個實驗，所以就比較得心應手，很快便跟李采樺一起完成並把實驗過程和結果記錄在紙上。

完成實驗後，那三個男生還在垂頭喪氣地喃喃細語着，我瞥了一眼身旁的李采樺，只見她也在書上寫完答案。

「喂~」沒想到，她竟然主動靠了過來。

「做咩。」

「你媽咪呢...平時係咪都係夜晚先作歌㗎~？」她凝望着我，似乎很是期待我的答案。

我抿嘴忍笑，後說：「呢啲係商業祕密嚟㗎喎...」

「咁孤寒㗎~」她蹙眉一笑。

「佢係夜晚先寫呀，想偷師呀？」

「好奇啫~」她笑道。

「最多我同你講多個商業祕密喇。」

「咩？」她眼前一亮，往我的方向一傾，淡淡茉莉髮香傳來我的鼻前。

「我準備跟佢學下彈琴。」我說。

「吓！咁都算祕密！？」早知道不說了，我這話一出，她就拉後了身子回到原位。

「咁你禮拜五又會表演咩歌呀~？」我笑問。

「呢啲就真係祕密喇~」她眼帶笑意地說：「禮拜五嚟聽下咪知道囉~」

「小氣。」我輕笑留下一句。

上午的四個課堂結束後，同學們也紛紛四散覓食。

這天男神逸並沒有跟我們一起吃飯，原因就跟江聰明今天臉上的異常一樣明顯。

「唉......」我沒有仔細去數過，但他從學校門口到茶餐廳坐下的路程中，至少也嘆了二十下氣。

不會是因爲一個女生而令到他和男神逸兄弟鬩牆吧...？

不過聽了一下他們的對話，似乎又不是這樣的情況。

「哎呀，你唔好咁急住，仲有機會嘅。」陳大威連餐也忘記點，就是一直安慰着江聰明。

「其實佢會唔會唔再想見到我，你覺得。」江聰明雙目無神地說。

「你要俾啲信心自己呀，都冇放棄咁耐，點可以依一次就咁容易放棄。」陳大威續說。

「唉...我都唔知之後點喇。」江聰明搖了搖頭。

過了十分鐘後江聰明終於點餐，他雙眼通紅地叫了一個黯然銷魂飯，不知是否廚師也感應到他的悲傷，這黯然銷魂飯的豉油倒得完全覆蓋了整碗叉燒蛋和飯。

我偷偷留意着江聰明吃飯的樣子，他吃了第一口後並沒有把飯吐出，而是潸然淚下......

飯後，江聰明走得很快，陳大威拉住了我，說：「記得唔好應承任何人參加任何嘢喎！我哋放學見。」

「哦...」今天我所見的男生，好像都怪怪的。

聽日繼續

十二點更新

「好啦，樂器講住咁多，今日到邊個學號表演？」午後的音樂課，原來每堂兩人表演是這裡的習慣。

「輪到我同采樺喇。」那個叫林小桐的女生舉手說。

原來今天有李采樺的表演，我得知後便不禁坐直了身子，翹首以盼。

林小桐主動請求先表演，她選了一首《小幸運》來唱，可同學們陪唱的聲浪完全覆蓋過她的聲音，我連聽清她歌聲的機會也沒有。

不過到了李采樺坐在鋼琴椅上的時候，全場又瞬間變得一片安靜。

柔和的旋律緩緩隨琴鍵飄往空中，黑白琴鍵交織出熟悉的前奏...那是媽媽早兩年的一個作品，叫《緣來命運》。

在鋼琴前的李采樺跟平常的氣質其實沒有太大分別，但卻添了一份認真和享受。

音樂室內漆黑一片，但卻驀然有道光照往采樺彈琴的倩影；

音樂室內萬籟無聲，但她譜出的旋律卻可以縈繞在我耳邊......

那是我第一次感覺到時間的暫停，我沒再沉睡於怪夢之中，而是被帶進了優美的詩景。

04

音樂課後，嘆氣聲頓減大半，似乎大家都還沉醉於剛才的演奏當中。

我本來打算稱讚一下李采樺的表現，但見她跟四個姊妹走在一起，便擱置了這個念頭。

最後一堂數學課，老師再次畢卡索上身，又在黑板前細心鑽研圖表的畫法。

「喂，阿晨你等等會唔會去 Chess Club 個活動？」本來伏在桌上的林泳兒往我桌子一傾問道。

「咩嚟？」

「哎呀，我冇同你講過咩？」她靠回椅背：「我哋 Chess Club 每個月都會有一日搞 Board Game 活動嘅，今日我哋會喺 5 樓課室玩《驚爆倫敦》同埋《狼人真言》，你有冇興趣~？」

「Sorry呀，我今日約咗人...有機會再同你哋玩。」我泛起帶點歉意的微笑。

其實我也不太好意思拒絕，因爲之前林泳兒邀請過我打排球，我因爲頭疼的關係而婉拒了，到後來我說過會一起去陶瓷的那個活動，但最後卻忘了那件事而到了圖書館......

可我已跟陳大威有了約定，所以也沒辦法答應她。

「約咗女仔呀？」

「唔係呀，下次有時間一定同你哋玩。」我說。

「好啦，大忙人~」她說後嘟了嘟嘴。

畫畫堂在歡快的鐘聲下告一段落，我往班房右下角落，亦即陳大威的位置一望，只見他也收拾好背包，並我打了個眼色示意班房門口等。

我點了點頭，視線又不經意地移往左斜對面的李采樺。

此刻她也正在匆匆收拾着背包，我邊收拾背包邊瞥往她的方向，再一次仰頭之時，她已從我的目光裏消失。

等等仲有一篇

「去邊？」我問陳大威。

「你知唔知學校條後樓梯係偷睇操場嘅女仔最好嘅位置？」他把眼鏡微微托高：「透過望遠鏡，操場嘅女仔一覽無遺......」

「吓？你之前話想帶我去嘅就係後樓梯？」我皺眉問道。

「估啱咗，唔好講咁多，Let's go.」他搭著我的肩膀往後樓梯的方向走去。

「如果係咁嘅話，你睇算啦，我走喇。」

「走去邊！？」

「我原本以為你認真係帶我去某一個地方，點知係去呢到睇女仔......」我無奈一笑：「樓上好似有 chess club 活動，一齊去玩下算啦。」

「唔得！！！！」他突然變得激動起來：「林泳兒叫你去嘅？」

此話一出，我感受到一道奇怪的風正吹過來。

「係呀，做咩。」

「你鍾唔鍾意打波，如果你鍾意我陪你打。」他莫名其妙地轉移話題。

「做咩姐。」我追問。

「一言難盡......」他緊皺眉頭：「有機會再同你解釋。」

「咁我上去㗎喇...」我淺笑說道。

只見他及時捉住我的手臂：「算啦...我同你講，你係咪可以唔上去？」

「係。」為了消除腦中的問號，我也就只可以如此答道。

乍聞此言，陳大威才鬆開了手，緩緩地道出：「其實係關江聰明個傻仔事姐......」

「江聰明！？」

lm

抱歉今日更新唔到了，聽日盡量更新翻多啲，
最近4月格外忙碌，請見諒，會保持至少兩日一更。

Mid term緊？ 加油

係呀，多謝鼓勵

十二點更新。

「佢一直都鐘意林泳兒，但又覺得佢好似對你有啲意思咁。」陳大威罕見地認真。

「我覺得佢諗多咗姐......」

「唔係，其實林泳兒好少會主動邀請人。」陳大威托了托眼鏡。

單純這樣的一個行爲就能解讀爲喜歡一個人嗎？我也看不清那叫敏感，抑或是觀察敏銳。

「如果你哋係咁認爲嘅話，我唔去啦。」我說：「你叫佢加油。」

只見陳大威看了我一眼，沉默了一會兒然後點了點頭。

回去班房的途中，我恰巧遇到了穿着同校校服的 Peter，他一發現我的存在，便皺着眉頭快步往我這個方向跑來。

「搞咩。」他不會是又有感情煩惱吧......？

「我啱先喺樓上圖書館見到啲唔應該見到嘅嘢......」他垂頭喪氣地說。

「圖書館可以見到啲乜......」

「你應該知陶海敏同人拍拖啦下話......」Peter 見我點了點頭，又說：「佢哋兩個啱啱喺圖書館......」

Peter 在說此話的時候把右手五指合在一起尖狀往自己臉龐一碰，然後露出更失望的神情。

「咁誇張咩。」我想了想，又輕笑道：「不過都唔關我哋事啦。」

「唉，你唔會明我嘅感受。」他竟然又這樣說。

十一月的深秋，掠過的風變得凜冽，枯葉漸漸掉落，眾人似乎都有着感情煩惱。

我沒等到放學的鐘聲響起便收拾揹包準備離開，但正當我踏出校門之際，不遠處卻吹來了一陣香氣......

我仔細一看，只見李采樺拿着個食物盒往課室走來，食物盒裏的目測是個朱古力蛋糕。

可同時間，我的腦門又頓時如被針刺般來了一陣劇痛......

「咦！」她笑着走來，說：「唔好走住！」

「做咩？」她快步走來，我的心跳也因此加速。

「試唔試下我整嘅蛋糕呀~？」她嫣然一笑，那雙酒窩讓我的目光有點難以移開。

「我先十七歲......唔想咁早死......」我笑道。

「唔會死㗎！你聞下先啦~！」她把食物盒往我的鼻子一靠，真的有一種很濃的朱古力香味撲鼻而來。

我故作猶豫，後說：「好啦。」

只見她的食物盒裏其實也只有一個叉子，我看着那片已經吃過一點的蛋糕，不禁有點遐想。

不過我並沒有趁此而讓整個嘴唇觸碰那個叉子，而是張嘴把蛋糕輕輕拉走。

出奇的是，蛋糕竟然十分有口感，而香濃的朱古力味則徘徊在我整個口腔，回味無窮。

她看見我微微點頭的樣子，臉上的笑容也就更加燦爛。

「喺學校點做到自己整？」我邊舔著唇邊說。

「我有參加個家政嘅活動，lunch time同埋啱啱放學嘅時候去整嘅～」她得意地笑著。

「做咩唔叫我呀～？」我笑著說。

「你又有興趣咩～？我以為你對呢啲冇興趣，所以就冇問你添。」她微笑答道。

「唔好講咁多啦～你食埋先啦。」我說。

只見她淺笑著搖了搖頭：「唔係呀，我喺上面已經食咗㗎喇，我依家嘅呢舊蛋糕係等海敏或者泳兒佢哋完咗活動可以試下㗎咋～」

「咁我咪食咗佢哋口水尾！？」我帶點變態的語氣說道。

「你都冇真係咬落個叉到～」她竟然有留意這些細節...

「啊...」我按住額頭，咬牙忍著忽然湧現的痛楚。

「吓你冇睇醫生咩？」

「睇咗醫生都冇咩用。」我搖了搖頭：「得㗎喇，冇嘢。」

就在這個時候，一把讓我更加頭疼的聲音出現了。

「喂～」是林泳兒。

「我俾你哋食㗎，愛笑同小欣呢？」

「佢哋喺 toilet…」林泳兒續問：「阿晨你放學去咗幫整蛋糕咩～？」

「唔係呀，我同陳大威去咗圖書館借書。」我急忙編了個藉口，後說：「我趕住翻屋企先，你哋慢慢食啦～」

回家的路上，痛楚變得約隱約現，後來也漸漸散去。

這奇怪的頭疼已經纏擾了好幾日，雖然那像是個巧合，但的確只要是遇見李采樺後，我的腦袋都一定會經歷一段炸裂式的痛楚......

但不知為何，明知會發生劇痛，卻還是不自覺地想見到她......

今日咁多先，聽日應該都會更新到。

05

沒有了鋼琴聲，才發現家裡的冷落於媽媽離家後可以如此明顯。

我看了看手機後覺得無趣，便坐到了鋼琴椅上掀開了白色的琴布。

我隨意彈了幾個音後往旁邊一瞥，只發現桌上擱著了媽媽最近一次寫的曲和詞。

媽媽最近都在寫什麼呀？

我拿起那張寫得密密麻麻的白紙，細讀了一遍後便知道那是一個圍繞夢的故事。

「想也在你夢境的我 最後竟變成錯」 那是副歌的最後一句。

那是寫誰的故事呀？我心裡這樣想著。

而就在這個時候，手機響起來了，我皺了皺眉，因為來電顯示竟然是那個讓我頭疼的女生。

頭疼感，果然一說就來......

「喂咩事。」

「你做緊咩呀～？」她問。

「接咗你呢個電話，然後覺得有啲頭疼。」

「又頭疼！？」我竟然在電話裏聽到她幸災樂禍的笑聲：「我係想同你講呢，聽日你放學唔好咁快走住喎。」

「做咩呢。」

「講咗就唔刺激㗎喇，放心你一定會鍾意。」她竟然說這種話。

「伏味濃。」

「你就係諗太多所以先會頭疼呀，根本唔關我事。」她笑道：「總之你唔好咁快走住啦～聽日見，BYEBYE！」

「Bye...」莫名其妙的道別讓我不禁思索打這通電話的意義......

算了，一想又越加頭疼......

等等更新多一篇。

Sorry今日太攰，休息一日，聽日一定出翻多啲。

早啲休息

十二點更新～

夜裡，來電的是媽媽。

我以為媽媽打這通電話是為了說自己已經安頓好，但卻竟變成擔心我獨住的情況。

其實我也會洗衣曬衫掃地，買個外賣幾天是死不了的。

「仲有冇頭疼呀？」頭疼已經成為媽媽最近問我最多的一條問題。

「少少。」

「夜晚仲有發怪夢咩你？」她突然問到。

「冇呀，但今日返學又莫名其妙覺得頭疼。」

電話裡傳來媽媽的輕笑聲：「係咪因為見到女仔，所以緊張頭疼咋～」

「痴線啦。」

她竟然猜中了某部分原因，知我者不愧為我媽也。

跟媽媽通話過後，漸冷的天氣加快了入眠的速度，我很快就倒頭大睡了。

「快啲過嚟～」驀然，一把親切的聲音又出現在耳邊。

即便在夢境當中，我也能感受到現實中我的眼皮跳了一下......

因為，我又進入那個夢境了......

「我愛你。」那是我的聲音。

我又回到了夢境最初那間破舊的小屋，在我面前的就是那個感覺、聲音和樣貌都酷似李采樺的女生。

她朝我的方向一笑，然後也慢慢地靠過來了......

在奇怪的旋律輕輕譜出之際，我也往她的臉龐傾前。

轉瞬間，夢裡的畫面變得七顛八倒，但夢境最後的結尾還是映入眼簾——我往前一傾，輕輕地吻在了她的嫩唇上......

06

「呼...」一覺醒來，又是腦門炸裂的清晨。

但奇怪的是，我並不是被鬧鐘叫醒的......

我頓時一醒，拿起床頭櫃的手機，只見時間已是下午的三點九分......

三點！？

眼見這個數字，腦神經更加如被千把刀割著般劇痛......

我本來打算請假一天，但想起了李采樺的那通電話，便又改變了決定。梳洗過後，我便拿了兩片昨天買的麵包就跑出家門。

三點四十分，回到學校，迎接我的已是放學的鬧鐘。

我到了校務處處理缺席的事宜，可能是因為我的身分，所以負責的職員也沒多說什麼。

想起了李采樺昨天打給我的那通電話，我便加快步速往教室走去，李采樺果然就在教室門外的走廊圍欄邊。

「唔該借借。」經過了幾群正在討論著李采樺的男生後，我也就走到了她的身邊。

該死的頭疼，比起前幾天都來得厲害。

只見李采樺蹙著眉頭說：「依家先翻嚟嘅你？」

「唔知乜事，今日完全聽唔到鬧鐘聲。」

「又偷懶一日啦你～」

「咁今日放學有咩做？」我淺笑，問。

「你想做咩～？我準備落去練琴喇喎。」她輕笑答。

「吓？咁你琴日打比我叫我唔好咁快走係做咩。」

只見她乍聽之下眉頭一蹙，問：「咩呀？我有打過比你咩。」

「...」我拿出手機：「你琴日下晝...」

她不會是輸了什麼大冒險而去玩弄我吧......

但當我掏出手機、點開電話紀錄的那一剎，眼前的畫面立刻使我愣住了——電話紀錄內，並沒有出現過她的名字......

聽日會有四篇文～

最後一通電話紀錄，竟就是媽媽到達韓國後給我打的一通電話......

怎麼可能！？

「做咩？」她問。

「冇嘢，可能搞錯咗姐......」我按著疼痛的額頭，說：「近排頭疼到就嚟癲，可能就嚟會出現幻覺。」

「你個頭疼好似越嚟越嚴重咁嘅？」

「都話因為見到你。」我忍著痛，勉強笑道。

「咁我落去練琴啦～」她笑著說，轉身離開之際又忽然轉回來了。

「掛住我？」我笑問。

「話說呢，我想問你一件事。」她靠近了一點，在我點頭後輕聲道：「點解你琴日同泳兒話自己放學去咗圖書館？我拎咗蛋糕去圖書館比海敏佢哋，都唔見有你喎～」

「吓？哦...」我都忘了昨天跟泳兒說此話時，李采樺也在身邊。然而，我也不可能隨便把江聰明的事情說出來。

「我都係好奇姐～唔一定要答我～」見我久久未答，她淡笑道。

「好奇？」「因為我未見過有人拒絕泳兒囉～」

「哦...」但她應該拒絕了很多很多人吧。

「唔好意思......」驀然，有把低沉的聲音從後而來。

我回眸一顧，目測是個高年級的師兄，手中拿著一部相機的他說：「可唔可以請你哋上天台影幾張相？因為學校今個月校刊嘅主題係交換生計畫，所以想搵你哋幫幫手。」

我點了點頭，後跟李采樺說：「你要練琴嘅話搵其......」

「唔洗啦～我同你上去影幾張好快姐～」她莞爾一笑，然後跟那攝影師兄說：「我哋行得喇。」

「好，唔該曬你哋。」

因為是校刊拍攝的關係，我們得到了校方的批准上到學校的頂樓天台花園，這裡安靜得幾乎只有風吹過的聲音，有點與世隔絕的感覺。

「你哋可以企喺呢到靠住圍欄影一張。」攝影師兄指了指位置，我和李采樺也就背靠圍欄，往鏡頭一望。

這種和她站在一起被人拍攝的感覺...很微妙。

攝影師兄舉起「OK」手勢，我往她一瞥，她又衝我一笑，秋風也不知不覺間變暖了。

當攝影師兄在思索拍攝角度時，我靠近了她一點，說：「喂，我認真有樣嘢想講。」

「咩？」她凝望著我，靜待著我的答案。

「我啱啱喺到諗呢，如果我同你其他姊妹拍嘅話，咁就好嚕......」

「哎呀...我都突然諗到樣嘢。」她輕笑回道：「如果琴日舊蛋糕有落瀉藥就好。」

「咁狠毒都有......」我笑著凝望著她，很快又把視線移到她那沒扣好的衣背鈕。

我在心裡笑著她白痴的行為，然後在攝影師兄還沒準備好時一手遮住嘴邊往她的耳邊靠近說：「第二粒鈕未扣好。」

只見她瞪大了雙眸，然後右手越過肩膀往後背一碰，臉頰也就漸漸變得泛紅。

「OK，搞掂。」攝影師兄這時候說：「我哋不如轉嗰邊影多張？」

「等等呀...」我見狀，便搭著那個攝影師兄的肩膀先往另外一邊走幾步：「我想問呢，如果用相機影呢啲咁光嘅環境呢，應該點影？」

「吓......冇咩特別㗎喎。」不是吧，攝影就是那麼隨便的事情嗎？

眼見他打算回頭而李采樺又還沒走來，我便又立刻叫停了他，隨便想了個問題：「咁如果影女仔呢？」

「你想要咩效果？瘦面、長腿......好多種㗎喎。」他似乎對這回事有深入研究過，是個稱職的攝影男友。

「影得喇～」李采樺的歸來打斷了我們的精彩對話。

我笑著拍了拍攝影師兄的後背：「有機會再同你深入研究。」

「好呀。」他的笑容燦爛得很，似乎感覺找到了有同樣研究愛好的人。

我們往天台的另一邊走去，而李采樺也在這時候走近我的身旁，喃喃地說：「唔該～」

「一杯嘢飲，thanks。」我抿嘴笑道。

拍攝後，返回課室的路上。

「你落去練琴啦？」我問。

「唔啦，都有啲晏，翻屋企先練～」說畢，她的臉上泛起一抹笑容：「好啦，係咪要請你嘢飲呀。」

「緊係！救命恩人喎。」雖然我這麼說，但到了飯堂後，我還是自己付了錢。

我買了一罐可樂，她買了一盒朱古力奶，就這樣坐在了飯堂一邊的長椅，當然，跟她二人坐在這裡，自然也就會有很多目光往這邊投來。

「你好鍾意朱古力？」我指著她手上的朱古力奶好奇一問。

「唔係呀，但因為朱古力幾甜咁，所以我成日食呀、飲呀同埋整。」她邊喝著朱古力奶邊說。

「咁唔係姐係鍾意咩。」我笑問。

「唔係囉～」她咬著飲管一笑：「你咁蠢㗎，咁都聽唔明個分別。」

「痴線，邊個蠢到冇扣粒鈕要人提。」

而當我這樣一說之際，她則嘴角上揚、酒窩微微浮現，然後往前一傾，又是輕聲說：「你最蠢，唔洗諗。」

她的喃喃細語傳來了朱古力的味道，跟她說的一模一樣，真的很甜。

我凝望著她的臉龐，腦海又閃過昨天在夢裏親吻她的畫面......

最後我摸了摸嘴唇，又喝了一口可樂，有點苦。

但讓我意想不到的是，就在我回味昨天夢裡那一吻時，腦袋又忽然猶如被千萬個人捏著般湧現劇烈的痛楚。

「做咩？」李采樺的聲音頓時變得模模糊糊......

她的臉龐，也消失在一片混沌當中......

由沒有感覺到感覺到彷彿快要被毀掉，就在那一瞬間...

..

.

明天繼續。

推

【第三章】夢的祕密

01

到眼睛再睜開的那一剎那，所有混沌都在須臾之間消逝。然而，腦袋經歷了一段時間的折磨後已變得疲倦和無力。

穿着校服、躺在醫院牀上的我往旁邊的窗口一望，外面已經是一片幽藍的天幕，我想離開，但就連房間內的白燈，也可使得我頭疼十分。

朦朦朧朧裏，眼前出現了一個擋住光線的女生——是李采樺。

她竟然跟着我來到這裏......

「你見點呀？仲好唔舒服？」她輕聲問道。

我閉着眼，緩緩地搖了搖頭後又吸了口氣說：「幾點？」

「七點幾。」她說。

「搞到你咁麻煩，唔好意思。」我依然閉目養神地說。

「得啦，你好好休息。」

當我再次睜開雙眼時，只見她雙眉緊鎖，若有所思地眼望低處。

「做咩？我冇嘢喎。」我勉強擠出淺笑。

「唔係...係我屋企出現咗啲問題。」她愁眉不展地說。

我愣了一愣，後說：「咁你快啲翻去處理先啦。」

「唔...」她的身影，漸漸淡化在眼前。

有人離開，有人到來。

是一個許久沒見的人。

「阿媽去咗邊？」走進醫院房間裏的人，就是穿着黑色皮衣的父親。

「韓國...」說畢，我想了想又說：「你今日...冇開酒吧呀...？」

「開咗嘅話我點過嚟呀。」他輕聲說，然後坐到病牀旁的椅子上：「最近好攰咩？」

「唔係呀...訓得唔好，成日頭疼姐......」我閉眼深呼吸，頭疼總算好了點。

「你哋學校轉咗校服咩？你個女仔朋友條校裙啡色嘅？」

「我參加咗個交換生計劃，佢係我喺間學校新識嘅朋友。」我解釋道。

「哦...」我望向了老爸，只見他似乎心潮有所起伏地沉默了好幾秒。

「你係最近去做交換生先開始頭疼？」

我點了點頭：「可能緊張掛。」

「阿媽幾時會翻嚟？」「後日。」

話剛說完，我又遙望窗外的夜景，而那掛在夜空中的銀白勾月，彷彿跟十年前的一模一樣。

過了一會兒，醫生到來說我只是疲勞過度，多休息就沒事了，在老爸辦完出院手續後，他便拉着我的手離開了。

「食啲嘢先啦。」他邊說邊帶路，最後走回了他的酒吧。

這家座落於深水埗老區的酒吧就是在我七歲那年，老爸跟媽媽分開後開的，其實這酒吧經常門庭若市，但老爸就是沒有多開分店，就是繼續待在這裡，一待就待了十個年頭，算是區內的老酒吧了。

不過在今天，這裏只開放給我。

昏暗的燈光、柔靜的鋼琴伴奏、還有...撲鼻而來的烤肉味。

「醫飽個肚先翻屋企啦。」老爸把幾串烤肉放在碟上端給我後又倒了一杯白蘭地給自己：「今次你唔飲得。」

我抿嘴一笑，然後拿起一串蔥捲烤肉串，隨即大快朵頤了一餐。

頭疼、無力的感覺也很快拋諸腦後了。

「好耐冇嚟食呢啲串燒。」我邊吃邊說了一句：「我原本諗住前幾日嚟。」

「唔。」老爸喝了一口白蘭地。

「不過之後又諗住去完 exchange 先過嚟。」

「點解？」

「冇呀...嗰段時間...忙啲。」其實交換生計畫後才去見老爸這件事是媽媽建議的，但我還是不太習慣在老爸面前提起太多她的事情。

「喂...」老爸突然放下了酒杯，道：「你近排只係因為緊張所以先訓得唔好？」

「唔...」我吃了塊牛肉後又說：「唔係嘅......」

而正當我打算說自己經常發怪夢的時候，電話卻響起來了......

是媽媽的來電。

我順勢把綠色按鈕一推，卻沒留意到原來這通竟然是個視像通話......！

四周的環境因為被拍進鏡頭裡，所以媽媽也就知道了我身處在父親的酒吧裡。

結局不難想像，就是我聽了她的話，還是快快地跟老爸道別。

「下次再嚟。」

「唔。」他也沒有多說什麼，只是多留了一句：

「如果你之後頭再疼落去嘅話先嚟搵我啦。」

今晚有事停更一天，明日繼續。

02

「喂阿晨！」翌日午飯過後，陳大威驀然叫醒了還在補眠的我。

昨夜我又進入了那場連續夢，夢裏的自己四處奔波工作，而最後又是在那間破舊的小屋跟李采樺在一起，說著一些模模糊糊沒聽清楚的話。

擾人的，並非這場情節奇怪的連續夢，而是那連帶著的劇烈頭疼。

「做咩？」我問。

「今日放學我哋有 LOL 比賽！你嚟唔嚟電腦室觀戰！？」

「LOL比賽！？」

「係呀！學校第一次搞。」這間學校果然夠多驚喜的地方。

「好呀，我嚟睇下。」我爽快答應了。

午後兩節課，我終於恢復了點精神，但最後還是聽了十多分鐘課後就去留意其他事情了。

「當年六國當中，以......」老師的話散於空氣之中。而她，似乎還是我視線的第一落點。

只見李采樺有點神思恍惚地托著腮，讓我又想起了昨夜她在醫院跟我所說的那段話。

「交換生同學～」殊不知，範文背誦機竟然懂得說人話。

「係...」

「想問你，依《六國論》入面所講，六國點輸俾秦國最大嘅原因係咩呢？」

媽的...六國是哪幾個國我也不知道...我露出尷尬一笑以傳出求救訊號。

果然，救人一命勝造七級浮屠，陳大威二話不說就幫我擋了一刀，不過，他是被動的......

「陳大威！起身！」背誦機終於有了人類的感情。

不出一秒，外面下起了大雨，似乎上天也被她感動了。

「係！老師咩事。」陳大威搓了搓他的惺忪睡眼。

「問緊你，六國輸秦國嘅最大原因係咩。」

「唔...」陳大威摸一摸下巴，而班內的男生都不約而同抿嘴一笑。

「我記得之前睇過一本書話呢，六國會輸可能係因為英國同美國嗰邊呢，未研發到炸...」

「夠！落堂自己抄六國論十次。」

「十次！？」陳大威那雙眼瞪得比乒乓球還大。

他望了一眼我，我又笑著捶了捶胸指向他。

下課的鐘聲伴隨著滴滴答答的雨聲傳來耳邊，我揹起書包走出教室等待陳大威，但目光又不自覺地投回教室的一個角落去。

窗內的李采樺匆匆地收拾著背包，然後也快步走往課室門口的方向。

該死的頭疼，又來了。

「你點呀。」她走到我的旁邊，問道。

「冇事啦，好好多。」我說：「你有咩搞？」

「見工。」她立刻回答。

「你想返工咩？」那本來是我打算問的問題，但我頓時想起了昨天她所說的話，便把這話給吞回去了。

「我近排都想搵工做，你想去嗰邊缺唔缺人？」我問。

「唔...應該就唔會話唔缺人嘅。不過我都係去見下工，唔係太清楚。」她的聲音比平日薄弱：「如果你想去就跟埋我一齊去試下就知啦。」

「好呀，你依家行？」

「等多十分鐘，要問老師少少嘢，你喺學校門口等我？」

「好。」

Sorry，最近比較難集中更新呢邊。
應承大家一個禮拜後完曬所有嘢就加倍更新，每日會有至少四篇，多謝大家～

加油

多謝巴打，等多個禮拜加速～

今晚停更，有更新會再通知大家。

後日夜晚復活。

等你 加油

會等你

抱歉抱歉雖然一個鐘前MID TERM終於完了，不過樓豬經已元氣大傷，俾樓豬休息一個夜晚，聽日開始會每日保持4更。

十一點半更新

等多等～

（上回提要：李采樺欲找工作，我因得知其家庭出了問題而也跟著一起去找工作。）

「喂阿晨！我哋等等喺二樓打喎！」陳大威拿著鍵盤走到我的面前。

「係喎...！」我又把一些原本約定好的事情給忘了。

「唔緊要啦！明嘅。」他用力地拍了一下我的肩膀：「追李采樺要加油。」

我抿嘴淺笑，他便揮了揮手離開了我的視線。

五分鐘後，校門外，細雨綿綿。

「你冇帶遮？」李采樺從米白色背包裡取出把雨傘來。

我笑著搖了搖頭，心跳因為說了謊話而加速了。

她把傘遞給了我：「你高啲。」

如是者，毛毛雨中，一把傘下兩個人。

「你想翻咩工？」我問。

「我琴日打電話去咗問一間西餐廳，可能可以去做侍應掛。」她說：「咩工都做住先啦～」

走了幾分鐘，我倆便來到了她口中所說的西餐廳。

「你咁唔識擔遮㗎，濕曬左邊嘅。」她淺笑。

「你佔咗太多位。」我笑道，她也只是輕輕一笑，然後便走進去餐廳的內部。

這裡全店有八張四人桌和四張兩人桌，現在這個時段還沒有太多人。

「聽日先可以開始開工喎，你哋可以做晚市嘅，五點到十點，六十蚊時薪。」餐廳的女負責人說。

「好呀！唔該你！我聽日就可以翻㗎喇。」李采樺說。

「我都係。」我也立刻說道。

簽了一些文件後，我也就突然成為了一間餐廳的員工了，因為員工人數的關係，我跟李采樺只會在這裡每週工作四天，逢禮拜四到禮拜天，而且都是晚市。

「阿晨，你係咪準備翻屋企～？」李采樺踏出餐廳後問道。

「做咩？」

「如果你要翻屋企嘅話要問下人借遮先。」她說：「我再喺周圍搵下工先。」

「我可以同你一齊去搵呀，我翻到屋企都冇嘢做住。」她家裡的事情，似乎真的負擔很大。

她點了點頭，然後自己打開了雨傘，舉得高高的。

笨女孩，她還真的以為我是個不擅長拿傘的人。

「我拎啦。」拿過雨傘後，她竟然往我的手臂靠近了點，讓我有點反應不過來，凝望著她的雙眼發愣了一下。

而她似乎也毫不在乎這麽近的距離，繼續說著：「我睇過前面過兩個路口有間...」

清新的髮香讓我的注意裡漸漸流逝，後來她的話也就在雨聲中變得模糊了。

要讓其中一個人不會淋到雨的最佳辦法，大概就是彼此再靠近一點了吧。

等等仲有兩篇。

SORRY，打極都唔係好順，要聽日先 Post 翻俾大家睇了。

有段時間冇接觸呢個故之後依家打起上黎有點陌生，俾少少時間我。

呢幾日打多啲應該會好啲，唔想就咁好似當交代咁 post 文，抱歉。

十二點半會更新。

後來，我們又到了好幾間餐廳和派傳單的公司，可惜都是失望而回。

雨停了，烏雲隨風漸減散開。

「呼。」走著走著，她停在了公園的欄杆邊，仰起頭若有所思地呼了口氣。

迎面而來的空氣，一嗅便是憂鬱的味道。

「等等。」說畢，我跑到公園旁邊的士多，然後買了兩包朱古力回去。

「請你食。」我淺笑，把手上的一包朱古力給遞上。

「咁好人嘅。」她皺著眉，但臉上還是翻起淡淡的一抹笑容。

「有人話食朱古力會開心啲，我諗住睇下係咪真係咁。」

「我冇唔開心呀。」她低著頭，我看不見她的表情，但聽見她低沉的聲音：「只係有啲煩姐。」

我靜靜地聽著，她吃了口朱古力後又說：「唔...翻屋企先嚕，你翻未？」

「翻啦。」夜幕低垂，她走了，我也沒有留在外面的理由。

那天她沿路上默默無言，全世界安靜得只剩下交通燈、車子和路人的聲音。

「BYEBYE，小心呀。」來到分岔路，她輕輕地留下了一句。

「你都係。」燈柱下，我猜她不會回頭，便佇立在原地目送著地上一道漂浮的影子離去。

朱古力真的可以讓人開心嗎？

如果是，為什麼你的背影會如此沉重呢。

03

「聽日就係少女時代表演啦！我排生排死終於買到前排位。」

「正啦！我琴日仲買咗林泳兒閃卡，就快J死。」

禮拜五的歌舞表演將至，似乎身邊的每個人都翹首以盼，但在我斜對面的李采樺，臉上似乎一點期待的表情都沒有。

「喂阿晨～！」林泳兒往我的方向一傾，然後遞給了我一張寫著些數字的硬紙：「如果你聽日去睇嘅話，記得俾呢張嘢負責嘅同學。」

「哦...」說起明天放學，我想起些什麼要做，但又總是回想不起。

直到午休吃過飯後，李采樺提醒了我一件事情，我才如夢初醒——原來我已經接了一個侍應的工作。

「咁你點去表演？」她總不能第二天工作就請假吧。

「可能早啲走掛，我都諗緊。」她愁眉不展地說。

「話說你今日咁早翻咗學校嘅？」我續說：「平時Lunch Time都冇見你咁早㗎。」

「我？冇呀...今日食早咗。」說畢，她的肚子卻發出一聲反叛的聲音。

「你有冇食嘢㗎。」我笑道。

「好啦...」她忽然吐了口氣：「未食。」

「傻嘅，唔食飯你等等點上堂。」

「得啦，我冇事。」她抿嘴一笑，卻不知道自己臉上的笑容有多麽苦澀。

二十分鐘後會繼續。

已經三十分鐘囉

放學後一段時間，我們二人相約在學校門外一起過去餐廳。

一來到餐廳，只見昨天的那個女員工也認得我倆，便拉著我們到了員工休息室，給了那件紅色的員工制服我們後便著我們趕緊換衣並吃飯。

五時正，這裡的食客一隻手掌就能數完，而讓我們先吃飯，大概就是要讓我們全力負責後面的晚市。

我向廚房點了一個卡邦尼意粉，李采樺則點了一份海鮮焗飯。

然而，當我們都以為可以坐在餐桌進食的時候，那個女員工卻把我們叫到員工休息室去，而那員工室，大概就比平常學校的廁格再大一點點，卻還擺放了很多紙箱和水樽。

「你坐。」我指著那在員工室內唯一的座椅。

「多謝先喎～」她莞爾：「下次換你坐啦，輪流。」

而沒有了座位。我掃視了一下現場，似乎也就只能坐在紙盒上了。

但當我一往下坐的時候，卻沒想到裡面竟然空了一半，讓我的身體頓時呈現近乎四腳朝天的狀況。

還好我把那碟意粉放在桌上，不然今天都得捱餓工作。

「哈哈，你壓下個箱先坐㗎嘛傻仔。」萬萬沒想到的是，她卻因此而綻放許久不見的燦爛笑容。

「讓個位俾你坐仲話我傻。」

「兩件事冇衝突㗎喎～咁我洗五洗幫你起身呀傻仔～」她淺笑，伸出驕傲的援手。

而我也毫不猶豫，絲毫沒有反抗之心地握著她的手借了借力。

「死啦...你咁重，壓到咁嚴重，會唔會俾人哋發現。」她說。

「你咪鬼嚇我啦，我堅會驚，等等扣我人工仲得了。」我笑道，她也笑盈盈地看著有點受嚇的我。

房間很狹窄，我甚至能感受到她笑聲的溫度。

有啦有啦
抱歉呢段時間我自己真心多嘢搞到個腦有點爆炸，所以打起文都有啲唔順利，但呢兩日抖得七七八八，之後每日可以專心翻出更多文，放心。

慢慢啦唔急 明嗰陣忙到痴線嘅感覺
三月尾到以家日日唔係做assignment 就係做project
人都癲

真係人都癲

感激各位，十二點更新~

「我食唔曬，你要唔要啲？」我在開始進食之前先問她。

「你唔會係見我中午冇食嘢所以俾多啲我掛？」她淺笑：「唔洗㗎喇，我應該夠飽。」

「你聽日表演見人前要節食減肥保持形象咩？」我笑問。

「緊係唔係啦痴線。」她吃了一口飯，又笑着說。

「咁俾多少少意粉你啦。」我拿來一個小碟子然後把一些意粉夾過去：「咁大碟我真係食唔曬，唔好浪費食物。」

「唉，你食咁少嘢點變肥。」她邊說邊道。

「收聲～」「你食意粉食到咁大聲仲叫人收聲。」「你真係好多嘢講。」「你可唔可以唔好食到『雪雪聲』姐。」

就這樣，我們在夾雜着海鮮焗飯和卡邦尼意粉香氣的狹窄小空間裡面對面邊笑邊吃，憂鬱的味道，也隨風消逝了。

用膳的時間有三十分鐘，我和李采樺再在員工室裏聊了一會明天表演的事情後就被叫出去準備工作了。

甫一踏出員工室，餐廳已比方才多了不少食客。

「嚟，記一記位置。」還是昨天那個女員工，她給我們自我介紹自己叫珍姐，然後就給我們說一下餐廳的位置分佈，供我們上菜和派單用。後來又跟我倆吩咐和略略講解了一下待會可以做的事情，也就是擦餐具碗碟、點餐什麼的。

最後，珍姐又給了我們二人各一張員工卡，供我們上班時拍卡簽到之用。

「宜家未有咁多人，阿仔你去擦下碗碟先啦 。」她把我稱之爲我「阿仔」，而李采樺當然也就是「阿囡」。

「好。」我點了點頭，擦肩而見李采樺向我的笑容。

如是者，我也就到了洗碗部旁邊的小走廊，開始著我漫長的擦餐具之旅。小走廊旁邊的打卡機有顯示時間，我擦了一擦，轉頭一看卻還是五點四十八分。

而就在我一不留神再往下掃的時候，只見一團灰色的物體快速閃過，雖然我第一時間沒想到是什麼，但頓時就意識到那是老鼠......！

「Hey…！」我往洗碗部裡朗聲求救，只見有兩個南亞裔員工走了出來。

「Mouse…there is a mouse…」我指著那老鼠路過的紙箱。

萬萬沒想到，她們居然皺了皺眉，口講了一句不純正的「Sorry」就回去了......

於是我也果斷拋下毛巾，頭也不回地走了出去吸一口氣定定驚。

「阿仔你出嚟啱喇，你去6號檯點個餐呀，你識英文。」珍姐拍拍我的手臂說。

「哦...」我拿了一部點餐機，然後便到6號檯完成點餐。

其實也得感謝李采樺，來到這間西餐廳工作後我的英文水平應該就會突飛猛進。

一說曹操曹操就到，我剛點完餐，李采樺就從員工休息室走了出來。

「偷懶呀？」我邊收拾桌子邊說。

「要補紙巾呀～」她在我正在收拾的桌子旁拉出小抽屜並補上一疊紙巾。

「話說，啱啱入面有老鼠。」我喃喃地在她的耳邊說。

「吓！？」她緊蹙眉頭：「講真定講笑呀？」

「『珍』姐都冇咁真。」我靈機一觸地說出這句話，而她則頓時抿嘴一笑地向我翻白眼：「唔好笑。」

「唔好笑你又笑...」

1點左右仲有兩篇。

而因為食客越來越多的關係，我們也就開始四處點餐、上菜，幾乎連幾秒靠牆休息的機會也沒有，就要到另外一個目的地。

我彷彿變成了一台機器人，上菜、回去拿菜、點餐、清理桌子......

再一次喚醒我已麻木了的大腦和身體的，是來自洗碗部外小走廊的一聲尖叫。

「哇——！」是李采樺的聲音，我心裡頓時大概猜到了原因。

尖叫聲一出，附近的食客紛紛望聲音的來源一看，我離那邊最近，便走了進去一望究竟。

「有老鼠...！」她驚慌地說。

「唔好咁大聲呀...！」我連忙提醒：「等等啲食客聽到曬我哋就麻煩。」

「有老鼠呀痴線......」她輕聲地把話再說一遍。

「都話咗冇講笑，又唔信我。」我笑道。

「鬼知喎…」她手放胸前，呼了一口大氣：「出去先，嚇死人...」

後來正式踏入晚市的高峰階段，我們越忙碌，時間就過得越快。白駒過隙，打卡顯示器上的時間轉瞬間就變成十點正。

「終於搞掂。」我伸了個懶腰便跟李采樺說：「你去換翻衫先啦。」

「咩？」她傻傻地問。

「你套衫呀...」我指著她的制服，無奈地嘆氣。

「係喎…」她噗疵一笑，然後便走進了員工休息室去，準備關門的那一剎那又搞怪地在門邊說：「偷窺最高可判終身監禁。」

「算吧啦，快啲換。」我笑道。

換回校服後，珍姐還在我們離開前請了我們二人各自一個木糠布丁來歡送我們，我們道過謝後，也就踏上了歸家的路途。

平日熟悉的小店、街道變成美不勝收的夜景，這還是我第一次這麼晚還在學校附近走著。

燈炷下，地上拖出兩道正在吃木糠布丁的影子。

「唔...好好食。」李采樺吃了一大口布丁後笑盈盈地說。

「話說，你有冇聽過一單新聞係話女仔食一杯木糠布丁之後隔日會肥 10 KG？」我說。

「冇喎。」她又吃了一口，然後靠過來一點笑道：「不過聽過如果人係咁講廢話會變白痴。」

「咁我會試下做醫生醫你。」我笑著反駁。

「你搞掂你個頭疼先啦～」她莞爾。

驀然，電話的鈴聲打斷了我倆的笑鬧。

「Oh...我阿媽又要視像。」我皺了皺眉。

「視像？」

「唔...」我點了點頭，然後跟李采樺拉開了點距離：「等我接接佢先。」

手機螢幕出現了媽媽在韓國的畫面，而右上角的長方形當然就是我在街道的畫面。

「阿晨你咁夜仲喺街嘅？」

「今日有啲嘢做。」我說。

「我聽日翻香港喇，你洗唔洗特別買啲咩？」

「唔洗啦。」我淺笑：「媽，我翻到屋企先打俾你好唔好？翻到屋企傾得舒服啲。」

「唔洗啦，我都係同你講翻聽日翻嚟姐，聽日見面先講啦～」她說。

「咁好啦，BYE～」「BYE～」

掛線後，李采樺又靠了過來，樂滋滋地說：「我啱啱偷偷睇咗一眼，終於近距離見到偶像！！」

「痴線，咁都叫近距離。」我笑說。

「冇辦法啦～咁你跟佢學琴學成點呀～？」她問。

「等佢翻嚟香港先。」我又笑道：「到時候等我教你彈琴啦。」

「聽住先啦，你講嘅嘢～」她也甜笑道。

那晚的燈柱投射的光芒，在笑聲下格外溫暖。

而不知不覺，原來已經快要到一年的最後一個月了。

今日有點突發工作影響，原定可以發佈嘅文要聽日先俾大家睇到，抱歉。

04

這夜我腦海莫名其妙思緒萬千，睡得格外不好，在夢裡一片混亂帶過，明天醒來，便又發覺自己已經錯過了鬧鐘的好幾次提醒。

已是中午時分，我在樓下麵包舖買了兩個腸仔包便邊吃邊趕回學校，甫踏進校門，傳到耳邊的便已全都是「少女時代」和「歌舞團」，表演在放學開始，而現在似乎還有點人在高價放售門票或是那些特別收藏品什麼的，一想起又讓我不禁發抖。

「龜仔，俾我一張林泳兒嘅 PE 衫相，我保證你下學期 PE 堂有 A GRADE。」那個男體育老師可真是讓我大開眼界，並重新為老師的「專業操守」下了新的定義。

大概是因為歌舞表演快要來臨的關係，全校各處的老師、同學臉上好像都更顯雀躍，至少沒有了那張剛背完書想死的疲憊臉容。

但我恰恰相反，昨晚幾乎沒睡過好覺的我便打算在午休時間補眠一下。而就在我好不容易爬了幾層樓梯上班房後，李采樺在走廊上忽然從後拉了拉我。

「你今日又遲到嘅？」她問。

「太多複雜嘅原因造成，你太蠢估計聽唔明。」我說。

「你Rap緊呀？」她淺笑問道。

「咁你搵我係咪有嘢想我幫呢～？」

只見她咧嘴一笑：「你真知我心！」

「返工問題？」「返工嗰邊呢...」我倆不約而同地說出。

然後她又露出驚喜的笑臉，續說：「你又知嘅！？」

「痴線...FBI嘅讀心術都係我教出嚟...」我倆因此一笑後我又問道：「你幾點先過到去？」

「最遲大概五點九啦我諗，但我都唔知點算......」李采樺雙眉緊蹙，說。

「我幫你打卡先，到時候佢問你我話你肚疼去咗廁所先囉。」我提議道。

「咁屎嘅橋得唔得㗎！？」她笑著問。

「試下㗎咋，唔得你俾人炒咗我都會開心啲嘅。」

乍聽此言，她頗為用力地拍了一下我的手臂後笑道：「去死啦你...」

我心裡暗喜，後說：「咁你今日表演加油啦。」

「你唔睇一陣先走？」她立刻問道。

「睇掛～」我調皮地笑問：「你冇咗我支持你係咪會彈唔好？」

「痴線...」她臉頰微微泛紅，話剛說完就匆匆離去：「我去練琴啦！BYEBYE。」

擦肩而過的那一剎那，她的髮香又飄散於空氣之中。

我輕輕一笑，再次睜開眼之際，已是放學鐘聲響起的一刻。

今天放學鐘聲提前了十分鐘響起，而這一下鐘聲就彷彿是田徑賽場上起點的鳴槍，甫一響起，各路選手都以風馳電掣的速度衝出教室，如果路人看見如此一幀風景，甚至可能會以為是逃難。

老師和同學自然不在話下，而我沒想到的是，就連上了年紀的校工都放下掃把和水桶往禮堂快步走去，實在是百年難得一遇的奇景。

禮堂門外水泄不通，幸好我靠著林泳兒所給我的一張「白卡」，成功以快捷的方法進入去禮堂。

我被帶到禮堂的最前兩排，這裡坐著的就是校長和一些用特別方法進來老師和同學，在這裏，就算是老師，搶位置也是要談條件的。

「喂阿晨！」固然，坐在前排的還有少女時代其中一個成員的男朋友——男神逸。

「Hey～」我笑著揮了揮手。

坐在男神逸旁邊的，還有李采樺的弟弟李大金，他也是我所在班上的同學，不過他很少出現在課室和操場，彼此也就少點交集。

剎那間，禮堂已經座無虛席，光是投往舞台的燈光比平日多了幾倍就讓我感覺到這場表演的隆重性。

「LADIES AND GENTLEMEN！！！銘基歌舞團！！」也是這天我才知道，原來歌舞團不單只有少女時代的五個成員，還有其餘兩個女孩，組成七人的歌舞團。

韓國舞曲、英文快歌......甫一開場就給予全場為之驚訝的舞台震懾力。歡呼鼓掌聲不絕於耳，而我的頭部也情不自禁地跟著節奏輕微搖擺著。

不得不說，我確實曾經認為她們過譽，而此刻也證明了自己低估了她們的實力。

我看了看站在後排的李采樺，在舞台上鬆開了馬尾的她比平日更顯成熟，她的舞姿雖然不算最突出，卻不知為何總是吸引著我的目光，甚至還看出了她有兩下跟慢了舞步。

聽日繼續～

十二點半更新。

後來她們開始展開個人表演，打頭陣是那個總是滿臉笑容的「少女時代」范愛笑。她表演的獨唱一首不知名的英文歌曲。

我留意著禮堂角落的掛鐘，距離五點還有最後二十分鐘，這時候李采樺終於出場。

她的表演是一首廣東話抒情慢歌的鋼琴彈唱，跟先前快節奏的表演成了天淵之別，現場從歡聲如雷變成一片寧靜，大家都在揮動手上的螢光棒，靜靜地聽著她溫柔動聽的歌聲，如果在舞台上往外一看，絕對會是一幀很迷人的風景。

沒有了幻變的燈光、吸睛的舞蹈，但或許是自小媽媽的薰陶，我更享受這種安靜地聽著音樂裡面故事的感覺。

這個世界，也許靜得只剩下鋼琴聲和歌聲，但也就足夠了。

「多謝。」輕柔的二字，讓我有種想永遠待在這裡的留戀。

但我有更重要的任務在身，唯有無奈地先離開一步。

只是在離開禮堂後，淅淅瀝瀝的雨水聲便已傳來耳邊，我把久放在背包裡的雨傘拿出，最後還是順利早到了餐廳。

甫到餐廳，我掃視全場，只見除了珍姐以外，今天還有兩個相對年輕的員工，全場食客寥寥可數，我推斷了一下待會的情況，也就走了進去。

「喂阿仔～」

我發了一下抖，然後就笑著向珍姐揮了揮手：「Hello珍姐～今日都係食咗嘢先？」

「係呀，食咗嘢先，你換咗衫先啦～」話剛說畢，她皺眉問：「你女朋友仔呢？」

「吓...？」想了那麼一秒，我才意識她口中所說的人，雖然她多想了些，但我喜歡這種多想。

「哦...佢今日扭親個腳，所以喺學校敷緊少少藥，佢好快到㗎喇！唔好意思。」我輕聲說。

只見珍姐竟然沒有半點生氣，臉上還流露出擔憂的神情，還說她應該回家休息什麼的。人們總說人情味是商業社會內最沒用的東西，因為那不利於效率和效益，但那換來了很難能可貴的溫暖，而我認為那是無比的重要。

「食咗嘢先啦阿仔～珍姐睇住場先。」她泛起慈祥的笑容，拍了拍我的後背：「你有冇啊女張卡？幫佢打埋先囉。」

「咁...好啦，多謝你。」我點了點頭，向廚房點了個飯便進去員工休息室更衣。

午飯的時間其實是有三十分鐘的，不過我想起珍姐對我們的態度便於心有愧，把飯吃完之後便早早到了外面工作。

然而雨越下越大，同樣是這個時間點，食客就比起昨天來的少很多。

我凝望外面已灰濛濛一片的天空和傾盆大雨，又看了看打卡顯示器，已是五點四十五分。

我皺了皺眉，心裡牽掛有的沒的，差點還把碗碟掃到地上。

餐廳的燈光越來越亮，終於，李采樺從黑沉沉的外邊略顯狼狽地到了餐廳。

「呼...」她收起雨傘，雙目格外疲憊。

「我幫你。」我上前替她把雨傘放進傘桶，她也就一拐一拐地走到珍姐身邊，估計是道了個歉後就到員工休息室更衣。

支持少女時代故

感激巴打

等等仲有文

十分鐘內更新

我有告訴過她自己會編她扭傷的事情嗎？她不會是真的扭到了吧......

到她走出員工休息室後，趁現場還沒有需要被服務的食客，她便走到我的身旁驚訝地問道：「你同咗珍姐講我扭親！？」

「我原本諗住搵啲理由講下...」我答，也大概猜到她之後會說的話。

「我啱啱喺台上跳舞嘅時候真係扭傷咗...」她臉上泛起奇妙的笑容：「點解又會咁啱㗎......」

「想跟我學讀心術咪講囉......」我笑道：「不過你咁冇腦，估計學唔成。」

她緊蹙眉頭地笑看著我，我也笑著搖頭：「你唔好行咁多啦，去擦下碗碟算啦。」

「哇！入去裡面咪仲恐怖？」她似乎心有餘悸地說：「等等又有老鼠經過，我仲走唔快。」

「咩都驚，真係渣。」我調侃道。

「你琴日都行翻出黎同我講入面有老鼠啦～」她聽見我取笑她，又是反駁道：「你好彩咋，冇俾我睇到你嚇親個樣。」

「痴線。」我倆相視而笑，雨下的餐廳顯得格外冷清，但心窩內卻格外溫暖。

而到了後來雨勢慢慢減緩，到我們收工之時，外面的環境也就回復平靜。

「唔好意思...你遲到嘅一個鐘可唔可以喺人工扣就算？」臨離開前，李采樺問珍姐。

「傻女，唔洗啦，我信你真係扭傷，你都唔想。」珍姐笑著望向我：「你男朋友仔幫你打咗卡㗎喇，所以冇得唔計㗎。」

珍姐一人的多口，讓兩個人的臉頰都泛紅起來。

美麗的誤會，原來可以讓人全身發熱、心跳加速。

「多謝珍姐...」李采樺竟然沒有否認，只是一臉傻笑地道謝。

最後，珍姐又是給了我們些食物才讓我們走，今天她說天氣比較冷，所以給了我們兩個蛋撻，才讓我們離開。

雨後的街道，吹過的風也格外凜冽，我不由自主地顫動了一下，便跟李采樺一起邊走邊吃著還在冒煙的蛋撻。

「哇...」她左手在嘴邊揮動著，不知所措的可愛樣子讓我目不轉睛。

「你行得咁慢㗎。」走著走著，她說。

「配合你囉。」我淺笑望向她：「仲話自己咩歌舞團，竟然可以扭親。」

「哎呀，人總有失誤嘛～」她笑盈盈地說：「你覺得今日我哋表現點樣～？」

乍聽此言，我笑著假裝想了想後說：「唔...其他人表現好唔錯嘅...但你......」

而她也似乎預測到我接下來的話，便連忙打斷：「得喇得喇...你依個人十句有十一句都係踩我嘅，意見唔可信。」

「咁你又問...」我輕笑，然後手機一震，便掏出來查看一下，讓手機震動的是一則來自社交網站的訊息，但更吸引我注意的是下面的提示......

竟然有八通未接來電...！

對...！媽媽今天下午從韓國返回香港，應該是到了香港一段時間了......

算了，回家再跟她解釋吧。

「有嘢煩緊～？」李采樺的雙眸似乎洞悉了我的內心。

「冇嘢呀。」那也不是什麼大事，不說也罷。

「唔...」她瞇了咪眼，有種神探上身的影子：「你講大話。」

我倆此時走到交通燈前，剛轉紅燈。

「你又識讀心？」我打趣說。

「等我睇下你有咩煩惱啦～」不知為何，她竟然真的靠得我十分近，近到甚至可以感受到她淡淡的體香。

她徐徐地把手伸到我的額前並輕碰它：「唔...你應該係諗緊...」

她那交疊的拇指和中指輕碰我的鼻尖，那一刻，我的腦海頓時湧現千萬個念頭......

紅燈很明亮，街道很安靜，甚至把我的心跳都表露無遺。

「你應該係煩惱緊......」

願這紅燈，永遠不要轉。

十二點半更新～

05

「咁夜去咗邊？」剛回到家，媽媽果然就開門見山地提出問題。

我也沒什麼好隱瞞的，便把自己會在之後一段日子會做兼職一事告知她。

「冇啦啦翻工嘅你？」媽媽皺著眉頭笑問：「因為有女仔一齊翻呀？」

「唔係呀，當磨練下自己囉，拎下經驗姐。」近來媽媽在這方便的猜測總是讓我更加相信女人的直覺。

後來媽媽續問了一下工作的細節後也就沒有多說什麼，比我的預期擔心的少。

夜深，我放鬆全身躺在床上，疲倦的感覺沒有癱瘓回憶的功能，腦海裡還是浮現了剛才在紅燈前的片刻。

想著想著，我又不自覺地拿起手機，隨即傳送了一則訊息。

「Hey」00：12 我

雙藍剔一出，我便又傳訊息過去：「你做緊咩？」

很快地，她已經輸入了：「啱啱搞掂曬功課嗰啲，做咩？」

「冇呀，純粹想問下你隻腳點咋嘛。」00：14 我

「你會咁好死～？」我幾乎能想像到她在發這則訊息時的笑臉。

「我不嬲都特別關心傷殘人士」00：14 我

「搽咗啲藥，訓一晚會好啲掛～」她說。

「咁你早啲休息啦，聽日記得五點翻工喎。」00：16 我。

後來，沒想到她竟然說自己明天中午過後還要去找工作。

「想搵咩工？」00：18 我

「傳單或者餐廳掛，你都想做咩～？」沒想到，最後她竟然這樣問我。

YES，我當然說是。

如是者，翌日下午，旺角道。

本來我們相約在學校旁邊的公關，卻沒想到在前往的途中就遇上了。我愣了一愣，只見今天她穿著白色T-Shirt、淺藍色窄牛仔褲，出奇地跟我的上下身配搭一樣......

「你究竟係咪暗戀我...」我故意問道。

「真係唔好彩...」她搖頭一笑。

因為原本西餐廳的工作只能維持一週四天，而李采樺便打算多找一份工作，可以再補足一下空缺。我們就這樣沿著學校附近的一些合適的地點走著，幾經辛苦還是找到了一家小食店可以每週兼職兩天。

「呼，終於。」她不過是伸了個懶腰，靠得挺近的我卻又頓時臉紅耳赤的。

這時我們途徑公園的小徑，驀然有隻流浪貓走過，她又蹲下去向貓兒揮手說嗨。

路過的貓兒，會把我們當成情侶嗎？

哈。

下次proofread會仔細啲

BTW 考慮到情節關係，寫好嘅兩篇會連同聽日嘅文章一齊發佈，所以今日得咁多先啦。

點解阿晨咁鍾意串李采樺都仲未比人打死

BTW，抱歉今日有少少唔舒服啱啱先訓醒，
所以要遲少少先可以更新，大概一點前。

後來我倆一同回到了西餐廳，今天陽光普照的週末，餐廳內的食客比昨天明顯多了不少。

年輕人先吃飯，我和李采樺依舊是最早進員工室吃飯的人。

拿過飯後，我便走進了員工室選了一個大紙箱用手一壓，確定沒事後便坐在上面。

「Thank you～」李采樺進來後，淺笑地說。

「你隻腳今日好啲喇嘛？」我邊吃邊問。

「好翻好多喇，琴日輕微扭傷姐。」她回眸一笑：「咁關心我呀～？」

「因為...」我本來打算亂編些理由來調侃她，但不知為何在那一秒卻說不出口。

員工室內的空氣頓時凝結，她望向我已失焦的雙眸，而我只感覺到雙頰的溫熱......

「因為啲咩呢～？」她溫柔的聲音在耳邊徘徊。

我吞了一下口水，稍微別過臉去，又吃了一口飯後才說：「要請我飲盒朱古力奶，先可以知點解。」

「車～你估我好想知咩～！」她抿嘴一笑，帶點不服地說。

待她從我的餘光裡轉過身去，我才回過頭去凝望著她的背影。

至於剛才為什麼編不了那些理由...

或許，也僅僅只是因為...我開始想把心裡的話說出口了嗎......

這天的食客絡繹不絕，時間也就悄然無聲地在點餐、上菜、點餐、上菜、再點餐、再上菜之中溜走。

「呼...」我摩擦雙掌，最後往手心吹了口暖氣後便跟李采樺一起離去。

十一月尾的初冬氣候變化真大，明明白天還跟夏天沒兩樣，晚上就已寒風凜冽。

冷風無情地再拂過我的臉，我再吹了口暖氣，才發現李采樺也正在用手摩擦著自己的手臂。我斜睨她的小背包的飽滿程度，想了兩秒後便從背包裡掏出唯一的外套來，然後直接給她披上去。

「著住啦。」我沒有正視她，那一刻，吹來的冷風也無法冷卻我沸騰的血和急促的心跳。

她怔怔地望著我，久久沒說話，到最後穿上了外套，才說：「你...唔凍呀？」

「唔凍。」我搖了搖頭，卻在下一個街口，無意間碰了一下她的暖手。

「你隻手好凍...」她輕輕地說。

「係咩。」我兩手互握，後說：「唔會啦。」

「今日真係好凍。」她的聲音，更近我的耳邊了。

「唔。」我望向她：「你夠唔夠暖？」

「夠。」

「好。」

「你行呢邊？」她在我們昨天佇立的交通燈前指著前方問。

「係呀。」明明我們兩人都沒在走動，但兩手又觸碰了那麼一下。

「哦...」

「你呢。」

「我都係呀。」

「哦...」

「紅燈都幾靚。」

「綠燈好似仲靚。」

「好似又係。」

滴...滴...滴...滴滴滴滴滴滴滴滴......

就快dead air

抱歉抱歉，個人太攰諗唔到嘢，
今晚抖抖，聽日繼續。

推
呢幾日要忙份project
忙完返嚟先繼續追
巴打加油

努力呀，G持你

「咦，開咗喇。」我指著右前方的那間以朱古力為主題的甜品店，今天才剛開張。

「不如試下？」我問身旁的李采樺，只見她也眼前一亮地凝望著那方向。

香濃的氣味瀰漫於甜品店幾尺之外，身體的倦意不知不覺就隨風而去。

不過到了甜品店的門口後，她抬頭考慮了一會，又搖了搖頭：「不過...好似有啲貴喎。」

「我請一次你囉～」我笑道。

「唔好啦，咁貴。」她抿嘴淡笑。

「你幫我搵到兩份工，我請翻你一次，差唔多啦。」

「咁呀...」她淺笑瞇著眼，摸著下巴想了想：「不如我哋叫一個 share 算啦...慳啲錢。」

「哦，好呀。」我點頭。

大概是因為開張的關係，前來的客人摩肩接踵，一對又一對甜蜜的情侶在身前身後經過，我快快瞥了一眼正在蹙眉抉擇的李采樺，嘴角又不自覺地微微上揚。

最後我們點了一個心太軟，這裡的心太軟也不是平日所看到的那種迷你版，光是大小就可媲美一個碗子。

「去邊到食？」她會這樣問，是因為這間甜品店並不提供座位。

「都夜喇，邊行邊食囉，反正都係呢個方向。」因為排完隊以後，已經快要十一點了。

黃黃的燈下，冷風吹拂，兩道長長的影子與旺角街頭作伴。

李采樺用匙羹把心太軟一分為二，而我也一直認為，真正品嚐心太軟的一刻，也就只有分開的那一剎那。

她吃了一口，笑得臉頰酒窩微現，我也吃了一口，一股暖流從喉嚨湧往心窩。

「話說...你係咪好似仲有一個禮拜左右就會走？」她的目光，跟我對上了。

「係呀，會唔捨得我？」我故作輕描淡寫地一笑，心跳卻又驀地上升。

「會呀。」她凝望著我，沒有續說下去。

就這樣，我們對視了一秒、兩秒、三秒......

只見她咧嘴一笑，然後繼續說：「銘基啲師妹會掛住你。」

我皺了皺眉，她便把手機遞上。原來是在他們學校的匿名分享秘密的平台中，有一個中三的師妹在一天前發佈了一篇文章，內容就是讚賞「4B」班的男交換生，底下竟還有人留言問我的 Instagram。

「你睇下你幾受歡迎。」她笑著靠過來，指了指手機螢幕。

「你勁啲...」我笑道：「嗰日表演個個都叫曬『采樺BB！』、『采樺呀！』咁樣。」

「你模仿得好難聽...」她噗疵一笑。

「有咩？你聽我認真模仿多次先啦。」我繼續尖聲說：「『哇！采樺BB唱歌好好聽呀～』、『采樺BB扭親腳，好叻呀！』」

聽到這裡，她笑著輕輕地推了一把：「再講我扭親腳就絕交㗎喇...」

「哦，咁剩翻嘅心太軟我食曬佢。」我把手上的心太軟拉近自己胸膛。

「喂...」只見她很自然地咬著唇，兩頰微微脹起地笑看著我。

而她的左手，竟然還捉著我的右手手臂。

我瞥了一眼地上黏在一起的影子，心裡不禁一笑。

「我食多淡先～」她靠得更近了。

「返工幾日消耗嘅今次肥翻曬。」我笑道。

「係咁㗎啦～」答畢，她又問：「話說呢，你點解近排咁想返工嘅？」

「充實下呀嘛～」

「咁想充實自己咩～？翻兩份兼職喎。」

「你都一樣要翻兩份工姐～」我抿嘴笑道，嘗試鼓勵她：「堅持啦，好快就會撐過去。」

只見她輕蹙眉頭，問：「撐過啲咩？」

「你屋企嗰啲問題...？」我輕聲地問。

然而，當我問完這條問題，只見她停下了腳步，也收起了剛才的笑容：「吓...你點知？」

「你上次喺醫院同我講過嘛。」聽到她如這樣一問，我感覺到背脊不斷冒汗。

她遲遲未給回應，但臉上詫異的表情似乎已經表達了一切......

只是，我又回想起那天父親來醫院探訪我的時候也曾提起過她的存在，我不可能記錯吧......

父親：「你哋學校轉咗校服咩？你個女仔朋友條校裙啡色嘅？」

媽的...一想到這些就覺得頭疼了......

明天繼續～

抱歉，考試問題，聽晚先更新到～

「我只係喺醫院門口同你爸爸交代完你嘅情況就走咗...而且屋企嘅情況都冇同其他人講過。」她本來眉頭深鎖，後來又稍微鬆了口氣：「好啦，可能係細佬唔覺意講咗出去，你聽咗又唔記得...」

然而，儘管她這樣一說，我還是很肯定當時她跟我說家裡出了狀況時的畫面......

「可能係啦...我都唔知。」我摸了摸後腦：「但我唔會同人講，放心。」

聽到這裡，她又淡笑點頭。

「咁你翻屋企小心啦。」走到分岔路，我向她揮手道別，她似乎若有所思，徐徐地到道出再見。

那夜的結尾，疑問頻生，路燈卻沒給我回答。

07

回到家後，媽媽跟我說了她明天會在外邊開會和談創作的事宜，早出晚歸，所以也就略略交代了一下早餐的擺放位置和著我小心。

已快要過十二點，因為明天禮拜日還要工作的關係，我洗了個澡後在書桌前想了想事情又聽著鋼琴曲地入睡了。

睡夢裡模模糊糊，經歷了什麼我也不太清楚，喚醒我的，是手機的響鈴。

七點正。

我自然地伸手把手機拿到床邊，關掉鬧鐘後再放回床頭櫃。

我閉著眼感受呼吸，忽然感覺到不太對勁，便又拿起手機一看。

我的鬧鐘，只設定在上學日才會響起......

手機螢幕再次亮起，我睜大雙眼，心裡不禁罵了一句粗口。

「未接來電：8 通 —— 李采樺」

「WhatsApp 李采樺 （ 5個未...」

眼前出現的這些訊息猶如子彈般往我的腦門一轟，炸裂般的痛楚瞬間湧現。

過去無數的回憶片段如炸彈爆破後亂飛的碎片，卻在最後全都插往我的腦袋......

砰砰砰......

我雙手握緊於額頭旁施力，卻無阻劇痛的爆發，痛不堪忍的我最後還是告知了媽媽。

七顛八倒的混亂下，她眉頭緊鎖的神情在我的雙眼前漸漸變得模糊，最後，一切都消失不見——

再一次喚醒我的，已是醫院裡的白燈。

世間上很多事情，原來可以如此突然。

我開始不敢相信，眼前所看到的一切。

「媽...」我無力地看著旁邊的媽媽說。

「仲好辛苦？」她靠前，緊捉我的手。

我閉著眼，搖了搖頭：「醫生點講...」

「醫生話你可能只係疲勞過度，唔洗擔心。」只是媽媽的眉頭並沒有鬆開。

「明明呢段時間我都唔覺攰...」我吸了口氣，續說：「不過如果係咁嘅話...我休息下應該就冇事啦。」

確實，疲勞過度也並不是什麼大病。

然而，媽媽卻在這個時候搖了搖頭。

很莫名奇妙地，搖了搖頭。

「阿晨，你老實同我講。」媽媽再靠近了我一點：「你近排返工係咪同一個同學一齊翻？」

「係呀做咩。」我的心跳，又變得急促了。

「女仔？」

「你想問啲咩。」

只見媽媽的眼神漸漸變得無力，然後望向另一邊嘆了口氣。

「做咩呀你快啲同我講啦...」我也不禁急躁起來。

媽媽緊閉著眼，身體微微的抖動，我從來沒見過她呈現這樣的狀態。

最後，她還是回答了我的問題。

然而，原來不是所有回答，都可以簡單直接地解決問題。

有一些答案，解決了這個問題，卻衍生了下一個更大的疑問......

今晚仲有冇文？

抱歉，仲喺到趕功課，聽日先可以繼續～！
多謝巴打支持！

加油 等你

好好睇

今晚十二點更新。

感激巴打，保重身體

等多等。

後來我躺在醫院一會兒後，媽媽還是替我完成了離院手續。

「要多啲休...依家香港嘅學⋯⋯」醫生的聲音被風吹開，此刻的我還在回想著剛才媽媽所給我的答案。

「你阿爸⋯或者可以幫到你解決問題⋯⋯」

萬里晴空，一片湛藍，離院後只是下午時分，但我走在被陽光指引著方向的街道，卻不知道自己該走去何處⋯⋯

最後，我想了想，還是決定先回家梳洗後再出發，往小食店的工作地點去。

「Deedee⋯」前往小食店的途中，電話又再響起，是李采樺。

我凝望了手機螢幕好幾秒，最後還是接了。

「喂！阿晨你咩事？」

原來有時候，聽著一個人的聲音，眼睛、鼻子、心跳，就會頓時變酸，雙眸往往會在這個時候有種想泛淚的感覺，因為這把聲音是打開自己靈魂寶箱的一把鑰匙。

李采樺溫柔的嗓音，就是這種感覺⋯⋯

「冇事呀。」我深呼吸，調整自己的心情：「今日返幾點？」

「你依家喺邊？」

我停下了腳步，沒有回應，靜靜地凝望著前方公園的木椅。

「喂！？喂你冇事呀嘛⋯？」

「冇事呀。」我呼了口氣，開始快步走上前，走往那張木椅的方向。

「咁你⋯⋯」

「喂。」木椅上，正坐著愁眉不展的李采樺，但她後來的反應，讓我有點始料不及。

「你呢兩日發生咩事呀？點解搵極都搵唔到你？又冇去到餐廳又冇翻學⋯⋯」她直視著我，但雙眸卻很疲憊。

我抿了抿嘴，說：「冇事呀，入咗入院姐，Sorry。」

「吓⋯？」她喃喃地發出疑問，隨即便又輕聲解答自己：「哦⋯」

二十分鐘後繼續。

抱歉，要再等等。

BTW，抱歉只能再POST多一篇，聽日同埋後日比較得閒，會出翻四篇，多謝G持！

「係咪要返工啦？應該差唔多時間。」我問。

「你好翻曬未㗎？」她輕蹙眉頭：「你冇事先去啦。」

我搖了搖頭：「行啦，唔洗擔心～」

在小食店我們的工作其實跟餐廳差不多，不過就是要學會更快地收錢和找錢。

在小食店的收工時間比餐廳早，放工後，我們到了附近的一家快餐店填飽肚子才歸家。吃快餐的過程中，儘管我們還是不時有對話，但那些對話，似乎也跟隨著快餐店的速食節奏，來既快，去也快。

我把漢堡薯條都吃完了，凝望著她那麼兩秒，她又抬頭望向我的雙眼。

「你有嘢想問？」我倆異口同聲。

一秒的猶豫，二人同搖頭。

「哎呀！」吃著薯條的期間，她突然靠前，手摀著嘴巴。

「做咩？」

「咬親條脷⋯⋯」她有點口齒不清地說。

「用另一邊食住先囉～」我淡笑。

只見她點了點頭，過了不足一分鐘，又是一下慘痛的叫聲。

「你唔會係⋯」我皺眉笑著看著她。

她雙目帶點無辜地再次點頭：「我咬埋另一邊⋯⋯」

唉，這個女孩真的是⋯⋯

她那讓人忍俊不禁的模樣，讓我又放鬆了一點。

這時，媽媽的話又再浮現腦海，我掏出手機檢查，父親還是沒有回覆我的訊息。

他⋯⋯

到底跟這場奇怪的連續夢有什麼關係⋯⋯

文？

十二點左右更新。

「食完啦～」她雙手在汽水樽身上擦了一下，然後用紙巾抹手道：「行咯？」

「好。」

路燈亮了，行人的閒話聲、車子的引擎聲、食店熱鬧的聲音⋯⋯學校旁的夜景總是有種很舒服的自然感。

我享受這樣迎著風走著⋯⋯

我享受⋯這樣跟她並肩走著。

路過的每個路口，我都能回憶到以往我們一起走過這裡時的畫面。

不過在睡夢中失去了一天時間後，轉眼現在便已是禮拜一的夜晚，這樣算一算，其實交換生計畫也就只剩下一個禮拜就告一段落⋯⋯

「喂。」李采樺的柔聲順著我的肩膀來到耳邊。

「做咩。」我也輕聲問道。

「你好多煩惱呀？」

「做咩咁問？」

「你今日對眼好空，成日呆望住一個位咁。」她說。

「你咁留意我嘅。」我淺笑，打算續說。

「痴線。」只是還沒待我問，她已經搶著撇清關係。

我傻笑，她也笑了。

「你唔係都係咩。」我說：「好多嘢諗。」

「邊係呀⋯？」她皺著眉頭，但卻不是一個很好的說謊者。

「你今日對眼好空，成日呆⋯」

「車。」她回過頭去，卻又很快地轉過頭來。

「咁你煩緊啲咩～？」明明剛入完院的是我，她卻像吃錯藥般對我有瘋狂的好奇心。

「下次同你講。」我笑道。

「懶神秘。」她指著我的鼻子輕笑。

「痴線，你又話你識讀心術。」我笑道。

可笑的是，在那夜歸家的路上，兩個自稱精通讀心術的人，也都讀不懂對方的心思。

09

回家後，媽媽正戴著耳機埋首創作。

但我聽了一下媽媽彈奏的曲子，才方覺那是一段舊的旋律。

一首舊曲，喚醒昔日回憶。

七歲那年，父親離家而去，那段時間過後，我聽了這段旋律許久許久。

八歲生日，我記得的不是生日快樂歌，是媽媽在深夜獨自彈奏著的這曲。

但我沒問媽媽曲名，後來她好像也沒有把這首歌交給其他歌手去詮釋。

餘音靜了，媽媽往我的方向回頭。

「好翻啲未？」她第一時間問我。

「冇事啦。」我搖了搖頭，邊吃著手中的朱古力邊說：「媽你食唔食朱古力？」

「唔洗啦。」她離開了琴椅：「你近排食咁多朱古力嘅？」

「係咩。」確實，我漸漸不知不覺養成了每天買一包朱古力的習慣。

「你⋯去咗搵阿爸喇？」她問。

「未呀，我諗住等佢覆先過去。」因為父親的酒店也不是每天都經營。

「哦⋯⋯咁你休息下先啦，日日返工，仲犀利過阿媽。」媽媽笑道。

「邊係呀。」我淺笑。

自從爸媽分開以後，我也只有半年才過去酒吧見父親一次，而一年三百六十多天內，媽媽會提及他的日子，也就只有那麼兩天。

但這一天開始，就不同了。

「Deedee⋯」手機一震，我立馬拿起。

螢幕一開，卻是陳大威的訊息。

「聽日放學，不見不散。」又是什麼鬼⋯⋯

「搞咩。」

「刺激活動，有你有我。」正當我苦惱著怎麼回答他這種無厘頭的對話時，手機的狀態列又彈出了一則訊息⋯⋯

我見父親之名立刻按進去，只見他留下了一則簡單的訊息——

「禮拜三夜晚，酒吧。」

等等繼續。

二十分鐘後，會有兩篇。

10

鬧鐘響起，我仔細一看日子，幸好我睜開眼後，看到的就是昨天的明天。

禮拜二，學校平凡的一天。這天放學沒有工作，似乎終於可以休息一下。

小休期間，只見陳大威在桌上整理著一些紙條，他看見了我，又跑過來搭著我的肩膀。

「喂！兄弟！好翻啲未？」

「冇嘢喇。」

「聽講你下個禮拜二就要走喇喎⋯⋯」

「係呀。」

「唉，我琴晚知道咗之後喊咗。」掛在他臉上的，明明是一副傻傻的笑容。

「你話今日放學不見不散，又係咩事。」陳大威這個人，總是整天想著些有的沒的。

「哦！我哋今日班會自己搞活動，諗住趁喺exam前聚會玩下咋嘛。」

「30幾個人一齊喺課室玩？」不知為何，我腦海裡浮現的畫面是在自己學校聖誕聯歡時在班房一班人玩大電視等老土遊戲的畫面。

我其實對這種團體遊戲沒有太大好感，尤其是這種幾十人聚在班房內的遊戲時間，我的經驗告訴自己，就算真的三十幾個人聚在一起，每每到了中途，也都會變成各有各玩。

「原本係㗎。」他說。

「咩意思？」

「今日係地理嘅 field trip，加埋有啲人唔得閒，所以會到嘅人可能都係得十個多啲。」

「全班少咗一半人你哋都決定喺今日搞嘅？」

「就係咁先要今日搞呀！」他用手指碰了一下我的腦袋：「你諗下⋯如果我哋搞呢個活動，班男仔聽到林泳兒佢哋留低玩一定會留低嘅，成個戰場幾多對手呀。」

「你又鍾意邊個呢。」我純粹無聊好奇一問，因為知道陳大威這個人喜歡誰，好像也毫無得知了什麼秘密的滿足感。

只見他搖了搖頭：「唔係我啦！江聰明呀！佢諗住今日表白多次，我 FEEL 到今次會更大機會成功⋯⋯」

「又嚟⋯？」我欣賞他的鍥而不捨，也合理相信這種精神是被陳大威教出來的：「但如果係咁，你叫我過去做咩。」

「林泳兒又轉咗對象啦，冇你嘅事啦。」他哈哈大笑著。

聽到這句話，我真不知道該鬆一口氣還是揍他一拳。

「我今日攰呀，我翻屋企唞下算啦，你哋自己班玩得開心啲就好。」只是我剛說完這話，他又立馬回道——

「喂，李采樺都會喺到喎～」

我望向了他，抿嘴一笑。

這個世界真的很有趣。

明明看似最白痴的人，卻看穿了我的心。

五分鐘後更新。

如是者，放學鐘聲一響，正當半班穿着體育服的同學因地理 Field Trip 而離開班房的同時，陳大威和我們幾個男生就把班房的桌椅移位，於課室的中央拼成一個大的正方形。

「唉……仲係好驚。」江聰明嘆了口氣。

「你加油啦。」陳大威也只是拍了拍他的肩膀。

我環視了一下周圍的環境，只見今天留下來的同學男女比例其實也挺均衡的。

男神逸和陶海敏的一對、江聰明追求林泳兒，還有李采樺的弟弟跟那個叫梁小欣的「少女時代」（這還是我前幾天才知道的），這裏的關係如果被寫成故事，應該會很精彩。

「我返工先啦，你哋玩得開心啲。」李采樺的弟弟原來不會留下來，他笑着揮手道別，說畢就走。

「BYE~」

「喂！咁我哋開波啦！！」陳大威拿着課室電腦桌旁的兩個紙皮盒，然後放上剛才小息一直在準備的紙條，我也終於大概猜到今天會玩的遊戲。

我們十多人就這樣圍着正方向的木桌陣坐着，而坐在我旁邊的，也就是陳大威和江聰明等人。

「我哋今日玩咩？」除了剛才所提到的人，留在課室的還有好幾個男生和女生，當然還包括李采樺。

「唔⋯好似都冇諗過個名」陳大威又是裝模作樣地摸了摸下巴，然後笑道：「我諗佢應該叫『 紙問紙答』。」

「個名都難聽過人⋯⋯」有一個男生提出。

「你咪嘈先！等我講下遊戲規則。」陳大威托了一托眼鏡：「等陣呢到啲紙條有分自選同埋指定問題，如果抽到自選就係自己問，抽到指⋯」

「咪廢話啦。」陳大威在這班的地位果然是顯而易見的低，不過是兩句話就被人插話一次。

「後生仔唔好急⋯」陳大威臉不紅耳不赤地繼續說：「咁另一個箱就係擺住人名啦，第一個抽出係答題人，第二個就係問嘅人，抽曬又一round，如果答題者答唔出就要有懲罰。」

此話一出，陳大威又成爲衆矢之的。

「咁同『真心話大冒險』有乜分別！？」「仲改埋曬乜『 紙問紙答』⋯WTF！？」

聲音四方八面撲來我的方向，坐在陳大威的身旁，看來不是件什麼好事⋯

「唔緊要啦我哋玩下先啦」陶海敏的甜笑緩和了一下班房的升溫。

於是，第一條問題，就此誕生。

「問問題嘅人：男神逸。」陳大威把紙箱推給了他。

「你鐘意嘅一個人（唔洗開名），有邊三樣特徵/優點？」男神逸朗聲讀出問題。

我淺笑，深信紙箱裡的所有問題，都是這種關於情情愛愛的。

「答題嘅係⋯」陳大威從紙箱裡抽出一張紙條⋯⋯

媽的，我竟然也不自覺地心跳加快了。

「陶海敏！」陳大威趴在桌上大笑，全場也不約而同地鬨堂大笑。

有趣的配對。

「唔⋯」陶海敏笑得臉頰也透紅了，呆呆地看着男神逸。

不知爲何，他們倆的感情明明與我無關，我卻凝望着他們時不知不覺泛起了笑容，哈。

「你鐘意嗰個人嘅優點咁難諗咩！？」男神逸笑看着她，陶海敏也因此傻笑。

「講大話好叻、好細心，同埋好鐘意我囉~」陶海敏捏着泛紅的耳朵說。

「哦⋯唔知邊個講大話咁叻呢~」旁人的起鬨讓課室內的氣氛更加曖昧。

「好啦！」陳大威又扮演主持人的角色：「第二個問問題嘅人嚟啦。」

「肥麥！」他口中的肥麥，是坐在我對面的一個身形稍胖的男生。

「自選問題！」那個叫肥麥的男生笑着說。

於是，陳大威又抽出一張紙條：「答題嘅人係：李采樺。」

只見那個叫肥麥的男生聽到采樺的名字後立刻咧嘴一笑，身邊的兩個男生又竊竊私語。

「唔⋯你覺得我哋呢班入面邊個異性幾啱心水？」真直接，讓我五體投地的直接。

我瞥了一眼李采樺，只見她眼神游移了一下，很快就答道：「計唔計埋交換生？」

乍聽此言，傻的也猜到一秒後全場的反應。

「哦⋯！？」「如果唔計埋阿晨係咪答唔到！？？」

媽的，這時候陳大威的聲音明明最大，但我卻莫名其妙地很愛聽。

「問下姐⋯話曬人哋都算係我哋班。」李采樺說。

我以傻笑掩飾心跳加速的痕跡，壓根兒不敢再看一眼她的臉。

「唔計啦，就計我哋呢班。」肥麥挺直了身子，似乎對答案翹首以盼。

「唔⋯個個男仔都幾好咁，都啱傾呀。」她說。

「樺樺你啲答案唔得喎~」陶海敏笑着說。

「冇辦法啦！剩係計我哋班嘅銘基學生。」媽的，陳大威，真棒。

「當答咗啦，放過采樺~」一輪起鬨過後，有些還沒玩到的同學笑着說。

今日係咁多先～要趕住功課啲嘢。
聽日應該都會有幾篇。

呢part幾過癮

今晚唔知會唔會呢

唔會。

講笑，今晚如無意外有三篇。

十二點更新！

「下個到范愛笑喇~！」陳大威往右斜方舉出手中的紙條。

這個叫范愛笑的女生也是其中一個「少女時代」，人如其名，卻又不僅只是愛笑，亦是在笑容裏有種獨特的魅力。

范愛笑只是把頭髮往耳後一撥、一笑，陳大威又吞了兩下口水。

最後問問題的到了一個不太認識的女生，問的問題是：「你最憎邊個異性？」

「Oh...」全場的氛圍從一片歡笑熱鬧頓變冷冰冰的，看來不用答題的人回答，大家都知道那個答案似的。

「呢條作廢，陳大威總係諗埋曬啲垃圾問題。」某人說着。

「係囉...陳大廢諗過少少好嘅問題得唔得呀。」又有人嘗試化解着現場略微尷尬的氣氛。

房間裏靜了幾秒，外面就變得吵鬧。

我瞥了一眼課室外的玻璃窗，只見有十幾個男生正在窗外看着進來，似乎是低年級的學生。

是有什麼課外活動需要用到這個班房嗎？但我想了想後看見周圍幾個少女時代，便恍然大悟。

後來一輪一輪的紙條又抽出，不過林泳兒並沒有跟江聰明配對上，而我是最後一輪的一個答題者。

問問題的，就是坐在我旁邊那行的女生林小桐。

「你...」只見她忽然掩嘴一笑，紅着臉地看着那張紙條，然後又微瞪着陳大威說：「咩問題嚟⋯⋯」

「做咩。」陳大威拿了紙條一看，竟然露出一個詭詐的笑容。

「你，對問你問題嘅人有冇好感？」陳大威把問題讀出。

「你問緊我問題⋯⋯」我笑着說。

「唔係呀，當林小桐呀，問你對佢有冇好感。」十分鐘前我對陳大威的好印象，瞬間跌到谷底，這個鬼問題，真是讓我的腦袋也打結。

「朋友嘅好感。」似乎也只能回答這種，最爛但也最合適的答案。

一片噓聲下，在回答完問題後我不自覺地視線以往了李采樺的身上，而她也在看着我。

第一輪過後，原來已經離放學鐘聲過了差不多一個小時。

衆人興趣盎然，便又繼續第二輪的問答。

只是第一個配對，就那麼碰巧地落到了我和李采樺之間。

她是問，我是答。

希望不會再是陳大威的那種情愛問題吧，我心裡如此想着。

紙條從李采樺手中抽出時，我鼻子用力吸氣，等待問題讀出。

「自選問題~」她抿嘴一笑，按了按側額。

她這一笑，又讓我回想起昨天與她在夜路上並肩而行的畫面。

如果我懂讀心，大概這世界會解決很多問題⋯⋯嗎？

只見她思考了一會，最後還是笑着搖了搖頭：「諗唔到喎~」

我皺了皺眉，凝望着她神祕的雙眸。

「咁要懲罰㗎喎~！」有一個女生說。

「一係交換先囉，阿晨你問采樺囉。」陳大威說完又望向李采樺：「咁樣OK？」

「冇所謂呀～」李采樺淺笑。

「阿晨你自己問佢一條啦。」

我問她⋯？

「喂兩位，玩呢 round 玩到聽朝喇喎。」陳大威笑道。

「唔...」我抬頭續說：「我都諗唔到。」

「咁渣㗎。」一個男生笑道。

「唉，連問問題都咁有默契⋯一齊唔問⋯⋯」陳大威嘆了口氣說出此話，演技十足的他讓我清楚看得出其在快速約會當主持那深不可測的潛力。

全場氣氛，又莫名變得高漲，我竟然還在中途聽得到旁邊的男生說：「唉⋯采樺可能真係鍾意咗佢⋯⋯」、「買咗李采樺二十張閃卡都冇用⋯⋯」

等等仲有一更。

我托著腮，又瞥了一眼李采樺，但願不是巧合，因為她的目光，也定在我的身上。

她低頭淺笑，我也不自覺地心理暗喜。

後來的對答我也沒有太仔細去聽，再一次刺激我聽覺的，是那不知不覺響起的柔和鐘聲。

伴隨著鐘聲的淡出，我揹著書包到了走廊上，遙看著那棵我第一天來到時仰望的魚木樹，只見那些魚木樹上淡黃的花兒，也都凋謝得七七八八地散落於操場邊。

「唔捨得呀～？」雙手握著書包肩帶的李采樺走到我的身旁。

「你真係當自己做讀心專家㗎喎。」我淺笑。

「咁唔係你望住棵樹咁耐做咩？你暗戀佢呀？」她笑問。

「暗戀棵樹都總好過暗戀你啦。」那一剎，我很自然地用手指碰了一下她的額頭。

「痴線。」她笑著說。

「喂。」想了想，我還是把心中的疑問說出：「你啱先真係冇嘢想問我呀？」

只見她沒有搖頭，反而問我：「咁你呢？」

「我有。」我說。

話音剛落，遠方傳來梁小欣的聲音。

「采樺，行囉，再唔行就冇得買啦～」

「哦！」李采樺回頭說。

「買咩？」

「女仔嘢，唔啱你㗎～」她甜笑，最後喃喃地留下一句：「我都有，下次問你，Bye～」

「Bye⋯」溫熱的陽光照往校舍，她的背影漸走漸遠，而遠方的走廊卻還能看見江聰明和林泳兒的身影。

最後一個禮拜了，轉眼，就只剩下幾天的時間留在這裡。

樓主文筆好好啊加油

感激支持，會繼續努力～

紙條呢part 長少少就更加好睇

想知道更多配角感情線～？

林小桐會唔會下個故

好少情節涉及到呢個女仔，
巴打咁都對佢有興趣？

好小出現/ 未出現過

Different people different stories

少時五個都有曬故事
定係會有林泳兒既獨立故事

第五季獨立故事

抱歉，今日停更一晚，聽日會 POST 5~6篇。

抱歉各位，原本今日可以 POST 到 5～6 篇，遺憾當中有啲情節我改咗幾個鐘都並唔滿意而幾篇嘅關聯性都甚強，唔想隨便為 post 而急住 post，所以懇請大家俾多日時間小弟，聽日一定會fix好然後有文俾大家睇到。

慢慢 等你

多謝巴打

射射你

11

傍晚的天空彷如被金黃色啤酒倒滿一樣，只是，它還塗上了兩撇緋紅的晚霞，我凝望著落日餘暉，心漸漸平靜下來，又想到了很多未解的問題。

如果最近的怪夢和異常只是僅僅遺傳父親的一個天生病患，相信媽媽也不會有那日在醫院的反應。

但父親到底又知道些什麼⋯⋯

「仲有頭疼？」母親的疑問依舊不變，其實我的疑慮也一樣沒有變過，因為我從沒得知過真相。

「冇，依家冇。」我和你都活在一個未知的世界，這一秒無法完全預估下一秒會發生的事。

只是這一次的未知因素，太多了。

而翌日迎接我回校的，就是把我震驚得愣住了的消息。

「阿晨！我得咗喇！！！！！」江聰明捉緊我的手臂，激情地笑著。

林泳兒答應他了？她不是有新的對象嗎？

「恭喜。」儘管如此，我還是無法想像林泳兒跟江聰明在一起的畫面。

「多謝⋯⋯」他似乎快要喜極而泣，後說：「我去買水俾佢先，BYE！」

「BYE⋯」

走往班房的路上有點漫長，漫長得讓我想起初來乍到時眾人是如何地讚美吹捧這幾個彷似天仙下凡的「少女時代」，什麼每年因「少女時代」而衍生的商業機會、每年送給她們的禮物夠堆滿幾個足球場什麼的⋯⋯

但到最後，陶海敏跟男神逸每天羨煞旁人，李采樺的弟弟也跟其中一個女孩談戀愛了，到今天江聰明也終於跟林泳兒走在一起⋯⋯

似乎，天仙還是需要跟凡人談戀愛。

但仍然獨個兒在走廊上吹著風的，還有她。

只是當我於課室放下了背包，準備走到走廊時，便見幾個男生走近了她。

「喂采樺⋯！你⋯⋯」

我怔怔地站在原地，明明人沒有動，呼吸卻變得急促⋯⋯

最後，雙眼一黑，在那半秒間，閃過了一個熟悉的畫面，但我卻連畫面掠過的痕跡也看不清楚。

「喂⋯！」驀然，有人輕輕拍了拍我的前額。

「哇！乜料⋯⋯」嚇得我半死的，就是李采樺。

「你呆咗喺到，咩事。」

媽的，怎麼我凝望著她的雙眸，又感受到剛才熟悉的感覺⋯⋯

「冇嘢呀。」說畢，我踏出班房門口回一口氣。

「喂⋯！」她打算追上來，卻被跑往門口的江聰明差點撞上，打斷了她的話。

「話說，你知唔知，江聰明追到⋯⋯」

「咩？」

「林泳兒。」

「追到！？佢追到泳兒喇！？」李采樺睜大雙眼，笑問。

「你睇下你。」我點了點頭，嘆氣。

「中學生不應談戀愛呀～」她上揚的嘴角似乎不把這視作中學生涯的規條。

「我都好認同。」我笑着點頭附和。

「你扮咩吖～搵鬼信你冇拍過拖咩～」她笑道。

「癡線，我真係冇。」她皺着眉頭以笑臉試探，我反笑問：「我都唔信你冇啦～」

「癡線，我真係冇。」她背靠着欄杆，咧嘴一笑地模仿着我。

「幼稚。」我笑着輕輕地留下一句，又想到了些話，便續說：「你啱啱先俾一班男仔包圍咋喎。」

「咁就等於有拍過拖喇咩。」她理直氣壯地淺笑：「佢哋同我講翻學生會活動啲嘢姐～」

「哦。」我若無其事地說，心裏卻鬆了口氣。

「你呷醋咪⋯⋯」「收聲。」我笑着打斷了她的話，她又垂着頭甜笑。

鐘聲過後，平凡的一個禮拜三上午，課室沒有什麼不同，還是那個催眠大師在教着課，卻也因爲如此，我無意中留意到林泳兒的不同。

不過是一分鐘，她掩嘴一笑、低頭看手機的次數就不下十次。

我的目光自然地落在了她手機熒幕上那麼一秒，只見那是一個 WhatsApp 的對話頁面，聯絡人還放了一個愛心的符號⋯⋯

過了幾秒，我再斜睨一眼手機所顯示的資料，只見聯絡人寫着「Calvin ❤️」，然後對話內容也十分曖昧。

也是這時我才知道，原來江聰明的英文名是 Calvin。

「BB 今個禮拜去沙灘好唔好 😳」Calvin ❤️

「我肥咗 着泳衣唔好睇呀點算 😔」林泳兒

「癡線 你有全世界最好身材 哈哈」Calvin ❤️

「咁好啦！😂 💕」林泳兒

「好想快啲錫你 😘 上次未錫夠 😏」Calvin ❤️

「唔俾你錫～ 😝」林泳兒

媽的，江聰明和林泳兒二人不過是隔着兩行，不過就連上課的時間也不放過去談情說愛，怪我的好奇心和好視力去看了那些對話，讓我頓時也心生羨慕感。

我搖頭嘆氣一笑，然後望向江聰明的方向。

奇怪的違和感。

我的目光從他的身上再掃回林泳兒的手機上，頓時愣住了——

當林泳兒不斷回訊息跟對方聊天的時候，江聰明雙手都還在桌上寫着筆記⋯⋯

媽的，這個 Calvin 竟然不是江聰明⋯⋯？

我按了一下側額，再次比照林泳兒手機上對方的回覆速度和江聰明的動作所對應的時間，卻又再次確認了那個人根本不可能是江聰明⋯⋯

林泳兒斜著臉，把表情都送給手機裡的人，她的側影猶如披著灰色的輕紗，讓人難以看清底蘊⋯⋯

12

禮拜三，今天我跟李采樺都要回小食店工作，可昨天放了一日假後，這天還真的不想踏進工作環境半步。

我倆並肩往校門方向走去，沿路上我打了個哈欠後又伸一個懶腰，她卻莫名地笑了。

「癲咗？」我問。

「你好唔想返工呀～？個樣好似咁攰嘅。」她笑指著我的臉。

「有冇咁誇張呀。」我按摩了一下自己的臉部，好像精神了點。

「有，仲有啲厭世。」她食指和拇指面碰著舉起，強調我臉上的表情。

「見到你先係咁姐。」我倆相視而笑，她拍了一下我的手臂。這樣一來，又更加精神了。

驀然，校門旁走來了一個穿著這裡校服的女生，找的人竟然是我。

那女生說她是負責校刊的其中一個小編輯，希望能跟我做個文字訪問，雖然我本來也沒打算去查證其事，但她還是給了我看她的校園記者證，最後我把電話號碼給了她後便轉身離去。

「做咩？」李采樺問，我便笑著答：「冇呀，俾女仔抄下牌姐～」

「哦～」她抿嘴一笑：「原來你咁叻～咁多女仔搵你～」

「佢係負責校刊㗎咋。」我靠近了一點她後笑道，只見她嘴微微一嘟，沒有回話。

然後，我又假裝認真地說：「如果你呷醋咪⋯⋯」

「呷你個頭。」她臉頰微紅，別過臉去，我也沒有多說話，因為我深怕心跳再快下去自己又會暈倒⋯⋯

明明過著一年四季最冷的冬天，此時迎面吹來的風，卻如此的暖心。

聽晚會繼續，多謝G持。

今晚會更新（十二點前）

最後十分鐘，好快～

夕陽換月，八點鐘，工作剛結束，換過衣服後，我們正在十字街頭猶豫著去向。

「食意粉嗰間？等我諗下先。」采樺摸了摸下巴，然後露出個難為情的笑容：「好似都有啲貴⋯」

如是者，我倆又繼續在手機查通著附近的便宜食店。

過了兩分鐘，我笑著遞出手機提議：「一係呢間？二十蚊唔洗就一碗牛腩河。」

只見采樺眼前一亮，終於笑著點頭。於是我們便並肩而行到那邊填飽肚子。

「兩位唔該～！」這裡地方雖然相對其他餐廳狹窄，但還是有讓我們面對面對坐的位置。

我倆各自點了碗牛腩河後，我再額外添了一份魚蛋。

「話說呢，今日比較早放工，你唔翻屋企食嘅？」麵還沒來，她托著腮凝望著我問道。

「陪你囉。」哪來的勇氣，但我就是很自然地說了。

采樺聞言後避過我的目光，而我的雙眸則瞥到她微微上揚的嘴角。

「牛腩河兩碗！」老闆娘為我們端上兩碗牛腩河。

「平時可能都會翻屋企嘅，不過我阿媽應該仲喺 Studio。」我拿起筷子，說。

「係喎～你幾時學彈琴㗎。」她帶點調侃的語氣笑著說：「又話要教我彈琴嘅～」

「就快啦～」我用筷子微微指著她笑道：「都知你資質差⋯但唔好咁急得唔得。」

「痴線，睇下你要學幾耐～」她吃了一口河粉，說。

「俾三粒魚蛋你。」我把魚蛋夾上匙羹，遞到她的碗前。

「咁好嘅你！？」正在吃麵的她微微抬起頭。

「因為啲人話食魚蛋補腦。」我說。

「啱曬啦，你都有食～」她笑答。

我笑著回答：「你蠢啲，你食三粒，我食兩粒。」

她把那口麵吸進口裡後靠前一看，然後還真的夾回一顆魚蛋給我，一臉正經地說：「你蠢啲。」

「痴線⋯」這一秒鐘，兩個傻子一同傻笑。

結帳後，我穿回了外套，又踏上前往下一站的路程。而采樺似乎穿著學校的校褸也不足夠，沿路上只見每走幾步又往手裡吹口暖氣。

寒夜，淡黃的街燈又讓我們並肩的影子微微顯現。

不過，這天我並非她回家的同行者。

走過了這條馬路，她前進回家，我轉往巴士站的方向走去。

「Deedee⋯」我掏出震動的手機。

「喂夕晨。」說話的，正是父親。

「係。」

「你幾點會到酒吧？」他問。

「半個鐘內。」

「小心。」他說：「吧台等你。」

「好⋯」

原來當人越來越接近真相的時候，過往那些充滿疑慮的回憶碎片，也會一次過飛馳於腦際中。

前往酒吧去的三十分鐘，我滿腦都是采樺的倩影和柔聲，無論現實或是夢裡的她⋯⋯

下車後，眼前街上很多熟悉的二手店、攤檔小店也全都打烊了。

走了幾分鐘，轉角再轉角後，只見夜幕下即便並無光彩奪目的霓虹燈招牌，父親的酒吧還是引了很多酒客。

這裡沒有播放嘈鬧震耳的音樂，當然也沒有人勁歌熱舞，不過儘管我來的次數不多，每一次也都幾乎座無虛席，今天也如是。

我往主吧台一看，只見穿著父親正在獨個兒嚐酒。

我側身穿過幾張桌子，父親的員工也認得了我，就是他沒留意到我的到來。

「爸。」我坐到了他的面前，揮了揮手，他點了點頭後放下酒杯。

「食咗嘢未？」他問。

「食咗。」

「最近點呀？突然想過嚟嘅？」

當時我找他只有提及到自己有事想跟他見面，但我壓根兒並沒有把那天入院還有媽媽跟我說的話告訴過他。

「我前幾日入過一次院，頭疼得好犀利，感覺成個腦俾火燒咁⋯⋯」我說。

「依家應該冇事啦。」他似問非問，但我還是點了點頭。

「其實⋯⋯」正當我打算把夢境的事情說下去時，父親卻以一杯酒打斷了我的話。

從父親右手移到我身前的，是一杯暗橙淡黃、帶著一片檸檬裝飾的酒，色澤雖似檸檬茶，但我把酒靠鼻子一聞，便打消了剛才的想像。

「飲啖酒先，唔洗急。」他靠前淺笑。

我跟父親迴然不同，我對酒精一點興趣也沒有，不過是因為父親的不斷推薦和自己對每種酒味的好奇，才會有時候來到會嚐幾口。

我拿起酒杯，依言嚐了一口。

不過是半秒，甜辣夾雜的味道頓時徘徊在口腔，飄進鼻子那淡淡清新的檸檬氣味明顯散不去這酒濃烈的味道，我伸出舌頭，皺眉淺笑看著父親。

只見他見狀大笑：「你同我當初第一次飲嘅時候反應一樣⋯！哈。」

「呢杯咩嚟？」我問。

「Texas tea。」父親說：「好幾種酒混合嘅德州冰茶。」

「茶？」

「都係一個名姐。」他搖頭輕笑：「你知唔知⋯我第一次飲 Texas tea 係幾時？」

我搖了搖頭，也明瞭父親之意不在我的回答。

「你六歲半嘅時候。」

我緩緩地點著頭，跟聽一般長輩說著陳年舊事的反應無異。

然而，父親的下一句，卻在一秒間打破了方才營造的氛圍⋯⋯

「夕晨⋯」

「你係唔係⋯已經入過夢？」

父親手肘撐在吧台，靠前問道。

「咩意⋯」

父親續說：「我嘅意思係⋯連續嘅怪夢。」

像那場詭異的夢的突如其來，父親的問題也來得出乎意料⋯⋯

G持 終於開始講夢境嘢

多謝巴打 ，
有興趣都可以喺紙言睇埋同系列其他少女時代嘅故仔或者其他我寫過嘅故事

推
係唔係要開始經歷同爸爸細個一樣嘅事喇

繼續睇落去~

今晚都會更新，十二點前，相信會係。

我皺著眉點了點頭，然後問：「呢個係遺傳病？」

父親聞言後搖著頭，眼神肯定地說：「『入夢』並唔算得上病。」

「但我呢兩個禮拜不時都會因為發咗場怪夢就會頭疼，而且係好犀利嗰種⋯⋯」

「放心，呢個係『入夢』後嘅正常現象。」父親給自己倒了杯焦糖色的酒，後說：「咁令你『入夢』嘅⋯係唔係嗰日陪你去醫院嘅女仔？」

話音剛落，我頓時渾身都起雞皮疙瘩⋯⋯

「咩意思⋯？」我再次確定父親言中之意。

「你嘅頭疼係因為佢，而你可以『入夢』⋯亦都係因為佢。」父親言畢，又喝了口酒。

我回想了過往的十多日，在那些散落在腦海的零碎回憶中找回夢的痕跡，早一段時間確實如此，凡是碰見采樺，就會是一陣劇烈的頭疼，但最近這個問題已經解決，似乎父親所說的並非如此⋯⋯

「你不如同我講一次最近嘅情況？」父親多開一排吧台的燈，似乎興致勃勃地等待我的回答。

於是乎，我如實地把過去十多天的情況一一告知了他，從初到銘基時的接連怪夢和頭疼到中途暈倒、最近又有好轉等等的事情都清晰地告知了他。

「呢種情況，真係唔係病？」我想再次確定，父親的反應亦並沒變改——搖頭。

而他在我敘說這段經歷的時候並沒插過半句話，只是在最後，他問了我三條問題⋯⋯

第一條問題，父親先問：「再講清楚少少，夢裡面嘅世界係點？」

我除了復述多一次夢裡所發生的事，也把夢裏世界的所有特徵，包括夢裡發生的周邊環境、路人等都告知了他。

父親把我話裏的重點寫在了帳單上，再問：「有冇現實經歷過嘅事到後來又發現冇發生過嘅情況出現？」

記得在一年前還沒升上高中的時候，因高中選修的關係，學校給我們做過一次九型人格測試來讓我們更了解自己的性格。

過程中我回答了不少問題，而每答出一個答案，下一個問題或最後分析的那種越來越貼近真實自己的感覺，就像現在父親給我問問題的時候如出一轍⋯⋯

「有冇現實經歷過嘅事到後來又發現冇發生過嘅情況出現？」

父親的問題，把我又帶進了回憶的軌道⋯⋯

當時的那通電話⋯⋯

「吓？咁你琴日打比我叫我唔好咁快走係做咩。」

「咩呀？我有打過比你咩。」

還有後來醫院所發生的事情⋯⋯

「我只係喺醫院門口同你爸爸交代完你嘅情況就走咗...而且屋企嘅情況都冇同其他人講過⋯⋯」

「如果夕晨你已經面對緊呢個情況，代表你開始經歷『失夢』嘅狀態。」我細心地聆聽著父親續說：「簡單咁講，就係現實同夢境已經失序——現實可以變成夢境，夢境亦可化成現實。」

「咁係咪代表⋯好多我本以爲係現實中發生緊嘅嘢，其實都有可能係從夢境而嚟？」

「係。」

該死的，就連我眼前所看見的一切都也可能不是現實的真相，想到這我就有種全身無力感。

「亦因爲咁，有時候都會出現『共感』嘅情況。所謂『共感』就係某啲時候你雖然見唔到幫你入夢嗰個人，但你會知道對方嘅感覺或者預知到對方想講嘅嘢。」要一時三刻消化父親所說的話，比灌掉面前這杯烈酒看來還要更難。

換言之，當初她扭傷腳到後來的聊天時我自誇的讀心術，也是從這情況而來⋯⋯

「最後，我想知⋯⋯」父親最後的一條問題，就是我當初在快餐店想問采樺的問題⋯⋯

這彷如無底洞的怪異夢境，似乎再努力往下發掘也好，都還有很多我觸及不了的地方⋯⋯

今晚停更一晚，各位如果夜晚外出都要小心，聽日會有文。

今晚十二點半更新。

留名等文

等多五分鐘有文，差少少～

【第四章】一杯酒

01

父親用喝掉的一杯酒的時間給我解釋了我很多關於「夢」的謎團，但我卻仍然無法相信，自己已經進入了所謂的夢當中。

「咁點解我哋會經歷呢種事？」我如此問道，父親卻笑著搖了搖頭，然後把酒都喝完：「有機會再同你講。」

一杯酒過後，已經是凌晨時分。

儘管已夜深，媽媽仍在客廳等待著我的歸來。

「阿晨。」媽媽緩緩走過來，卻好像有話卡在在喉嚨處，久久才說出：「去完酒吧喇⋯？」

「唔。」我點了點頭，家裡又陷入沉默。

「媽咪得你一個仔㗎咋⋯」媽媽捉緊我的手臂：「應承我要照顧好自己，唔好亂黎。」

連眼前所見的也有可能是假的，我又怎能保證自己可以做些什麼呢⋯⋯

父親沒有說過他跟媽媽的往事，媽媽也沒有提過父親半句。

但或許那夜，他們的夢裡都有著彼此。

翌日，寒風刺骨的一個早上。

因銘基也在特殊天氣對衣服的限制放寬，今天成為了我第一次穿上黑色羽絨回校的日子。

不過那天吹來的風除了凜冽之感外，也有種說不出的奇怪。

回到學校，我在一樓樓梯間往樓上一瞥，那麼巧地采樺就在上一層。

「咁采⋯呢個令我入夢嘅人，我係咪已經唔可以同佢正常相處⋯⋯」昨晚，我如此問道。

父親的臉容在微微的紫光下彷彿添上了一份看不清的神秘：「可以呀，WHY NOT？」

「不過咁。」父親笑著續說：「除非夕晨你失憶，如果唔係嘅話，你又點樣可以喺知道呢啲以後，仲好似以前咁若無其事咁正常相處呢～」

他的淺笑，似在笑著我的天真，又像是笑著些什麼的⋯⋯

不過到了最後，我還是走到采樺的身旁了。

似是萬有引力，我拾級而上，她卻驀然轉身往下走，我們又相遇在樓梯間。

感激巴打，不過呢段時間學校要準備FINAL EXAM，所以今日只可以更新咁多先，聽日開始之後三、四日會更新翻多啲，SORRY啦～

感激你，有興趣都可以睇埋其他少女時代嘅故仔（同時間軸，所以亦會知道同理解更多呢個故事嘅細節情節）

聽日大家如果外出萬事小心啦，夜晚會有幾篇文等大家的。

抱歉，今日心情有點影響，文仍然會有，
不過會好夜先有文，大家早點休息，聽日再睇吧。

文呢 又話今晚有嘅

唔好意思未睇到就覆左
唔好勉強呀慢慢寫好佢仲好

冇事冇事，認真地講，有時候我更新得慢真係唔好意思，因為我唔想為Post而Post，多謝巴打你體諒。
好好休息，聽日再睇文吧～

唔緊要啦 唔會唔見人或者棄故就得架啦

「搞咩？」我問。

「喂啱喇！」采樺笑盈盈地拍了拍我的左肩，說：「陪我落去一樓拎翻啲作業上去吖～！」

「咁麻煩㗎。」口裡這樣說，但身體還是很自然地跟著她走了下去。

「你幫得手佢吖嘛～」她嫣然一笑。

我瞥了那麼一眼她的側臉，也還是沒法相信，我們之間的奇妙連結。

什麼原因導致我入夢？為什麼讓我入夢的又那麼巧地是她？

「喂，做咩？」她輕輕地在我的眼前揮了揮手。

「冇，諗緊啲嘢。」我說。

「喂你發唔發覺⋯」她靠過來，讓我緊張了半秒後輕聲地說：「今日沿路上遇到啲人個表情都好似怪怪哋咁嘅⋯⋯」

我掃視了一下前方，確實大家的表情都有點怪異，尤其是男生。

「點解嘅？」我問。

「我知又點洗問你喎。」采樺搖了搖頭。

那天陰雲密布，天幕中間卻透出一道白光，似乎有場大雨即將到來，卻不知何時傾盆而下。

球場邊、走廊上、班房內，不少同學三五成群地竊竊私語，已經臨近上課時間，但班上缺了兩人的出現：江聰明和林泳兒。

我第一時間瞥往陳大威和男神逸的方向，只見他們搖著頭對談著些什麼，我便上前去問了個究竟。

「你冇睇咩？我哋Secret。」陳大威皺著眉頭問。

看來我已錯過了什麼大事的發生。

他把手機放在抽屜裡，我也就這樣從上而下地細閱著——

「MKC SECRET #1021

【F5/F6】【男神/女神】是咁的，林XX呢個人，原來同時間有好多段關係。

相信大家都知道學校『少XXX』嘅林XX，話說我前兩日先見到佢同隔離學校嘅男朋友拖手喺晏架街經過，咁都好正常吖。

點知，估唔到林XX呢個人仲喺學校收兵，有啲男仔幫佢買嘢食，林XX竟然就摸下對方頭髮，而且仲唔只一個，佢嘅感情觀真係令我五體投地！」

「@Wingeee. 係咪佢？」「其實一早估到。」帖子一出，底下竟然還有這種留言。

我抿著嘴回望陳大威和男神逸，只見男神逸也搖頭嘆著氣：「個傻仔，買下水就以為贏曬全世界⋯⋯」

黑沉沉的外面雷雨交加，文章裡的主角，似乎都躲在了黑暗當中。

今晚要一點先更新到，忙緊project，Sorry（儘量打三篇。）

等你

啱啱先傾完PROJECT，依家開始打，
預計要 POST 3 篇都要打到1點半過後（1點會有更新先，之後再更新），如果大家攰就先休息吧。

我未睇篇文訓唔着 等埋你

也因為主角也還沒有出現，所以儘管外面風吹雨打，校舍裡也似乎沒有什麼要發生似的，在課堂會睡覺的還是趴在桌上、聽課的還是會聽課。

因為昨夜睡得不好的關係，我本來打算趁小息的二十分鐘空隙好好補眠，但手機一震之下，我便掏出了手機查看個究竟。

是餐廳珍姐的訊息，內容就是說餐廳在太子準備開新分店，所以在新開店還沒開張前會有幾個那邊的員工來這工作順便熟悉工作環境，在考慮到這邊餐廳的位置過後，我和采樺只要負責晚市的前段就好。

也就是說，我們八點半就可以收工。

「明白了。」我如此回覆後，便搓了搓疲倦的雙眼，然後很快找尋到采樺的身影在走廊掠過。

如是者，我隨即拖著疲憊的身軀往班房門外跑。

「喂，李采樺！」我加快步速，怎料下雨走廊頓時平滑似溜冰場，要不是她借了個肩膀給我卸力，我還真的快要把她給推倒。

「先生唔好抽水好喎～」她抬頭望向我。

「鬼想抽你水⋯⋯」我反駁後又把剛才珍姐所說的話復述一遍給她聽。

「哦⋯好呀⋯⋯」她點頭後皺了皺眉：「我見你啱啱都同陳大威佢哋傾過⋯你知唔知江聰明佢點樣？」

沒想到，她竟然會問我。

「唔知，未同佢傾過。」

只見她嘆了口氣：「感情⋯真係好複雜。」

多謝，仲會有兩篇，
大約20分鐘出一篇。

以後冇咁忙嘅之後會早啲更新，大家咁夜訓唔是咁好。

她開出了一個，我回不出話的主題。

但很快，她又接上了話：「講咗啲好奇怪嘅嘢添，哈～」

我搖了搖頭，又問：「咁你原本諗住去邊？」

「落去幫 Ms Tse 拎功課囉，聽日禮拜五教師發展日，連續放幾日假，佢又準備多幾份功課俾我哋。」

原來明天是假期。

說到這，她突然就笑著拍了拍我的肩膀——

「既然你問到，不如幫我拎啦～」「幫你拎下吖嘛（此時，我的臉是九十九分的無奈和一分淺笑）」

我們又不約而同地說。

「汪夕晨～！你不愧係FBI讀心專家呀～」采樺咧嘴一笑地給了我一個大拇指。

如是者，我們便來到了一樓的教員室外，原來這個老師擺著兩箱沈甸甸作業，真不知道她原本打算怎麼抬上去⋯⋯

「一個朝早就幫你拎2次嘢，當我係咩⋯⋯」我裝作很在意地說。

「放心，下次你需要到我嘅時候，我都有求必應～」儘管外面吹著涼涼的風雨，她的莞爾卻散發出一種暖融融的微甜⋯⋯

「聽住先啦，你講啲嘢。」「我依家好唔可信咩～」「你之前⋯⋯」

這裡的樓梯明明不窄，但我們卻也漸漸地越走越近、越走越近⋯⋯

最後五分鐘。

午飯時間，不想淪為落湯雞的我、陳大威和男神逸便決定在學校的 Canteen 完膳就算。

雖然早已預料下雨的天氣會讓 Canteen 的人流更多，但千想萬想就是沒想到會如此多人——

飯堂的三條排隊線，每條都至少有20個人在排著⋯⋯

「難怪。」陳大威指了指前方，原來是「少女時代」的四人。

「咁我哋拎翻上課室食定點？」我問。

「唔洗啦。」男神逸立刻回答：「同海敏佢哋坐一齊就得。」

雖然是這樣說，但其實除了男神逸之外，我和陳大威也還不能很自然地融入在她們裡。

「無所謂呀。」陳大威今天半句廢話也沒說過，只是不時拿出手機查看著江聰明的回覆。

四個少女時代，林泳兒的最好姊妹。

男神逸和陳大威，江聰明的最好兄弟。

我坐在這長凳上，總覺得有點格格不入。

或許是因為如此，我也更留意到旁邊圍觀的目光，似乎大家的反應隨著林泳兒的事情天下皆知後，比起兩個禮拜前我剛到這裡時更強烈了。

「聰明有冇覆過你哋⋯⋯？」男神逸的女朋友問。

「有呀。」陳大威簡單地回答：「今晚我哋會見到佢。」

「係！？」女生們立刻問。

「去邊？」男神逸也不知情。

「Heaven&Hell，傻仔話想飲酒。」陳大威說：「陪佢。」

「飲酒？你哋夠歲數喇咩？」梁小欣問了個很現實的問題。

「肥朗老豆間酒吧嚟，冇問題㗎。」陳大威說。

不知為何，四個女孩聽到這後都看著彼此。

「如果我哋都去，你覺得佢會唔會介意？定之後先會比較好？」梁小欣續說：「因為我哋都想當面問佢少少問題⋯⋯如果喺 WhatsApp 問有啲尷尬。」

「我覺得佢未必會⋯⋯」陳大威想了想，又說：「一係我問下先啦⋯⋯」

Final好撚chur

大家都加油，頂埋佢

「不如等我哋幫你問算啦？」男神逸對女孩們說道。

「咪住…」陳大威細看着手機的訊息，然後把手機展示給幾個女孩看：「你哋想去嘅就去埋啦……佢好似都有啲嘢想同你哋講咁……」

只見幾個女生也同時皺了皺眉，這件事……怎麼好像變得越來越複雜。

只是，當我以爲一切都不關我的事，飯後陳大威卻竟然問我今晚會不會到酒吧。

「我？我去好似有啲尷尬喎……」我說出實話，雖然我每天都跟陳大威、江聰明和男神逸三人一起吃飯閒聊，但今天連幾個「少女時代」都會到酒吧去，光是想一想就能想到若我出現的話有多麼的違和。

「唔會呀。」然而，陳大威今天的話卻讓人感覺格外認真：「我諗……個傻仔依家都需要多啲人陪下佢。」

「我諗佢應該只係需要熟嘅人陪？」我嘗試理性分析感情這回事。

「其實唔係嘅……」陳大威續說：「個傻仔每一次呢啲位都係狂劈酒，發過癲之後第二日就幾乎冇曬嘢，我諗…你過嚟幫下手都唔錯。」

「同佢一齊飲？」我問。

「儘量唔好啦。」陳大威苦笑：「我哋最重要都係聽佢發癲，然後送佢翻屋企。」

也是這時我才知道，江聰明是自己住一個單位的。

如是者，這天晚上提早收工後，我便跟采樺前往陳大威所傳給我們的地址。

「陳大威叫你去幫手呀~？」采樺問。

「你點知？」她提到「幫手」這個詞。

她淺笑後說：「因爲江聰明以前醉酒嘅事已經傳遍成級啦~」

原來江聰明已經是個酒後名人。

「你哋幾個女仔都會過去？」我問。

「唔。」采樺點了點頭，又垂頭輕嘆了口氣。

我凝望着她那無神的雙眸，又走近了半步，掏出背包的朱古力。

「食唔食。」LUNCH TIME買的。

「好喎。」她微微抿嘴而笑：「多謝。」

朱古力一分爲二，傳到她的手心中。

有些人，喜歡用甜味換走心中苦澀。

有些人，則喜歡用列酒來麻醉劇痛。

隨着 GOOGLE MAP 的指引，我們已經來到了地圖上的紅點，唯獨這裏只有茶餐廳和我大廈，壓根兒沒有陳大威所說的酒吧。

我打了通電話給陳大威，他這才給我更仔細的方向。

「路牌後…轉角有個燈膽……」我邊聽邊走，來到了一面寫着「Heaven&Hell」的塗鴉水泥牆前。

「輕輕一推…！？」我依言往塗鴉的位置一推，竟真的推開了一道小門，還看見一條小小的螺旋樓梯。

媽的，在香港竟然有這樣的地方……

多謝，
有文啦，等等仲有兩篇。

十分鐘後更新。

我們沿着螺旋樓梯下去，某首歌曲的旋律漸漸傳到耳邊，是周國賢的《 DreamCatcher 》。

// 緣分若未夠 甜夢似虛構 也只怪當天 我怎麼參不透 //

到了平面，映入眼簾的是一個在吧台內擦着酒杯的光頭中年男人，還有寥寥可數的木桌，而陳大威他們，就在不遠處的一張圓桌坐着。

「哇……」跟在我身後的采樺看見周圍的環境後也驚嘆一呼。

我繼續往吧台左右掃視着，那個中年男人則笑着跟我說：「合法㗎細路。」

我禮貌上笑着點了點頭，然後便跟采樺快步走到圓桌去。

「所以其實泳兒冇同你講過啲咩？」當梁小欣這樣問着江聰明時，我才知道原來他們已經開始在訴說那件事。

「冇啦。」江聰明搖了搖頭：「佢對其他人係點我唔知，但佢其實只係對我話：『我哋可以做朋友。』」

「朋友之間，我諗當佢唔記得帶水嘅時候買支水俾佢都好正常啫。」江聰明強調了「朋友」這詞。

而這也不是我第一次聽見了，因爲平日吃飯的時候，他也總提起林泳兒這個人，又說什麼要有耐心，從朋友慢慢到好友，然後再慢慢昇華。

「其實你哋知唔知，泳兒一早有男朋友？」江聰明如此問道，是因爲他這段時間的主動出擊，皆是建基於對方沒有男友的認知底下。

女孩們一致搖頭，江聰明也就輕輕嘆了口氣。

雖然我的身份似乎有種霧裡看花的感覺，但眼見那天泳兒跟男友的訊息後再想起江聰明的單方面付出，心又有點酸。

「不過我諗泳兒依家應該都好唔開心…你哋有冇同佢聯絡過？」江聰明道出這問題時，我真的懷疑他是個有點脫離現實的天使。

「未呀……」一對男女的受傷讓他倆的兄弟姊妹也都陷於鬱悶的氛圍中。

「算啦，我已經冇事。」江聰明用力地笑着問少女們：「我算唔算解答咗你哋？」

待少女們點了點頭，江聰明就卸下了臉上的笑容，往吧台的方向舉起手。

「半打 Whisky 唔該！」我愣了一愣，沒想到他已經會喝威士忌這種烈酒。

同時間，衆人面面相覷，直到那個叫范愛笑的女生說：「呢到會唔會有啲唔容易醉嘅嘢飲？難得嚟到呢個地方，不如飲下嘢先走？」

「冇所謂呀。」少女們不謀而合地說。

「不如試下櫻花酒？好低酒精度~」說話的，是那個給我們上威士忌的女人。

「我OK呀。」「一係我哋叫住一樽先，一人試少少再睇下點？」少女們最後也點了頭。

「好呀。」那個女人言畢後撥了撥頭髮，露出了左手手腕的「夢」字紋身。

我的雙眉，又因爲這個敏感的字而微蹙……

聽日繼續更新，
準備入故事下半段鳥～

Eason Fans

個人覺得 Eason 同周國賢唱歌都有好特別嘅味道。
唱作人嚟講，林家謙都真係唔錯～

今晚依舊十二點半更新。

「仲有冇其他想飲嘅？」那個女人繼續問道。

「傻仔叫咗半打威士忌，我哋叫咩好。」陳大威問著我和男神逸。

「不如⋯⋯叫杯檸檬茶就算啦⋯⋯」男神逸笑道。

「咁會唔會顯得我哋好屎？」陳大威皺著眉頭，輕聲地說。

「三杯檸檬茶，唔該！」男神逸笑著擅自點了飲品，少女們傳來一片噓聲。

「我哋以大局為重呀⋯全部人都醉就唔好。」男神逸擺著一副長輩的姿態說。

如是者，我們三個男孩真的點了檸檬茶，而江聰明不但一個人叫來了半打威士忌，竟還一口接一口地往腸內灌，這樣的狀況繼續下去，他大概不用五分鐘就會醉倒在現場。

驀然，他停了下了舉杯的動作，頹然地說：「其實我同大家講完嗰件事之後⋯已經舒服曬⋯呃⋯所以，大家放心，我真係已經冇事⋯⋯」

雖然他口裡這樣說，但我還是能聞到，酒吧內徘徊左右的憂愁氣味。

直到有杯檸檬茶端到面前，我的嗅覺才再次被另一種濃烈的味道所刺激⋯⋯

「慢慢飲啦各位～」剛才的女人淡笑道。

我皺了皺眉，凝望著面前的酒杯。

少女們很快把那樽櫻花酒分了四份，每一個酒杯都瞬間散發著櫻花粉紅的色澤。

「CHEERS！」陳大威舉起了手中的檸檬茶，伸手至圓桌的中央位置。

江聰明比我想像中要清醒，而且他也沒有封閉自己，反而也一同乾杯。

清脆的碰杯聲似乎打碎了憂傷的氣息，眾人已一一嚐著手上的飲料。

只是，我依舊把酒杯舉於鼻下嗅著。

「嗯⋯幾香喎～」范愛笑點頭莞爾道。

「唔⋯」采樺和其他人也點了點頭。

「正⋯⋯檸檬茶都幾香。」陳大威淺笑，其他人又調侃他的不勇敢。

「仲唔飲？」男神逸喝了一口檸檬茶後問我。

「飲啦飲啦⋯」我舉起酒杯，靠近嘴唇輕抿一口。

果然不出所料，這杯檸檬茶真的做壞了，我的舌頭頓時被微微的辣味包覆著⋯⋯

但是，當我準備舉起手的那一剎那，卻莫名其妙的覺得這個味道⋯⋯

我把杯口再往嘴唇一傾，那甜中帶辣的強烈味道根本與昨天父親所調給我的「德州冰茶」一模一樣⋯⋯

我瞥了一眼陳大威和男神逸，很明顯，我是唯一一個喝到這種味道的人⋯⋯

我回眸一顧，望向吧台方向正在調酒的那個女人。

到底⋯⋯

最近學校趕緊3份FINAL PROJECT，過埋19號會加速，呢幾日 post 嘅進度慢啲請原諒，因為有細節要交代。

唔急慢慢嚟
一齊加油

多謝巴打，一齊努力~

今晚十二點更新，盡量更到三篇比大家睇吧。

「不如我哋叫多兩樽囉？好似幾正。」因為時間尚早，所以少女們也繼續留在這裡喝著酒聊著天。

聊天的內容不外乎就是學校的老師和同學八卦，但這一晚，大家也很有默契地絕口不提同學之間的感情事。江聰明並沒有參與討論，因為在兩樽櫻花酒剛到時，他就已經臉紅耳赤地傻笑著，然後趴在桌上自說自話。

清香的酒味撲鼻而來，我往旁邊的采樺斜睨一眼，只見她本來白皙的臉頰竟已經通紅一片。

「咁渣㗎你。」我在她的耳邊喃喃地笑道。

「做咩？」只見采樺那迷濛的眼神，大概連凝望我三秒的力量也沒有。

「飲慢啲啦～」我說：「你塊面紅到乜咁。」

「真係咩。」她反著雙手往臉上一碰，嘴唇微微嘟著，我甚至能聞到她呼氣中的清淡櫻花香。

過了一秒，她指著我的「檸檬茶」，嘴裏嚷著：「你飲檸檬茶，咁渣㗎你⋯⋯」

我搖頭一笑，不是因為她的誤會而笑，而是因為她那醉醺醺的模樣跟平日的她簡直是差天共地。

我再喝了兩小口德州冰茶，那灼熱感咕嚕地隨著冰涼的酒精捲進喉嚨，我抿嘴搖了搖頭，還是不懂得去欣賞。

「呼，咁就坐咗一個半鐘。」說說笑笑一輪後，大家起了歸家的念頭，可江聰明已經倒下了，采樺托著腮閉目休息的畫面也被少女們拍了下來，預計會成為將來威脅對方的籌碼。

至於叫我來幫忙抬走江聰明的陳大威，卻也在陪江聰明灌了一罐威士忌後開始胡言亂語⋯⋯（雖然他本來也是如此，不過這次聊得話題比平日要誇張得多。）

「咁⋯⋯有啲難搞。」男神逸看了看左右兩個兄弟，嘆了口氣地說：「一係『打的』算啦，大威同聰明嘅屋企相差唔遠，我、海敏同埋佢哋兩個『打的』。」

「仲有采樺呀～」范愛笑指著采樺忍俊不禁地說。

「咩事～！」采樺驀地舉起手，把我也給嚇到。

「我翻到屋企呀，行啦～」她懶洋洋地說著。

「阿晨你住邊嘅？」梁小欣問我。

「旺角。」

「哦！咁啱啦，一係你同采樺一齊行翻去？因為我同愛笑行其他方向～」她的建議非常棒，讓我不得不立刻點頭說好。

休息五分鐘，等多等出多一篇。

多謝你

十五分鐘後更新。

臨離開前，我往吧台的方向再多看一眼，只見那個刻著「夢」字紋身的女人也跟我對望了那麼一秒。明明掛著清澈的眸子，卻又有如外面街上那隱隱約約的月光，似乎有什麼能看見，卻又好像並非如此。

替江聰明和陳大威等人截到的士後，我、采樺便跟范愛笑和梁小欣揮手道別。

夜幕下，橘黃色的街燈照出一道左搖右晃的影子。

不知情的人，大概也不會相信采樺只是個喝了幾口櫻花酒的女孩。

「呼，有啲想訓覺添～」說畢，她又傻傻地笑著。

我捉著她手臂把她輕輕拉回街的內側，而她又忽然靠過來凝望著我：「喂。」

「喂。」我有樣學樣。

「你點解唔氹返我。」醉意讓她成了七情上面的演員，她那緊蹙的眉頭，讓我差點也入戲。

「飲兩啖就醉。」我不自覺地，用食指碰了一下她的前額，而她卻竟立刻握緊我的手指，再次強調：「你快啲搵返我啦，我唔係真係嬲你⋯⋯」

「搵返你喇、搵返你喇⋯」我在心底裡默默記住，這個女孩，半點酒精也碰不得。

「阿晨。」紅燈，她停下來續說：「我有嘢想問你⋯⋯」

「哦。」我本來已經打算洗耳恭聽其白痴問題，但她又好像很認真地問：「你之前話⋯你喺識我之前就發夢見過我⋯你係講笑定點⋯？」

我凝視著她，微微搖頭：「講真。」

「哦。」也不知道她有沒有清醒地記住我的答案，但我決定把心底的問題掏出來。

「喂。」我拍了拍她的左肩：「咁你喺識咗我之後⋯有冇發夢見過我？」

只見她瞇了瞇眼，又笑著點頭說：「有呀，發夢見過你幾次～」

言畢，剛轉綠燈，她又開始走著曲線。

「小心。」街上熙來人往，我把她輕輕拉回身旁，怎料過了幾秒，她又前俯後仰地不小心撞到路人的行李箱。

「仲有好大段路，你得唔得？」我問，她不答，只是淺笑地點了點頭。

不過，剛說完這話，她又差點撞到旁邊的欄杆，我微微握著她的手腕回到身邊，目光不自覺地落在她的手心，隨即又怦然心動。

媽的，如果我真的這樣做，實在有違君子⋯⋯

但是，她這樣左搖右擺地走著，我牽她的手帶路以不讓她受傷也不算什麼吧⋯⋯？

我的內心兩邊拔河拉扯，轉眼又來到了下個街口。

紅燈，我倆佇立原地，什麼也沒有發生，我的心跳聲卻快要覆蓋過交通燈的聲響⋯⋯

滴⋯滴⋯滴⋯砰砰⋯砰砰⋯⋯

今晚係咁多先喇，
聽日有兩個EXAM，後日都仲有個FINAL PROJECT要趕，
所以聽日真係要停一日更新先，Sorry～

早休息各位～

我個心都砰砰 砰砰咁 考試加油

唔好對我心動

你都係

抱歉，今日都冇更新住，
應承大家聽日有文。

十點半更新~

今日咁早

「喂，我唔係真係嬲咗⋯⋯」臉紅耳赤的采樺又繼續說着酒話。

「得喇得喇，我知道喇。」我淺笑着凝望她的側額。

滴滴滴滴⋯⋯滴滴滴滴⋯⋯

紅變綠，路口又開始人來人往。

可傻女孩又搖擺不定，還差點走錯路。

「呢邊呀。」我微微拉着她的手，然後給自己默默吸進勇氣。

走了兩步後，我在心裡默說，下次再這樣，我就嘗試牽起她的手⋯⋯

「喂唔好行咁快吖。」驀地，她捉着我的手臂，讓我的神經更加敏感⋯⋯

「我邊有行得⋯」話沒說完，就被她打斷。

「你唔好走⋯我唔係真係嬲⋯⋯」這句話，成了她醉後的金句。

「行啦，再咁慢行到聽朝都未翻到屋企⋯⋯」我吸了口氣，輕輕地牽起她的手，微微拉她上前到身旁⋯⋯

我曾經預想過這段牽手或許只會維持我拉她上前來的這幾秒⋯⋯

然而，我倆一起走了幾步路後，她也沒有鬆手⋯⋯

采樺手心的溫熱漸漸傳到我的手中，我若無其事地繼續向前走着，那種觸電的感覺卻讓我全身都起了反應⋯⋯

我稍稍調整了牽手的姿勢，采樺也同樣移動着嫩指。

「行多十分鐘就到屋企啦。」我不敢正視她的雙眸。

「好。」她溫柔的聲音輕輕地傳到耳邊。

「聽日放假？」

「係呀。」

「你有咩做？」「你有咩做？」又是不約而同的問題。

「哈哈⋯唔知呢⋯⋯」我傻笑。

「今晚好似好熱咁⋯⋯」

「嗯⋯我都覺⋯⋯」

在最寒冷的冬天，我和她因爲一杯酒的關係，彷彿經歷了十分鐘的盛夏——

因爲等等準備溫書

Sorry，呢兩三日仲係趕功課同考試嘅階段，今日得一篇先，聽日考完試視乎情況都可能會出兩篇文。

19 號之後就會加速出文，放心。

ASM 緊要

同我考好個試做好啲功課 如果唔係我啲回覆全部不推文

喊咗，感激巴打

越來越多荒謬事情發生，但大家要繼續堅持

BTW 聽日會有文。

依家開始得閒打文，要十二點半左右先有文。

等你
打文真係好辛苦

多謝你一直鼓勵啦巴打～

BTW，等多幾分鐘，就快有。

醉醺醺的月亮在夜幕裡漸漸沉睡，而旭日所喚來的，是整年最寒冷的一個冬天。

昨夜我睡得一點也不好，卻因此有機會看見黎明的天空。

「訓得唔好？」媽媽又開始了凌晨創作的生理時鐘，破曉才是她準備休息的時間。

「麻麻地。」儘管我們都沒說破，但在父親把「入夢」一事告知我以後，我跟媽媽之間明顯頓時隔了一面厚牆。

最近，媽媽完成的詞曲越來越多，但跟我說的話⋯卻日漸減少。

「今晚會幾點返屋企？」她問。

「十點幾。」我答。

「著多幾件衫呀。」媽媽咳了兩聲，便已打算回去房間。

「你訓啦？」我問。

「嗯。」她背著我點了點頭，又乾咳了一聲。

「哦⋯早抖。」

「早抖。」

凜冽的冬風吹過了窗簾的格檔，但那面厚牆卻把我和媽媽心裡的話都隔絕了。

而當我梳洗過後會到電腦桌前看見那些越積越多的課堂影片，我便又意識到，離開銘基的日子不遠了——

很快，就只剩下最後兩個上課天。

「Deedee⋯⋯」中午手機驀然震動，是采樺。

「阿晨」「返工前有嘢做嗎？」

「冇呀」答畢，我的腦海立刻又浮現了昨天我倆在街上牽手的畫面⋯⋯

「我需要你幫幫手 認真😭」

「點幫？」

「我要去超市買米⋯⋯」我噗疵一笑，到現場後才得知原來是她家裡的人從早上開始工作到晚上，弟弟也沒有空，所以也就只可以靠她來買家裡已清空的米。

「多謝你，你果然係全世界最好嘅男仔。」采樺莞爾一笑，給我舉起大拇指。

「唔好太迷戀我。」我表面輕鬆，卻又十分集中留意著她的一舉一動。

昨夜發生的事，她應該有感覺⋯吧⋯⋯？

等多等有多一篇，
Sorry啱啱過咗FINAL個腦未恢復返，打得頗慢。

今天李采樺穿著淺啡色毛衣的毛衣、圍著一條白色圍巾，但卻還是不時往手裡吹著氣。

「喂。」我打算先問。

「咩。」她懶洋洋地回答。

「你琴晚翻到去有冇嘔？」

「冇喎。」她笑道：「翻到去抖咗陣就訓著教。」

「哦⋯」我的胸前頓時一片溫熱，我想了半秒後還是打消了念頭，不問了。

「好似係呢款啦。」她找到了家裡常吃的白米牌子。

「等等，我去買少少嘢先。」

我想到今天媽媽咳嗽的畫面，便打算到後面的藥物欄那邊去拿包喉糖和感冒藥。

「你病咗？」她問。

「我啊媽。」

「哇～之前都冇發現你係孝順仔添～」她忽然眼前一亮地看著我。

「你太遲發現我啲優點⋯」

「係咩，你個人冇咩優點㗎喎。」她笑盈盈地說。

「冇咩事我走先。」我假裝轉身離去，她卻直接挽著我的手臂⋯⋯

再一次，我再一次感受到昨晚被刺激神經的感覺⋯⋯

「喂，幫我吖～」她臉上擺著一副無辜可憐的表情。

「得喇得喇。」就算不照鏡子，我也能猜到此刻我的臉頰一片通紅。

俾啲時間，好快恢復返更新速度。

加油
發現仲有幾日就完sem
差一份assignment 好撚興奮

大家咁話

留個名上年有睇你個互動故 希望之後會寫番

大家加油～

BTW 今日要夜少少更新，大約一點前，大家可以先休息。

記得你個名
啱啱從銘基畢業鳥，BTW 呢個互動故可能會喺下半年或 2021 上半年繼續以互動形式連載。

後來，我瞥見旁邊還擺放著暖包，便買了一小袋禦寒。

采樺家離超市也只是幾分鐘路程，我本來還打算幫她拿著兩包米，但她卻搖了搖頭，然後自己雙手提著一包緩緩地走著。

「喂阿晨。」路上，采樺靠了過來說。

「做咩。」

「你係咪禮拜二就要返去循道喇⋯？」她凝望著我。

「係呀。」我淺笑，頭往右靠近她一點，然後拍了拍她的右肩：「講真，我之前聽人講都唔信⋯」

「信咩？」

我皺著眉問道：「吓⋯？你唔知咩。」

她搖了搖頭，清澈明亮的眸子似乎很期待我的答案。

「之前我都唔信啲人話你好唔捨得我。」我忍著笑，說。

「痴線！去死啦你⋯」她粲齒地笑出酒窩後用肩膀輕輕撞了我手臂一下，然後走前了幾步。

「喂。」我輕輕地碰了一下她的髮側：「不過我會唔捨得你。」

「點呀～」聽到這句話，她又回眸一笑地看著我：「又想講咩呀～」

「真係㗎。」我本來打算開個玩笑，但她卻已經這樣問道，我也只好把玩笑話變成真話：「我真係會唔捨得你。」

「唔·信·喎——」她笑著望回前方，而我們不知不覺間，已經來到采樺家的樓下。

等等還會有多一篇，聽日開始會恢復三更。

呢個星期都過得好耐下
益曬阿晨

哈哈，呢期忙搞寫耐咗

再一次，因為電腦冇電唔記得充而成篇文冇曬
攰了，Sorry大家，聽日先繼續。

咁慘
聽日見

差足電聽日開始三更啦

期待！！你舊年個互動故陪我渡過咗好無聊既學校生活

多謝你咁支持，我一定會繼續努力繼續打嘅。

「放喺呢到得啦～唔該。」她雙手叉腰，鬆了口氣。

「攰呢？」我笑道。

「攰呀⋯！人生第一次要自己去買米，好彩你住得近可以幫手啫～」她淺笑地靠前拍了拍我的肩膀：「你要唔要飲啲嘢？」

「唔洗啦～」我說：「行啦，時間都差唔多。」

「嗯，出發～」

冷颼颼的風不斷刮著，試圖盡力表現自己去證明今天是最冷的冬日。

不過我們來回走了一遍後，身體已幾乎不感一絲寒冷。

可惜等價交換是大自然的法則，除掉冷意，換來的就是我們的疲倦。

而這份倦意，在采樺的眼神更不難看出。儘管她還是掛著一張笑臉，卻漸顯疲態。

「喂，李采樺。」我又輕輕地碰了一下她的髮側。

「喂，江夕晨。」她用懶洋洋的眼神看著我。

「你琴日幾點訓？」

「幾點⋯」她皺了皺眉想了半秒，後說：「好似兩三點先訓得著。」

四五個小時的休息時間和香港學生的教育制度，可以保持精神已經是天荒夜譚，再加上采樺本身就背著兩份工作，奢望自己不會疲憊根本是只會在烏托邦才會發生的事。

「不過呢幾日都⋯訓得幾差。」說到這，我想起了昨天她提及夢見我一事。

「唔知係咪因為發夢莫名其妙見到你⋯嚇到訓唔著⋯」她摸著下巴說。

夢見對方這怪異因子，悄然無聲地從我身上移走，再轉移到采樺的腦中。

「咁都想賴我？」我笑問。

「學你吖嘛，你嘅頭疼無端端都可以關我事啦～」她靠過來一點，笑道。

「痴線⋯」我輕拍了一下她的前額，笑著別過臉去。

我們準時回到了餐廳，而今天也同樣是因為分店員工來幫忙的關係而早放工。

寒氣襲人，似乎大家都想快點回家保暖，這天到臨的食客雙手雙腳就能數完。

但這樣並沒有讓工作比較輕鬆，擦碗碟、搬餐具⋯冷天氣也只是讓我們原本的苦工轉成另一份苦工。

可時間一如以往如流沙般快逝，尤其越接近下個禮拜，時針一個不留神就會跳了半個圈。

「咁又到 Weekend。」放工後的夜街，我伸了個懶腰後跟身旁的采樺說。

「好似過得好快咁。」她似乎也有同樣的體悟。

「不過仲要翻工。」我輕笑地嘆了口氣。

「唔⋯」她點了點頭，摩擦著雙手：「一諗到就有啲想訓覺。」

說到這，她雙手捏著鼻子打了個噴嚏，我看了看她的神情，只見她打了個噴嚏後，似乎更累了。

我在心裡默默有了個構思，便在她不為意的時候偷偷地進行。

「近排其實都真係好攰⋯」她低著頭，罕有地說出生活的苦澀。

家裡發生這樣的情況，她也沒辦法選擇。

「好似好多嘢都要顧咁。」她續說，街燈下的影子更深沉。

「咁都好正常嘅。」我說，然後從口袋裡掏出剛放了一會兒的暖包放到她的手心中：「有時間就多啲抖下啦，頂住唔好死。」

泛黃的燈光下是她一張驚訝的紅紅笑臉：「哇⋯突然咁 Warm 嘅⋯」

「你太遲發現我嘅好啦。」我指著她說。

「你早啲對我好咁咪得囉～」她緊握著手中的暖包，又放到臉旁像敷著靈藥地笑道。

「喂喂傻婆。」我靠近了她一點。

「又想點呀～？唔好咁快又破壞你喺我心目中嘅短暫好印象喎！」她抿嘴一笑地說。

「我去前面間零食店買少少嘢，你去唔去？就前面轉右行多兩分鐘。」我說。

「零食？好呀～！」她爽快地答應了。

就這樣，我倆並肩而行地快步來到了旺角的一家小零食店。其實這家小零食店從我出生的時候就已經在這裡了，而這間店就有一個很特別的貨品——「打氣朱古力」。

這裡有一款特製的朱古力，而這款「打氣朱古力」顧名思義也就是在一片朱古力上刻上一些短短的打氣字句，其實我早些時間也想帶采樺來這裡，不過這裡九點半就會打烊，所以直到今天才真的帶她來這裡。

「『打氣朱古力』？」她蹙著眉問。

「係呀，你揀一塊先啦～」

「我要呢塊啦～」她選了兩三分鐘，但其實外表包裝上每塊朱古力都一樣，並沒有裡面的字句。

不過，以我多年來購買這「打氣朱古力」的經驗，似乎無論朱古力上刻著的字句是否適合自己也好，在購買「打氣朱古力」時心裡所想被鼓勵的頹氣，其實在付錢的那一刻就消去了不少。

「唔⋯」我也裝作要精挑細選：「咁我要呢塊。」

兩塊「打氣朱古力」，就這樣在我倆的手心中靜靜待拆。

「你先開啦～」我說。

如是者，采樺也微笑著撕開包裝，過了兩秒，她的眸子就亮得會發光一樣⋯⋯

「 香 港 人 ～ 堅 持 落 去 啦 ！ 」

獨一無二的鼓勵，從朱古力口中告訴了采樺。

「哇⋯搞到唔捨得食添⋯⋯」她天真無邪地笑道，又靠過來我的手臂：「你呢你呢～」

「我諗過㗎喇⋯」我笑道：「可能佢會叫我唔好再咁有魅力。」

「你係咪以為自己好好笑啫⋯」她明明在笑呀⋯⋯

算了，過了兩秒，我也迎來了我的答案。

「 追 求 你 所 想 ， 永 不 放 棄 ！ 」

這種鼓勵說話很好，因為應該不會有人不適合。

「睇嚟佢叫你要去努力追女仔咁喎～」采樺靠得更近，指著朱古力上的字輕輕地說。

「嗯？追你呀？」我望著她，笑道。

話剛說畢，街燈變得灼熱，彷彿在燒著我的全身⋯⋯

而采樺也靜靜地凝望著我，白皙的臉頰瞬間透紅⋯⋯

「食⋯食朱古力⋯」我避過她的視線，說。

「嗯⋯」我斜睨了她一眼，只見她也紅著臉小小地咬了一口朱古力。

那夜本來頹氣瀰漫，但當我和采樺把打氣的說話吞了下肚後，似乎也就驀然得到了莫大的能量，然後繼續去期待著明天的曙光⋯⋯

追求你所想⋯

永不放棄⋯⋯

呢幾篇特別正
咁正得唔得架

最近心情緊繃、不安、無力，世界可能會變得越來越壞，但請大家保持心中信念，因為唯獨信念係唔會打得死。

最後，其實支唔支持呢個故事或小弟一啲唔重要，只希望大家有時候感到疲倦、無力嘅時候，小弟嘅作品或許會俾到你哋小小嘅喘息同放鬆。

加油大家！

多謝，我會努力，大家都要～
夜了，早休息。

願榮光歸香港

香港人加油

1點更新。

03

接下來的週末依舊寒風徹骨，走在路上不過一分鐘就變成人形雪條，不過外面的環境也不比餐廳裡的環境淒慘，皆因禮拜六的餐廳經理並非珍姐之餘，這個人還跟珍姐的性格大相逕庭。

眼見客人消費不理想，她就開始滿額青筋地抱怨著同事，就連我和采樺也得無辜遭殃，明明是她下錯單，卻還是把罪怪到年輕人身上，可惜的是，她始終還是掛著個經理牌——

但這本來會在未來繼續出現的悲慘畫面卻驀然被人抽走，讓人難以想像的是，這個女經理竟然因為這段時間接獲的投訴實在過多，在昨天禮拜天就收到被解僱的消息。

禮拜天的空氣，格外怡人。

「呼，一天都光曬～」放工後，我伸了個懶腰說。

「吓！？」采樺皺著眉頭，帶著滿是不解的眼神看著我後抬頭指著上天：「成個天都黑曬喇喎⋯⋯」

「⋯⋯」我凝望著她抿嘴輕笑，她也因自己說出冷笑話而忍俊不禁。

於是，我便模仿著她昨晚的語氣調侃道：「你又以為自己好好笑呀～？」

「痴線，我啲笑話要有正常 IQ 嘅人先聽得明㗎～」采樺也不服輸地鬥著嘴。

這種打打鬧鬧已漸漸成為了我們的日常，但還能持續下去多久，我也不知道⋯⋯

「係呢，不如你聽日落去球場打下排球？」走到下一個街口時，她忽然提議道。

其實我本來就有打排球的，不過在銘基我幾乎都跟陳大威、江聰明等人一起做其他事，小息、午飯時間有時候又會想留在課室補眠，所以也就沒有在這邊打過一次排球。

「咁突然嘅。」我說。

「見你講過自己有打排球，睇下你幾犀利吖嘛～」她咧嘴一笑地說。

「好犀利喎⋯話說我五歲嘅時候就已經拎過⋯⋯」正當我打算臨場構思我的排球履歷時，冰雪聰明采樺卻已立刻中斷我的故事⋯⋯

「得喇得喇⋯」她笑著搖頭。

「你真係唔想知？我七歲嘅時候⋯⋯」

她眉頭緊蹙，扮演著一個憂心忡忡的女孩：「你知唔知，其實講太多廢話個人就會變得更蠢⋯」

「咁你咪⋯」我打算反駁，卻被她很快地阻止了——

「喂。」她走到我的面前，伸出右手食指快速舉到我的唇前，近得我以為自己會親吻到她的肌膚，近得我每一下吸氣，都能聞到她手上那淡淡的體香。

「唔講囉～」我笑著妥協。

最後兩天了。

寒夜的街燈，依舊很溫暖。

抱歉，呢兩日停一停更新，25號復更。

大家小心。

支持你

大家萬事小心

抱歉，今日有啲事忙緊，文可能要夜少少先有（AROUND 1點半左右），大家可以早啲休息先。

抱歉，兩日冇動筆，今日寫得比較慢，走一日數，聽日還翻啲文

04

禮拜一，最後兩天。

這是我第一次，回到銘基時會想再多看看校舍的周圍。

最近我聽說過一個理論：「二十一天法則」，是說人要養成和鞏固一個習慣，就至少要二十一天的時間。

可惜的是，在這個新環境度過了近三個禮拜，卻又已快是我離開之時⋯⋯

我以為自己最後兩天應該會比較專心一點聽書，但並沒有，反而是調位過來的陳大威跟我聊了很多有的沒的，又打了一整天的手機遊戲。

說是調位，其實就是因為今天林泳兒又缺席了，而班上很多老師似乎也對陳大威這個人的言行頗為放任，所以大威就幾乎整天到我旁邊的位置上課了。

柔和的鐘聲人改變了平平無奇的一天，暖陽下，六人拿著排球來到了球場邊。

除了采樺，還有男神逸、陶海敏、陳大威和江聰明。

「比你見識下銘基男排嘅實力。」陳大威拿著排球，走前跟我說後打出了今天第一球，球卻一下子就飛到了二樓的走廊，很「陳大威式」的做法。

而也因為如此，我們又打打鬧鬧地說要讓陳大威離開，然後又開始笑著打成一片。

在這最後的兩天，我才又更深地意識到，其實只要這群人在一起，好像什麼也值得莞爾一笑。

這天采樺穿著體育服，比起平日更多了份活潑的感覺。也因為我們是敵對的關係，當對面的采樺動作越大，我的視線也就總不受控制地移去一些地方⋯⋯

「呼，抖下啦。」時間從一來一回的擊球聲中溜走，轉眼又已經放學。

「毛巾抹下汗～」陶海敏給男神逸遞上了毛巾，斜陽頓時格外耀眼。

「攰喇～？」我笑著走向坐在雨天操場旁邊的采樺，只見她正抬頭望向球場外的紅霞。

「痴線～行啦～」她嫣然一笑，臉頰如此時的天空一般。

而也因為工作的關係，所以這天我倆先行離開。

「拍拖拍得開心啲喎～！」也因為我和采樺的親近關係，在這所學校傳來傳去的緋聞也就終於傳到了我倆的耳邊。

不過儘管如此，我們也並沒因為緋聞的關係而尷尬疏遠，至少走在采樺的旁邊，我並沒有感覺到一絲這樣的感覺。

「今日個天好靚。」身旁的采樺凝視著天空，絲毫不怕撞到面前的路人和燈柱。

我也同樣仰頭一望，燦爛的紅霞，和橘黃的街燈互不搶過彼此的角色，默默地給寒夜也添上一份暖意。

其實只要細心觀察，並不難發現香港到處都是讓人驚嘆不已的景色。

「死喇，手機冇電添。」采樺停下了腳步，說。

「你想影相？」我問。

「係呀⋯」她的語氣像個等待媽媽替她購買心愛氣球的小女孩，焦急中又帶點期盼。

我本來要上演「英雄救美」，卻沒想到，拿出來的手機只是剛顯示到「05:33 PM」的畫面，就同樣黑掉了螢幕——因為今天跟陳大威整天打手遊，打到沒了省電的觀念⋯⋯

「咁傻㗎你！唔識慳電嘅？」采樺靠過來笑問。

「痴線，我又唔洗影相又冇人搵我～」我笑著反駁。

「唔⋯⋯」她雙手微微叉腰嘆了口氣，然後又抬頭望著落日餘暉：「算啦～望多陣就過去。」

我凝望著她凝望天空的樣子，不禁輕輕一笑。

現代人習慣了用相機快門來紀錄，但忽視了肉眼見證可能更為寶貴。

那片屬於香港五時三十三分的天空並沒有紀錄在手機的相簿裡，卻在我們的青春中刻下了痕跡。

大家小心。

小心

比心

巴打早休息

記得早休息～

大家還好嗎

等緊你囉

今日休文一日，大家早休息。

明天復更

Sorry，今日忙於製作文宣，真係抽唔到時間過黎打文，請各位等多一日，聽日一定有文。

感激，但今日仍然比較忙碌，依家開始打，要一點先更新到。

（前文題要：阿晨同采樺打完排球一齊好開心去返工）

「喂汪夕晨，你聽日放學會留低㗎嘛？」放工後的夜街上，采樺靠過來問道。

她話中之意就是班會替我舉辦的一個送別會，陳大威今天有跟我提過。

「會呀。」雖然我不太喜歡成為那些派對或是聚會的主角，但我還是答應了。

「哦。」她莞爾地點了點頭，我凝望著她臉上泛起的笑意，又相視而笑。

「做咩。」我笑問。

「冇呀。」她望向前方，邊笑邊說：「我喺到諗緊⋯學校等咗咁耐終於可以恢復一切正常。」

「去死啦～」我笑著推了她一把後，口袋裡的手機傳來訊息鈴聲。

是父親的訊息，很難得才一次的訊息。

「最近幾日仲有頭疼？」

「冇啦 冇事喇」最近沒有出現奇怪的夢境，也脫離了父親口中所謂的幾個狀態，我甚至又有點懷疑父親在胡說一通。

「如果仲有即搵我。」

「OK」

「邊個嚟～？」采樺又靠近一點問。

「女朋友囉。」我故意裝作認真地說，只見她愣了愣，要笑不笑的。

「老竇嚟㗎咋，哪有女朋友。」我把手機螢幕展現在她的面前，她微微別過臉去一笑。

街燈又把我的胸膛照得一片溫熱，我看著地上兩道長長的影子，很近，很近⋯⋯

二十天，悄然無聲地過去，第二十一天，隨著紅綠燈的聲音作出最後倒數——

（今晚差兩篇左右就可以打曬最後一日嘅劇情，想一次過Po曬唔好斷下斷下咁，所以要聽日先有文，Sorli Sorli）

一點正前會有文～！

06

禮拜二，大概是「二十一天法則」開始起了作用，我連回校路上的交通燈換燈時間都能心中有數，也逐漸能準確預估⋯她回校的時間。

嚴冬下的八點十分。

打鐘前的十分鐘，寒風拂過，兩對足印，並排前進。

「喂。」我懶洋洋地打招呼。

「喂。」采樺搓著惺忪睡眼回答著。

「琴日好夜訓咩？」不知道為何，跟她一起走著時，路上撲鼻而來的空氣也格外舒心。

「又失眠囉～」她疲倦得雙眸也微微泛紅。

「最後一杯熱朱古力喇，有冇同學需要～？」我往聲音的來源瞥去，是雨天操場一個掛著慈祥笑容的長髮女人說著話。

「咦～！」無精打采的采樺驀然挺直身子，以輕快的步伐走過去攤位，原來那是學校社工精心策劃的一個冬天送暖活動，可惜只剩下一杯，不然我也會想給身體充點暖流。

熱騰騰的朱古力味白氣飄到鼻前，我用力地吸了一下，忍不住心癢癢地吞了一下口水。正在吹涼熱朱古力的采樺噗疵的發出了笑聲。

那一秒，我倆目光剛好對上，我的心裡也就隨著香濃的空氣驀然起了一個慾望⋯⋯

「俾你飲喇～」她把熱朱古力遞到我的手中，她的建議似乎快要走上我慾望的軌道，卻忽然轉向開往了另一個方向：「飲一半好喇⋯」

「你飲咗先啦。」我嘗試調整方向，她呆呆地看著我兩秒後「哦～」了一聲就咕嚕咕嚕地喝著，我斜睨著她的嘴唇和紙杯所碰觸的位置，給響起激快音樂的心刻下一個記號——

「嗱～」她遞給了我，我握著紙杯，趁她不為意時徐徐地旋轉到那個位置⋯暖暖的朱古力奶總是有一種奇幻的魔力，把滿滿的甜蜜注射進心扉。

「喂⋯」采樺忽然輕拍一下我的手臂，我身體一震，有種私密時間被母親敲門的赤裸感⋯⋯

我僵硬地轉過頭去看著采樺，只見采樺喜孜孜地靠過來，像個小女孩地說：「我想飲多啖，你飲曬喇？」

心有餘悸的我不敢直視她的雙眼，只是搖了搖頭，便吧手上的紙杯遞回去。

不過，儘管第二十一天的開頭如此震撼，學校裡的大小事也沒有因我而變。

學校的模樣沒有變、人肉背書機還是沒有變。

還是平平無奇的一個上課天。

會聽書的人還是會聽書、會趴下睡覺的人還是不怕被老師罵。

平凡得讓我今天有很長的一段時間以為自己明天還是會繼續回來這裡。

不過，平凡的日子說明了——那鐘聲還是會一秒不差地在三時四十分柔柔地傳來。

等等，後面啲文努力執緊，盡可能今晚PO曬手頭上嘅文俾大家～

有兩段情節整咗一個鐘都未整好，原諒小弟，聽日一定有曬最後一日嘅情節，我話嘅

1點準時有文。

整個杯麵，去個廁所洗面就有文睇

「搬檯！幫手搬檯！」眾人分工合作，把零食鋪在桌上，又搬移桌椅，不過是五分鐘，課室中央已組成一個穩固的零食陣。

「喂阿晨，交換條 Tie 影幅相啦！」陳大威邊脫下領帶邊走過來，有種讓我預視到兩年後 Last Day 的不捨。

「好。」雖然這三個禮拜被迫聽了他無數段「偉論」，但到此刻，我卻還是想繼續聽下去，大概這就是分離的矛盾感。

搬檯！幫手搬檯！」眾人分工合作，把零食鋪在桌上，又搬移桌椅，不過是五分鐘，課室中央已組成一個穩固的零食陣。

「喂阿晨，交換條 Tie 影幅相啦！」陳大威邊脫下領帶邊走過來，有種讓我預視到兩年後 Last Day 的不捨。

「好。」雖然這三個禮拜被迫聽了他無數段「偉論」，但到此刻，我卻還是想繼續聽下去，大概，這就是分離的矛盾感。

對上一次有如此感觸，已是十年前父親離去的那段日子。

儘管家裏再多爭吵、父親在母親口中的形象有多麼的差，但想到過去他好的一面，卻總還是想把那支離破碎的碎片重新拼合在一起，當然，那也僅僅是我的一廂情願，現實告訴我們：會分開的，總會分開。

「得閒再約出嚟打下波啦。」陳大威難得不搞怪，下一秒卻就輕聲說：「叫埋李采樺。」

「收聲⋯⋯」我笑道，望向了班房不遠處的采樺，采樺的目光也剛好落在我的雙眸。

雙頰微微漲紅的她比我更早別過臉去，這種對視的感覺讓我的呼吸也靜止了好幾秒。

班房內的學生似乎也樂在聚會其中，一來是這裡有滿桌的零食，二來是因爲班主任特別開放給大家用手機，手握一機，似乎大家也高興放鬆一點。

雖然老師說只允許合照之用，但可想而知的是，流着小罪犯血液的大家當然不會就此遵從這個規則。

過了十分鐘，男生們該單拍的合照都拍了，面前就來了一羣女生。

跟林小桐合影時，我的餘光看見她的幾個好友都在掩着嘴巴偷笑，我雙手放在身後，微笑地點了點頭。

跟我有所交流過的女生幾乎都要過合照了，就是差一個人。

「阿晨！」喚我名的人是那個叫范愛笑的女生：「可唔可以同我影張相呀~？」

「可以呀。」我還是泛起微笑，點了點頭。

「采樺你過嚟影啦。」范愛笑向剛才替我倆拍照的采樺招手說，話畢，我的胸膛又是一片溫熱。

「哦…」采樺低着頭，走了過來。

時間開始靜止，凝固著空氣中所飄著的清新髮香。

我深呼吸，把手輕輕地搭在她的肩上。

「Woo⋯⋯」男生們由陳大威帶頭起哄著，就連少女時代等幾人也咧著嘴笑。於是我的臉頰就頓時像被兩道烈陽同時照曬著般火熱，采樺也紅著臉低頭笑著回去拿手機。

「去個洗手間先⋯⋯」媽的，臉蛋快要燙死了。

「怕醜嚕！怕醜嚕～！」陳大威還是一如以往地帶動著全場氣氛，可我真的要出去喘口氣，不然我的心就會狂跳到有種快要失控的感覺。

用冬天的水龍頭水冷卻雙頰、用深呼吸調整心跳⋯⋯

好點了⋯好點⋯⋯

「汪夕晨——」可原來冷冰冰的臉，還是有辦法瞬間一下變熱。

「喂。」走廊上，我看著跟自己距離只有一米之遙的采樺，慢慢踏步靠近。

「去完廁所呀？」我愣了一愣，還是點了點頭。

「你去廁所？」結果我也問了這樣的問題。

她沒有回應，看了看手機目光又回到我的身上。

「啊⋯」她把手機畫面展現在我的眼前：「合照。」

「你Send俾我就得啦～」我噗疵一聲地笑了出來，心莫名奇妙地開始有種痕癢的感覺⋯⋯

「係喎⋯」臉頰通紅的采樺又接著說：「不過呢張影得唔係咁好⋯」

「拎黎睇下～」我拿過她的手機，看看女生們對拍照的完美主義是長怎麼樣的。

結果根本就沒差，反而是我覺得自己被拍得一般般⋯⋯

「唔得喎，我個樣。」我笑道，她又傾前看了一下我的模樣：「邊有分別呀⋯⋯」

「你都冇分別啦～」我這樣回應，然後我倆就相視而笑。

「一係影過張啦。」我提議，她立刻點頭。

於是我們走到了走廊的末端，這裡剛好有個小花圃，我們就踏上了小石級，舉起手機自拍。

我依舊搭著她的肩膀，她也同樣往我的臉頰和肩膀方向傾近。

快門捕捉了什麼⋯我一點也不在乎。

因為⋯⋯在那凝固的時間裡，我的右臉幾乎都能感受到她的溫度——

而當我回過頭去凝望著她的時候⋯就已經沉淪在她眸子裏的粉色漩渦當中⋯⋯

身子發熱、腦子發熱、嘴唇發熱——我們正漸漸靠近彼此⋯⋯

然而，當我們的距離慢慢縮短，那深藏在她眼睛裡的粉色漩渦，卻在那半秒間，於我們之中怒變暗藍色的海嘯——

從暗藍頓變一片黑，是誰先合上眼我已不清楚，但大概是我先倒地了——

奇夢，兜兜轉轉，還會回來了——

加速！！！

聽日

好青春

新讀者留名 臨瞓前睇下講故台 睇完引言同第一章 有啲吸引到我 畢竟運動加上疫情 近呢年已經好少係講故台追故了 聽日幫樓豬live咗個故去

多謝你 保重

今晚依舊有文喔，一點更新（聽晚開始嘗試提早啲）。

07

嚴格來說，要讓我真的百分百相信自己擁有「入夢」的特質刻在骨子裡的話，其實以往任何一個片刻都沒有。

儘管父親前幾天在酒吧說了那些話，但我始終在茫然的狀態中——我跟旁人毫無分別，每天還是正常的上課吃飯玩耍睡覺、週末也會追追劇逛逛街⋯⋯

要相信自己擁有所謂的超能力，換著是你也只會把它當作開玩笑。

但直到那一秒⋯直到我和采樺一同倒地的那一刻起，我也只能把「入夢」當一回事來看待——

不過是兩個小時，我倆很快就荒誕地成了網上討論區和網媒的話題之一，標題當然不是什麼好事⋯⋯

灰沉沉的天際成了崩塌的世界，暗黑的雨水鋪天蓋地般隨狂風怒刮，帶給房間唯一光明的，就只剩下轟雷的閃光⋯⋯

而在那閃爍的前方，映入眼簾的是黑著眼眶的母親⋯⋯

「阿仔你聽唔聽到阿媽講嘢呀⋯！你聽唔聽到呀⋯⋯」從她的激動程度，我相信她在過去的幾十秒已經問了無數次這句話。

我疲倦得沒力氣回話，僅能微微點頭。

過了不過一分鐘，穿著白衣的中年女人進了房間，跟媽媽喃喃地說了些話，她越是說下去，我的身體就越是撕心裂肺地爆湧著痛楚。

「另一個人情況的確比較複雜，但太太你唔洗咁擔心，照顧好仔仔先。」

我能做的，除了張開眼看著帶點朦朧的黑白畫面，就是闔上眼承受著劇痛和壞天氣交匯在一起的哀曲⋯⋯

然後當我再次睜開眼時，就只聽到一把聲音：「今晚得一篇。」

「WTF！？一篇？」我握緊拳頭，準備用鍵盤咒罵他。

「係啦！今晚抖翻一日，聽日更新翻多啲啦。」只聽到他無恥地笑著說。

如是者，嗯。

唔好意思，今晚打得好唔順，要停更一晚。

然後，當我再次沉沒於夢境的漩渦當中時，過往的畫面就一概回放於尋夢的軌道上：蜂窩頭的路人、殘舊的小屋、還有夢中的采樺。

不同的是，夢裡的采樺衣著風格、行為都跟現實世界中大相徑庭。

我只知道夢裡的自己模模糊糊地說了些什麼，而采樺則激動地抓著頭髮，然後歇斯底里地衝我咆哮⋯⋯

砰——！

噩夢驀然被打斷，然而，眼眶外的世界黑白依然，床邊仍是黑著眼眶的母親和穿著白衣的女醫生⋯⋯

「阿仔⋯阿仔⋯！」母親撕心裂肺地捉緊我的手臂，我頂着疲憊的眼皮，然後閉着眼點了點頭。那是我人生中第一次，連簡簡單單的一個字也吐不出⋯⋯

但就算如此⋯就算在這千萬思緒飛馳於腦際間之時，依然能留下來的畫面，也就只有采樺跟我在還沒倒下、周遭世界還沒崩塌前對視的一刻⋯⋯

「呼...」我用僅存的力氣說：「媽...」

「依家見點？」媽媽兩雙黑眼眶更靠近地凝視着我。

「我仲發緊夢？」眼前皆黑白，我問自己，回答我的卻是面前的母親——

不是。

但來自母親口中的答案就代表真實嗎？我再問自己，但這次沒有回音。

「我望嘅嘢變曬黑白呀⋯！」我緊閉著眼再一次睜開，依舊沒有改變⋯⋯

而那每微秒輸入腦中那一片又一片回不去原狀的色彩，都讓我的胸膛像被兩簇熾熱的火苗燃燒着般焦急萬分⋯⋯

「吓⋯？」媽媽回頭看著女醫生。

「你係咩意思先？你指⋯」醫生皺著眉，開始問起我所面臨的情況的細節。

而當她的眉頭越來越往下壓時，我開始猜測到自己的情況其實並不樂觀。媽媽也不是後知後覺的人，看到醫生的表情後，她就皺眉皺得比對方更緊。

我吁了口氣，閉著眼逃避一會兒灰白的畫面。

「我哋可以幫你安排一個檢查嘅，不過要稍等一下。」醫生說畢，我緩緩點頭，微風掠過腳邊，大概是醫生已經離開了。

「你身體仲有冇咩唔舒服嘅地方呀⋯？」媽媽滿手是汗地捉緊我的手臂。

我搖了搖頭，神態盡量鎮靜地輕聲說：「冇事，你唔好咁擔心啦。」

「你得個講⋯⋯啱啱學校老師打比我話你暈咗送院嘅時候我幾驚你有事呀⋯⋯」

我微微瞇眼看了看母親憂心忡忡的雙眸，心裡暗地嘆息。

08

怪異的事情一旦發生了就總是會接二連三地發生，不論你相不相信，這事情在我身上就是會經常發生。

突如其來地暈倒在學校、一睜開眼映入眼簾的都成了黑白畫面⋯⋯到現在這一秒，醫院的時鐘剛好跳到兩點正之時，一件更詭異、更離奇的事情再發生了。

在事情還沒發生的一個多小時前，閉目養神的我從病床上被護士請到醫院的某個大房間去作眼部的檢查，過了兩輪的仔細檢查後，負責的醫生卻搖了搖頭說：「冇事喎，你嘅視網膜並無受到任何損害⋯⋯」

我呆呆地凝視著醫生，腦海開始幻想他眼鏡的顏色。其實這話也有點奇怪，因為在我的眼前，他的眼鏡所呈現的就是灰色⋯⋯

但我想，那大概不是它原本的色彩。

再回歸到醫生的話，如果醫生說我的視網膜出現了什麼問題的話，可能我反而會更加放心，但他卻沒有這麼說⋯⋯

「點解會咁嘅⋯？」回到病床，媽媽急問。

「點知呀⋯⋯」我搖頭輕嘆氣，翻開被蓋把枕頭打直躺著床頭再背靠過去。

「會唔會係你心理作用咋？」媽媽再問。

「我點知啫，又唔係醫生⋯⋯」我心裡有點不舒坦地說。

「可能係喇⋯⋯」她有點自我安慰地說，然後又喃喃地說著：「啱先你應該問清楚啲⋯⋯」

我抿著嘴別過臉去，又嘆了口氣。

媽媽在接下來的幾小時也再三問了醫生，既定的情況當然不會改變，除了說那些可以到某些專科再作更詳細檢查之類就是要我放鬆休息幾天，雖然千遍一律的解答也沒有多影響到我的情緒，但在這個凌晨，我也依然是徹夜難眠，沒有一次閉眼是超過一分鐘的。

夜雨跨越到了白天，到了翌日，我除了眼睛的問題之外身體就沒有任何毛病，而也因為如此，媽媽也同意了我暫時出院的建議。

「好咗啲啦好似。」我這樣說，但其實根本就沒有一點變化。

灰雲格擋了陽光，我看了看手機的時間，離院之時已接近中午時分，今天我是回不了循道的了，但下午的打工⋯⋯

「媽，你係咪知同我一齊入院嗰個人嘅情況？」還沒踏出醫院前，我問。

「佢？醫生同我講佢今朝就出咗院啦。」媽媽欲言又止地探頭看著我，最後問：「佢就係嗰個女仔⋯？」

我蹙了蹙額，後來還是點了點頭。

采樺她應該不會有什麼問題吧⋯⋯

我看著面前黑白灰的畫面，如此想著時，我又解鎖了手機，幾百條未讀訊息就出現在在眼前，不過我看了兩條後，也就沒有看下去了。

一來手機在這黑白世界中莫名地刺眼，二來就是，看了那些也不會扭轉到我的情況。

同時間，我看著周遭的一切，不知不覺就開始起了對忘記世界本來色彩的恐懼⋯⋯

外面的雨越下越大，我托著下巴，凝望著手機上的采樺的 WhatsApp 狀態，分針就這樣繞了差不多半個圈。

「媽⋯我今日去返工呀。」小休了一會，我跟母親說。

「唔好呀！你咁樣返咩呀，休息返兩日先啦。」她眉頭緊鎖地說：「你唔好再令我咁擔心，好唔好？」

「我冇事喇⋯⋯都出咗院⋯⋯」人很奇怪，面對某些已放在心上的事情時，越是被人阻撓，就越是想完成這件事。

此時此刻，我知道自己心裡有把很強烈的聲音，迫使我不得不外出去見她一面。

「咁你出到去又有咩事點算？你有冇諗過我感受？」我別過臉去，看不見媽媽臉上的情緒，但聽得見她心中的不安和惶恐⋯⋯

我緊閉著眼，就在心中那場拔河始終不分勝負之際，我漆黑的腦際中驀地掠過父親喝酒的身影——

我得去找他⋯⋯

停更一日，抱歉。

原諒你

Sorli sorli，等多日，聽日一定有

08

烏雲密佈，掠過幾個毫無溫度的路燈後，我吁了口氣後停下了腳步。

直到佇立在父親的酒吧門前，我才又再一次確認了自己有多麼不相信自身擁有奇怪的入夢體質，同時自己需要去接受這個事實。

人生就是不斷面對矛盾的過程。

而這次我也逃避不了。

我拉了吧台一張小木凳出來就坐，正在品酒的父親愣住了，似乎輕柔的音樂跟我的忽地出現不太和諧。

過了幾秒後，父親才放下酒杯，一言不發地看著我。

靜默了半晌，他終於開口：「估唔到你最後都係會搵翻我。」

我點頭，鼻子噴氣：「我琴日入院⋯⋯因為⋯⋯」

「我知道啦。」父親把最後一點酒一滴一滴地倒入伸出的紅舌上，然後把酒杯移到吧台的一旁，低頭幽幽地說：「我夜晚發夢知道咗⋯⋯」

理性給了我半秒的猶豫，然而現實中一連串發生的怪事卻把它在一念間碾碎。

怔怔無言之際，父親給了我一個說不清內涵的淺笑⋯⋯

「等我一等⋯」然後，當柔和的旋律起了轉變時，他也就拿出三瓶酒來又開始沈醉於調酒之中，深灰色的三種酒混為一體，我皺著眉頭用嘴唇輕輕觸碰了一下，嘴唇閉合一次，未嚐其味，嘴唇再閉合個兩三次，我不得不吐出舌頭給周遭的空氣保護。

「好苦呢，哈⋯」父親自顧自地笑著，有點詭異，但卻在我忍不住要開口時先一步開口⋯⋯

「我十年前⋯都係好似你咁。」父親難得地傻笑，甚至笑得有點赤裸——而我，也在後來知道了為何會有這種感覺⋯⋯

「咩意思？」

「對唔住，當年我就咁簽咗張離婚紙。」父親收起了笑意，抿著嘴，又說。

「其實十年前嘅一間酒吧，係我入夢嘅開始⋯⋯」

「當時我同你一樣⋯莫名其妙夜晚發起怪夢，莫名其妙就會頭痛到就快撕裂咁⋯⋯」

「直到有一日⋯⋯同同事喺酒吧見到一個人之後，我開始咗連續嘅奇夢，每晚嘅情節緊密相連，困擾咗我兩個禮拜，醫生都解決唔到我嘅問題⋯⋯」

一切，相似得讓我後背直飆冷汗⋯⋯

「入夢、現實世界同夢境全部亂曬，同夢中人心靈相通，呢啲你種種經歷過嘅，我都同樣有過。」父親再給自己倒了一杯酒。

「當時嘅我情緒同另一個人相連，我知道對方情緒每日都好差，而且係一個每晚都要灌烈酒灌到自己醉先安心嘅人⋯⋯亦因為咁，臨離開屋企嘅時候，我確實對你阿媽唔好⋯⋯」

「咁最後呢⋯⋯」我問，也是最想問的問題。

父親冷冷地搖頭，過了一會兒才勉強給出回答：「最差嘅結局，我都唔想再提。」

我閉著眼，二十一天過後的預想結局⋯聽得我眼皮很沉重⋯⋯

倒地前與采樺的最後對望、在紅綠燈前怦然心動的畫面、二人並肩打鬧的笑聲在一瞬間又浮現於腦海中⋯⋯

彩色的回憶取代了眼前黑白灰的畫面，但⋯⋯

如果我無論如何努力最終都會失去她⋯⋯

如果這場怪夢注定會是悲劇收場⋯⋯

那是不是就代表，我的下一步只剩下句號⋯⋯

聽日會開最後嘅第五章（尋夢），預計故事會於十日內結束，多謝G持。

咁快

Live

差唔多啦～會繼續有新故的。

多謝巴打一直支持～

【第五章】尋夢

01

「咁⋯⋯」我緩緩舉起右手，指著我的眼睛：「點解我自從呢次入院之後到依家都見唔翻彩色⋯⋯」

「咩意思？」父親茫然，皺眉。

我解釋了一遍現在自己眼部所失去的功能，父親的臉色霎時變得蒼白。

「咁我只可以同你講⋯唔好再見個女仔⋯⋯」他低著頭，聲音極度低沉地說：「失去嘅眼部功能其實係代價嚟，因為你靠得太近對方，所以你原本生活當中嘅一啲重要部分會被暫時抽走。」

代價⋯⋯我跟平常人過著普通的生活，卻莫名其妙地以代價之名奪走了我生活的一部分⋯⋯

「咁係咪即係之後會恢復翻？」我聽到父親尾句最後的重點，父親點了點頭。

「會。」但卻補上一句讓我心跳頓停的一句話：「但就係要你唔再接觸令你入夢嘅嗰位女仔⋯⋯」

乍聽之下，眼前的陰影，一瞬間變得更深沉，我開始看不見光了。

這夜，我把面前那杯烈酒灌了下肚，五臟六腑如被熊熊烈火燃燒著——

這杯酒，父親說是他跟那讓他入夢的女人在第二次相遇時一起喝的酒⋯⋯

而上次的那杯德州冰茶，是他和那個女人初⋯酒⋯⋯

媽的，老爸到底⋯在說什麼鬼⋯⋯

頭腦漲紅發熱、幾乎喘不了氣的我只想把上身的悶氣一次過吐出⋯⋯

而在那一片混沌之中，我看見了一個人的殘影，也不知道是酒醉過後的畫面，抑或是夢境所見，反正兩者都是呈現於黑白灰的底色中，直到我越看越清——

破舊的小屋，夢中的采樺背對著我，似乎在執拾著些什麼，我再靠近一看，卻又已夢醒了，不過是十秒也不夠的畫面，在我吐出一堆嘔吐物後卻仍然殘留於腦海中。

再次睜開無力的雙眼時，我已躺在家中的床上。

我往左邊側身躺臥，凝望著橡木色的木門沉思著——

橡木色⋯⋯

我身體一震，立馬起了床，往周遭的事物掃視，卻也僅僅只能看見過往的一片黑白灰⋯還有這片橡木色⋯⋯

雙眼所失去的能力慢慢恢復是一件好事，我的心情卻因此更加忐忑不安，就連丁點笑容也擠不出。

聽日會更新多啲。

Sorry，今晚做功課做得夜咗所以打得比較少，停更一晚。

聽日應承大家會更新翻至少四篇，大約十二點半就會有文。

BTW，更新下流程，完咗呢個故事之後，7月之前會有新故《凶宅裝修佬》，下半年會至少有兩至三個故。

支持下

多謝～有興趣都可以去紙言睇翻同系列嘅故事，比較純愛。

第一季《彼此最遠的距離》：

第二季《打賭輸後要溝女神》：

第三季《我要征服處女座》：

「Deedee⋯⋯」手機一震，是陳大威的訊息。

我和采樺在學校暈倒一事算是掀起了整個學校的關注還有網上的討論，而陳大威也已經在先前的時間轟炸了至少三十條訊息去關心我是否已經出院。

我簡單地交代了一下後，便又很自然地滑過了數之不盡的未讀訊息，最後停在了采樺的名字上。

最後的一條訊息，定在了我們暈倒前的一晚⋯⋯

於是我陷入了一陣久久的沉思，直到她那突如其來「在線上」的狀態把我從思考中給拉了出來⋯⋯

「采樺」「你冇事嘛」我傳出，呼吸變得緩慢。

只是當畫面再次更新，「在線上」三字已在灰沉沉的橫列中消逝⋯⋯

我嘆了口氣，凝望著窗外躺在冷氣機上的黑鳥兒，然後視線又移到樓下那被灰色油漆淹沒的天橋、行人路⋯⋯

這城市褪色了，我跟平常人一樣地經歷著生活，眼前的所有所有卻莫名其妙地就失去了原本的色彩。

心裡驀然一陣空虛後，手機卻又震動起來了。

我立刻舉起手機一看，是采樺的回覆⋯⋯

是一段三秒的錄音。

我按了播放，而且播放了不只一次、兩次、三次。

「我冇事呀，你呢？」語音傳來久違的溫柔，我也不想以冷冰冰的文字來回應，於是便按下錄音鍵，又回傳了一則錄音。

「我出咗院，你⋯今日仲會返工？」

只是在那一秒，我感覺到轉變，我再一次感受到周遭的褪色，當我抬頭一看時，方才還能看見的橡木色木門，又已變得虛無飄渺⋯⋯

「會呀⋯你呢⋯⋯」她喃喃地問。

後來我的手機久久貼在耳邊，還沒放下來是因為我還在腦海中打撈答案⋯⋯

「唔啦⋯⋯今日唔翻。」「你返工小心啲。」

「嗯，你都保重⋯⋯」

我鼻子噴氣，情緒徘徊於取笑我倆那如老人之間對話的自嘲和心灰意冷之間。

「早餐喺檯面呀⋯你食完再抖下啦，我同學校交代咗你會⋯⋯」自從那天我倒下了以後，媽媽幾乎就把我當成一個不能自理、不能動彈的植物人般看待。

就算我不想承認，但周遭所發生的一切還是會證明給自己看，我汪夕晨⋯已經不能再像以往般生活。

世界已經變樣了，而我似乎也只能⋯繼續沉於黑白灰的漩渦中⋯⋯

多謝巴打，萬事小心。

有點疲乏，打唔到多兩篇，聽晚見。

Live
加油巴打 好多情感上嘅描寫都幾細膩
期待男女主嘅結局

多謝你，十二點半會更新。

02

怪。

冬天沒有寒風、外面毫無風意。

懶洋洋的黑鳥終於放棄了寄宿於冷氣機頂的念頭，我從牠微微擴張的小眼睛猜想，大概是那定格在暗淡天際中的散雲讓牠突發奇想要改變雲朵的形狀。

於是牠竟真的拍拍雙翼、叫喊一聲過後就頭也不回地往偌大的天際飛去，夢想有天能拍翼造風讓灰雲知道牠的心聲，卻傻傻不知自己雙翼渺小得連給一個小孩涼意的能力都沒有。

我闔上眼，心中空蕩蕩地懸著——

十年前，父親每天痛不欲生地沉淪於夢海中，而當時間手臂輕輕一拂掃走了十年後，我就這樣成了入夢的人⋯⋯

當人類站在命運的巨輪面前，似乎窮盡一生的力氣，也不能推到讓它有丁點移動。

一天。

兩天。

三天。

駭人的並非周遭的環境有多麽糟糕，而是我已經習慣了躲在冬日的被窩裡而不看外界的色彩變化。

總會有人說，黑暗中總會有曙光，但那卻漸漸成了我最懼怕的事，因為光明讓我看見黑暗中的恐懼，唯獨我依偎黑暗時，恐懼才找不到我的身影⋯⋯

悶熱的黑暗空間裡，我摸著酸酸的鼻子，淚水卻不出來，就是被一種什麼也不想做的無力感籠罩著，好不容易翻開被蓋凝望著窗外時，腦海就在眼睛放空時淡淡地閃過一個念頭。

不過，也僅僅只是閃過，一來沒勇氣，二來是那僅餘的理性告訴我，不值得⋯⋯

思想在打結，明明在被窩裡的我只有不斷嘆氣和嘆氣，但卻已累得體力透支。

這幾天我還是斷斷續續地發了些支離破碎的怪夢，不外乎就是夢中的采樺奔潰的畫面。

後來我拖著疲憊的身軀踏出了房間，拿起了母親的紙條看：「我出咗去 廚房微波爐隔離有嘢食」

「叮——」冒煙的肉醬意粉，醬淡而粉無味，我勉強充飢過後，抬頭又吁了一口悶熱的氣⋯⋯

於是，我終於忍不住洗了個澡便趁媽不在家時換衣服出門⋯⋯

就算命運巨輪如五指山般把我碾壓於地下⋯⋯

但我也想尋找⋯⋯

最後一個答案——

等等多一到兩篇。

03

晚上八點正。

我佇立於紅燈下的人群之中，就這樣遙望著下一個街口那熟悉的西餐廳。

女孩換了衣服後走了出來，就在那一剎那，紅綠換成綠燈，最後綠再化灰⋯⋯

我仰頭，傻傻地站在原地呆望著那本來意味著「可以前進」的灰燈。

滴滴滴滴滴滴滴滴⋯滴滴滴滴⋯滴滴滴滴⋯⋯

我並沒有前進的勇氣，但女孩還是在交通燈一轉後來到了我對面的馬路口，不過十米的距離。

我也沒有後退的餘地，因為我知道，這一次後退了，我的心底絕對會一輩子蒙上灰濛濛的陰影⋯⋯

交通燈再轉，世界彷彿變成電影裡頭的慢動作鏡頭，人海茫茫中，女孩意識到了我的存在，於是我們又面面相覷，站在原地怔怔地凝望著對方⋯⋯

幾步，不過就是幾步的距離，卻像是永遠無法跨越的幾步⋯⋯

時間靜止了，直到黑鳥於我的眼前極速飛過——

「喂⋯」最終，我踏步。

然後，彷彿又回到了兩個人並肩於交通燈下佇立等待的從前。

沒想到，采樺跟我說的第一句竟然是：「珍姐話佢好掛住你⋯⋯」

「邊個珍⋯哦哦⋯⋯」我靜靜地在一旁看著她褪色的側臉，眼前的一切就漸漸變得模糊。

「你⋯⋯」「你⋯⋯」

「你講先？」我 ——「我講先？」采樺。

「我想同你講⋯」我開始連她的五官也看不清⋯⋯

「我信啦⋯⋯」她說。

「信咩？」我茫然。

「你喺識我之前，就已經發夢見過我。」她平淡的語氣中夾雜著肯定⋯⋯

「哦⋯⋯」我點頭，閉上什麼也看不清的雙眼，仰頭呼了口氣問：「我想問你⋯⋯」

滴⋯滴⋯滴⋯滴⋯⋯

「我想知⋯喺你倒地前嘅一刻，其實諗緊啲咩⋯？」共感的能力，在那天失效了。

終於，眼前所有所有，都彷彿化為烏有——

我能聽到的，只有紅綠轉綠燈的聲音。

還有⋯

風，變了。

樓主，我過咗嚟睇啦
之前喺紙言追，喺度留埋言先

射射你 有興趣可以睇埋小弟其他作品

仲有無

今晚

一早睇哂

今日比較忙，要夜少少大約兩點前前先可以更新，大家可以早啲休息。

面前輕輕飄過一股暖風，采樺的薄唇就在那一剎輕觸了一下我的臉頰⋯⋯

我看著那個方向，儘管什麼也看不見，但卻能感受到整個身體的溫熱，還有那已經失控的靈魂⋯⋯

綠燈聲下人來人往，但我再無顧忌，往著那僅管模模糊糊但熟悉的位置伸手，雙手緊貼她的臉頰後，又很快地向前一傾⋯⋯

唇與唇緊緊相碰的那幾秒，二人都同一時間停止了鼻息，直到再次聆聽到心跳⋯⋯

滴⋯滴⋯滴⋯滴⋯⋯

萬萬沒想到，就算在命運看似已經注定的情況底下，渺小的我最終會是選擇義無反顧地嘗試扭轉局勢⋯⋯

只不過⋯

在那過去的不安和恐懼隨風消逝之時，眼前的景象也就越趨迷濛⋯⋯

「我⋯」不出幾秒，采樺立刻意識到我有多麽不妥、情況有多麽糟糕。

聽著她焦急的語氣，我按著她的肩膀：「唔洗叫白車⋯⋯冇用。」

天旋地轉的暈眩、眼前幾乎無物能見的絕望、漆黑的腦海甚至閃過自己會死的念頭，情況絕對已經比「糟糕」還要糟糕一百倍⋯⋯

我這幾天在被窩內反覆問過自己一個問題——如果真的到了這樣的景況的話，自己的下一步會是什麼？

我並沒有答案。

或者說，我根本想不出個答案來。

在這種絕境面前，我以為自己會有多麽的慌張和不知所措⋯⋯

但原來那也僅僅只是我的猜想，原來⋯當這個世界完完全全地失控的時候，我的心境反而平靜得很，真正驚慌失措的，是不斷跟我對話的采樺。

「我送你返屋企先？」

「死喇，呢到點行返去⋯⋯」

後來，采樺的問題不知為何越來越沒條理，我也莫名其妙地想起了這段時間所發生的怪事。

從夢境，想到了中途的不斷入院，最後想到了父親跟我說過的話。

「德州⋯」我無意識地喃喃自語。

也許是因為我的回答答非所問，采樺後來哽咽了一聲，也再沒有說話了。

德⋯州⋯？

灰沉沉的世界突然一個翻轉，我開始回想起父親的那段話，還有一段刻在腦中某個小地方的記憶⋯⋯

「德州冰茶，我上次調俾你飲嘅嗰杯⋯⋯係我同佢第一次相識嘅時候飲嘅酒。」

時間線再拉回久遠的江聰明酒醉之夜，我們三男三女到了那家地下酒吧⋯⋯

我嚐到的，正正就是德州冰茶⋯⋯

僅管加上檸檬的德州冰茶本來就跟檸檬茶的外貌相差無幾，但既然陳大威嚐到的就是正常的檸檬茶，我喝到的根本完全不可能會是跟父親調得一模一樣的德州冰茶⋯⋯

所以照這樣推論的話，那麼⋯⋯

等等⋯

我還是得確定一件事⋯⋯

如果⋯那一切⋯也只是我的幻想呢⋯⋯？

以當時我的狀態，把檸檬茶幻想成德州冰茶⋯的確還是有這樣的可能⋯⋯

所以⋯⋯

思緒萬千之際，采樺拉了拉我的手臂，把我拉回現實的世界——

還是一片模糊，甚至比剛才更看不清⋯⋯

但僅管如此，僅管我看不清她的模樣，我還是能聽得到她抽噎的聲音。

「其實⋯係唔係只要你見唔到我⋯⋯」她的聲音此時顯得沉重顫抖：「你就唔會有事⋯⋯？」

冰冷的風痛刺於我心上，想不到回答的我，連呼吸也幾乎歇止了⋯⋯

口裡沒有答案，但我卻沒有原因地搖著頭，本能地搖頭⋯⋯

而在那進退兩難的窘境下，一片回憶碎片飄過來了⋯⋯

高潮位到啦

今晚停更一晚，聽日開始會每天更新直到結局。

好期待

pish

射射大家，今晚十二點更新。

那個在手腕下刻著「夢」字紋身的女人⋯⋯

如果我沒有多想了什麼的話，給我遞上德州冰茶的她⋯很大機會就是讓父親入夢的人⋯⋯

「幫我打一個電話⋯⋯」我遞出手機，讓采樺替我撥通到父親的電話去。

經父親的證實後，那個在手腕下刻著「夢」字紋身的女人，確實就是那個讓他入夢的人⋯⋯

「你見過佢？」父親急問。

「嗯⋯」

「幾時？」

於是我便交代了於地下酒吧所發生的事情，父親輕發出「啊」的一聲後又微微歎氣。

「夕晨⋯其實我之前仲有一件事冇同你講過⋯⋯」話筒裡，父親的聲音更是低沉。

我的心跳，停了那麼一瞬間。

「咩？」到我急問⋯⋯

最後父親說了好一大段故事，就是告訴我自己除了入夢的能力外，還可以去找尋這個夢境的結局，甚至改變結局。

然而，這件事卻並非我和父親這種可以「入夢」的人可以完成，而是父親真的在億中無一的情況下遇到那個可以讓他「尋夢」的人，才在最後可以嘗試去找出夢境的結尾⋯⋯

「點解你之前唔同我講！？」

父親沉默了好幾秒後，終於緩緩道出沉重的一句。

「因為我覺得自己虧欠咗你阿媽同埋你。」我從父親的語氣聽到滿滿的後悔。

「你應該記得我曾經講過，十年前嘅最後結局⋯係最差嘅結局。」父親嘆了口氣道出後，我嘗試尋覓眼前采樺的身影，找不著⋯⋯

「夕晨，雖然當我都曾經過呢啲之後再同你咁講係一件好諷刺嘅事，我亦都唔係好知用咩身分同你講呢件事會比較好⋯⋯但如果你仲會聽我講嘅話⋯我希望你唔好去搵嗰個人。」

一陣沉默。

「其實我明你諗緊咩⋯⋯但我想你明嘅係呢，以前嘅我都會諗住去改變，但現實就係我哋好多嘢都改變唔到⋯⋯」他續說：「呢啲係注定㗎，我唔想你經歷同我一樣嘅嘢⋯⋯」

還是一陣沉默。

最後我也沒有給父親回答，因為當我看著眼前的一片黑、慢慢細想過去這一切一切時，我開始意會到，道理總是可以輕易地被說出，但要真的順著道理去做的人⋯⋯

一道寒風，就這樣掠過。

我抹黑伸手，終於再次聽到采樺的柔聲，和紅燈轉綠燈的聲音⋯⋯

於是我嘆氣後在喉嚨輕笑。

那⋯不就是一個紅燈和綠燈的抉擇嗎⋯⋯

那夜，我最後還是選擇了綠燈。

父親說的沒錯，道理其實也算是對的。

因為大家都知道⋯只要在紅燈時停在原地，大概就會很安全吧。

但是我始終想一探綠燈後的世界。

就算⋯我不能改變些什麼。

「對唔住⋯」我在幾乎抹黑的情況下把手搭在了采樺的肩膀上：「呢一刻嘅我⋯真係咩都睇唔到⋯⋯」

過了半晌，采樺才緩緩答道：「不如⋯等我送埋你呢次翻屋企？」

我愣了一愣後緊皺眉頭，並非因為她的問題，而是因為我從采樺的話語中聽出弦外之音⋯⋯

這天是世界混沌之夜，也可能是我們相見的⋯最後一個夜晚。

「唔好⋯⋯」眼前一切都看不清的我，只能掏盡我僅餘的勇氣吐出這兩字，而那埋藏在心底的一句，原來要說出比想像還要難無數倍⋯⋯

我深呼吸，最後還是在眼前一片漆黑之下說出：「你記唔記得點去嗰間酒吧？之前我哋同埋江聰明嗰啲開嗰間⋯⋯」

言畢，幾秒沒有回答傳來耳邊。

「答我⋯」我補充：「我依家見唔到你個樣⋯⋯」

「記得⋯」采樺立刻回答。

「帶我去⋯」

「嗰到會有答案。」我續說。

我們的答案。

聽日繼續。

好緊張呀

多謝支持

[全人類請入] 投訴蘇文隆 唔好再條粉皮害手足

麻煩大家，唔好喺依啲位懶。

04

深冬。

旺角最漆黑的夜晚。

眼前能見的，幾乎就只有被碾碎再亂撒一片的霓虹光點和一些四處狂舞的殘影，要離開原地去踏出一步，比起以往都要艱難得多⋯⋯

「就快到⋯⋯」采樺幽幽地說。

但我有她。

明明我們也只相識了不過一個月，沒想到的是，我會爲了她，而走上了尋夢這最後一步。

「你又幾時開始發夢見到我？」采樺問。

「見到你之前嘅一晚。」我答：「你呢？」

「嗯…」采樺輕聲低語續說：「紙條嗰日之後……」

「紙條？哦哦……」就是陳大威自創「紙條」什麼鬼遊戲的那天開始。

後來，她問我夢境的內容，我說一句，她也回一句，我們的夢境，根本一模一樣。

是因爲相同夢境的原因嗎？

她緊牽着我的手繼續一級一級地往下走，每一步，我都在思考着是什麼原因讓我竟然會在一片混沌之下，仍選擇了前進。

結果，我久久也說不出具體原因……直到我到了地下酒吧的底層。

當我聽着那個刻着夢字紋身的女人說話時，我開始意識到這件事根本不需多想，因爲自己能擁有入夢能力的這件事，本身就已經解釋不了吧⋯⋯

「嗯，終究都係行到呢一步。」那個女人喃喃地對着我和采樺說。

說真的，十年後過聽到這個女人的聲音，那種感覺真的很錯綜複雜。

而以父親對這個女人的描述，她大概也已經感應到我和采樺過去這一個月的故事。只不過，她的能力也並非我最在乎的東西，我最想知道的，只有一件事。

「呼。」那個女人放下了些東西，聽聲音似是玻璃製的物件。

「尋夢，只會得出兩個結果其中一個。」言畢，一些液體倒下的聲音，我大概猜到那女人正在調酒。

「第一，你入完夢境入面，亦即係所謂嘅搵夢，成功改變夢境，或者，只係或者，你哋依家面對嘅情況會消失。」她說，然後又倒了些液體到玻璃杯裡面。

「機率大概係幾多？」我茫然。

「你指成功改變夢境嘅機率，定係改變過後依家所面對嘅嘢會消失嘅機率？」

「改變。」我輕聲作答。

「如果你真係想知嘅話……我都只可以同你哋兩個講……」她語速極慢，聽得我全身都要發熱：「大概只有一成唔到嘅機會。」

「一成唔到……」那刻，我終於感受到那些在醫生前問手術風險的家屬所面臨的極度不安。

「飲杯嘢先。」我聽到玻璃杯在吧台上移動的聲音，她就把杯移到我的手背讓我感應觸碰。

那一刻，我真的需要一杯酒，以冰冷的酒精讓自己清醒一分鐘也好⋯⋯

「咁如果真係失敗呢…？」采樺替我問。

「最差嘅結局，你哋唔會想聽到。」那女人冷冷地說。

我沒有立刻回答，只是喝了一口酒，酒一下肚，喉嚨瞬即發燙。

「比我哋有個心理準備。」我坐直，撫著灼熱的喉嚨。

就算極大機會失敗，我也得知道失敗要承受的後果。

「會有一段好長嘅時間維持你依家因爲太接近對方而所負嘅代價，代價甚至會甚至更嚴重。」那個女人還沒說完：「失敗咗之後，如果你哋再接近對方多一次……」

她遲遲不說，我別過臉去想逃避答案，但還是聽了：「好大機會會冇命。」

情況不能再糟了。

「算啦⋯⋯」采樺無力地按著我的手臂，弱聲道。

僅管我雙眼幾乎看不見，但我知道她們也都只是在等待我一個人的答案。

但尋夢後改變夢境成功的機率只有一成不夠，如果失敗的話⋯後續要承受的後果根本不堪設想⋯⋯

到了最後⋯到了危急的最後⋯⋯一切還是回歸到現實的問題。

現實點說，我根本不可能會嘗試這種勝算微乎其微的賭博，但那是現實⋯⋯

那夜，也不知道是喝了些酒還是因為什麼，但我想我會永遠記得此刻的回答⋯⋯

「幫我⋯⋯」把那半杯酒一次過灌掉後，我的全身都是熾熱的。

無論機率是多少也好，一旦選擇了尋夢，得出的結果就只有兩個——要不成功，要不失敗，沒有其他多想的餘地。

加油呀樓主
G持你

感激你

「唔好呀⋯⋯！」采樺再次按著我的手臂，我又迫不得已再想了想。

但我還是堅定地說：「如果我再入夢，你唔會有後果，所以⋯」

只是，采樺沒有讓我把話說完。

「你有後果呀！」她歇斯底里的表現，籠罩著淡灰的無力感⋯⋯

這股無力感毫無疑問使得理性的我壓倒性地打倒了感性的我⋯⋯

只是，那個答案每一次倒下，卻還是會再次爬回來腦海的邊緣⋯⋯

終究⋯

終究我還是搖了搖頭，眼前漆黑一片卻還是堅定地再說一遍：「幫我入多次個夢⋯⋯」

混亂的情況下所說的答案可能並非最好的，但既然這個答案一直縈繞於腦海之中，說出口似乎也只是時間問題⋯⋯

而采樺，也終究是沒有再回答。

沒有了音樂，全場安靜得只剩下酒精在全身燒燙的感覺。

「咁我哋開始。」那女人說：「等一陣你哋會再飲多少少酒，呢啲酒會幫你哋入夢。」

「兩個人一齊⋯？」我茫然。

「嗯，兩個人都會入夢。」那個女人的說話方向變了：「你都想知道個夢係講緊咩㗎嘛？」

全場寂靜過後，我只聽出一聲啜泣。

「依家你哋可以飲呢杯酒。」

剛才心裡還是七顛八倒的我，聽到這句後卻異常平靜⋯⋯

「當夢境顏色開始變成黑白，有一道光出現嘅時候，就係你離開夢境嘅時候。」那個女人輕拍我的手臂：「你要往光嘅方向離開，但你都知⋯唔會咁容易。」

「嗯⋯」黑白夢境裡的一道光⋯⋯

「我呢？」采樺問。

「夢境完結嘅時候就會將你拍於夢外，放心。」我點了點頭，心裡更加平靜。

不過⋯

在酒還沒進口前，采樺還是嘗試說服我，一句兩句三句，她似乎把過去十天都沒對我說的都盡可能地說了，我都聽進去了，就是沒記住⋯⋯

「我飲啦⋯」我舉杯後感應了一下采樺的位置，輕觸她的側額：「如果真係成功咗⋯我應承你我會坐定定再聽你講多一次啱啱講嘅嘢⋯⋯」

「我一定會記住你⋯⋯」那杯酒，就這樣隨著她最後的回答灌進了喉嚨——

Sorli Sorli，有關夢境嘅章節聽日先會 Post。

預告一下，後日會係結局，感激大家支持啦～

今晚忙功課，十二點半先更新。

打打下改變咗計畫，
決定都係二合為一，
聽日一次過出曬最後幾篇，
聽日準時夜晚九點會有文～

06

泛黃的底片，舊香港。

和煦的陽光於窗簾之間透了些少於殘舊的小屋內，我順著視角的移動，漸漸看見一個在紅木桌前寫作的背影，髮型過時得讓我不得不向前探頭一看其樣貌⋯⋯

是我的樣子，五官特徵幾乎一模一樣，就是髮型不一。

我記起了，一個月前那模模糊糊的連續怪夢開頭⋯⋯

於是，我繼續細心觀察，便留意到夢中自己的寫作內容：「第一次的邂逅⋯」、「我喜歡你」⋯⋯就是一些很老套的情書內容。

最後，夢裡的我興奮不已地把信放進信封，信封保護好情書，世界霎時就披上了桃紅色的輕紗。

走在路上，像極蜂窩髮型的路人還有周邊的店舖、交通更讓我肯定這不是我們的時代，或許是五十年前，甚至更久的時間⋯⋯

我開始感到心亂，因為走在路上那夢中的我，似乎找不到目標似的，而我這趟尋夢，自然也不是來觀賞舊時代的香港⋯⋯

故事的轉折，出現於到處皆是花草的地方。

穿著淡黃色衣服的女孩就這樣出現在夢中的公園⋯⋯

夢裡的我，跟夢裡的采樺相遇了。

於是夢裡所發生的情節，便又開始跟過去的連續夢開始重疊，桃紅色的濾鏡下，她接受了我的情書，耳根子也紅了地甜笑著跟我離開了公園。

因為我大概記得連續夢裏的情節，所以後來我集中精神環視周圍夢境的顏色，直到我看見粉紅色的氛圍頓時變成憂鬱藍⋯⋯

夜空掉著藍色眼淚，我看著眼前正在啜泣的采樺，心底也都直冒汗——要改變夢境，相信就是這段時間了嗎⋯⋯

但我能做些什麼⋯？

我無法觸碰夢裡的自己，而當夢裡的我大聲地對著采樺說話時，我都嘗試用盡全力地跟他交換身分，全部可行的方法都試過了，就是沒能改變夢裡的采樺痛苦地叫喊著。

突然，夢裡的世界驀然天旋地轉，我勉強用雙手撐地嘗試平衡，咬緊牙關地堅持靠近夢境裡的我倆⋯⋯

發生什麼事了⋯⋯

夢裡的時間齒輪沒有停下來，我也沒能改變夢境的任何情節⋯⋯

儘管在夢裡，我還是能感覺到我呼吸的急促⋯⋯

就在世界七顛八倒之際，我想起了尋夢前我在酒吧掏出勇氣喝下最後那杯酒的自己。

人在面對極大危機或死亡前的一秒，眼前就會閃過一生所有經歷過的畫面。

我好像慢慢能體會到⋯這種還不想要體會的感覺⋯⋯

「啊——！」我再次站起，擁抱夢裡的自己——

投入我懷裡的，再次是空氣⋯⋯

同一時間，我留意到周圍整個夢境的藍色氛圍正慢慢變淡⋯⋯

跪在地上拳打地下的我，天真地以為大吼大叫就會掙脫了這個看似一場噩夢的旅程，夢裡我倆的高聲對罵卻始終徘徊於耳邊。

那是夢境，那不是夢境。

黑。

白。

夢境世界回歸黑白，又給了一道讓我離開的光源，但並非光明。

「當夢境顏色開始變成黑白，有一道光出現嘅時候，就係你離開夢境嘅時候。」

但我在白光前，亦還沒有移動過半步。

因為我在凝望那個痛哭得令整個世界都崩塌的女生。

我想我永遠不會想到，最後的道別，竟然是跟夢裡的對方。

或者說，我不會再有機會這樣想⋯⋯

儘管如此，我還是再次用盡全副心神去嘗試進入夢裡自己的身體，嘗試改變過去的一切一切。

只是，我再一次擁抱空氣，什麼也沒有改變⋯⋯

「前世嘅我⋯做咗啲咩先會遇到你啲咁嘅人⋯⋯」夢中采樺的話語，讓光源變得更加渺茫，我用盡了所有能想到的辦法，卻還是扭轉不了局勢⋯⋯

如果我窮盡力氣都改變不了什麼，給我一道光的意義根本不存在⋯⋯

「啊——！」我嘶吼，繼續奮力一搏，再次撲空後的我怔怔地看著光源的方向——不是因為再次失敗，而是⋯光源方向驀然伸出了一隻手⋯⋯

眼前的畫面越來越暗，光源快要消失不見了⋯⋯

我眼睜睜地看著夢中正在對罵的我們漸漸褪色⋯⋯

我以為自己不會離夢而去，但原來夢中世界，終究還是會消失。

夢境的世界天昏地暗，我勉強在一片快要什麼也看不見的混沌之下捉住了那隻從光而來的手⋯⋯

儘管什麼看不見，我還是清楚聽得到，夢裡采樺的最後一句的吶喊⋯⋯

「今生來世，我都唔要再見到⋯⋯！」

黑。

容不下一點白的黑。

但我會記住妳的，就算我以後會什麼也看不見——

07

冷冰冰的床鋪。

我翻開厚被蓋，兩腿一晃就下了床。

媽的，頭疼死了。

我邊按壓著側額邊離開房間，然後往客廳鋼琴的方向望去。

又在寫歌嗎，算了，還是打聲招呼。

「媽早晨。」我懶洋洋地笑道。

「喂！」媽媽停下彈奏，莫名其妙地掛著嚴肅的臉來到我的面前：「你琴日夜晚去咗邊？」

「咩去咗邊⋯？」我抓抓頭髮，茫然地問。

「你冇去酒吧咩？成身酒味。」媽媽眼神有點銳利地說。

「冇呀，下個月先見佢呀嘛⋯⋯」我看了看客廳的掛鐘，又說：「再講，我去洗頭先。」

陽光普照，聖誕假前的最後兩個上課天似乎都要在寒冷得要死的情況下過。

只是沿路上，還是有少女堅毅地穿著短裙。

看來我還是完全不了解這個世界，哈。

走過漫畫店、大廈、銀行，我打著呵欠，佇立在久久不轉的紅燈前抬頭看著藍天上的白雲。

微風輕拂，一隻黑鳥從天上飛過，我呆呆地站在原地，看著雲朵散開的模樣⋯⋯

直到屬於綠燈的聲音傳來——

——全文完——